[
  {
    "md5": "defee5ea13493e288f86b063bdbe2a78",
    "pid": "02638714X",
    "type": "bf:Organisation",
    "bf:Agent": "bf:Organisation",
    "language": [
      "fre"
    ],
    "conference": false,
    "identifier": "http://www.idref.fr/02638714X",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/02638714X",
        "source": "IdRef"
      }
    ],
    "variant_name": [
      "Centre de recherches sur l'Occident moderne ( Paris )",
      "Institut de recherche sur les civilisations de l'Occident moderne ( Paris )",
      "Universit\u00e9 de Paris-Sorbonne. Institut de recherches sur les civilisations de l'Occident moderne",
      "IRCOM",
      "Sorbonne universit\u00e9 ( Paris ). Institut de recherches sur les civilisations de l'Occident moderne"
    ],
    "preferred_name": "Institut de recherches sur les civilisations de l'Occident moderne ( Paris )",
    "country_associated": "fr",
    "variant_access_point": [
      "Centre de recherches sur l'Occident moderne ( Paris )",
      "Institut de recherche sur les civilisations de l'Occident moderne ( Paris )",
      "Universit\u00e9 de Paris-Sorbonne. Institut de recherches sur les civilisations de l'Occident moderne",
      "IRCOM",
      "Sorbonne universit\u00e9 ( Paris ). Institut de recherches sur les civilisations de l'Occident moderne"
    ],
    "authorized_access_point": "Institut de recherches sur les civilisations de l'Occident moderne ( Paris )",
    "biographical_information": [
      "Laboratoire associ\u00e9 n\u00b0 100 du C.N.R.S",
      "1, rue Victor Cousin, 75230 Paris Cedex 05",
      "L\u2019Institut de Recherches sur les Civilisations de l\u2019Occident Moderne (IRCOM) est une UFR de la Facult\u00e9 des Lettres de Sorbonne Universit\u00e9 consacr\u00e9e \u00e0 la recherche et \u00e0 l\u2019enseignement en Master et Doctorat. La finalit\u00e9 de l\u2019Institut est l\u2019analyse des civilisations europ\u00e9ennes depuis le d\u00e9but du XIVe si\u00e8cle jusqu\u2019au XIXe si\u00e8cle."
    ]
  },
  {
    "md5": "479538061896c969c25786e22a3671cc",
    "pid": "027483061",
    "type": "bf:Organisation",
    "bf:Agent": "bf:Organisation",
    "language": [
      "mul"
    ],
    "conference": false,
    "identifier": "http://www.idref.fr/027483061",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027483061",
        "source": "IdRef"
      }
    ],
    "relation_pid": {
      "type": "redirect_from",
      "value": "029057183"
    },
    "variant_name": [
      "CECA",
      "Communaut\u00e9s europ\u00e9ennes. Communaut\u00e9 europ\u00e9enne du charbon et de l'acier",
      "ECSC",
      "EGKS",
      "Europ\u00e4ische Gemeinschaft f\u00fcr Kohle und Stahl",
      "European Coal and Steel Community",
      "Comunit\u00e0 europea del carbone e dell'acciaio"
    ],
    "preferred_name": "Communaut\u00e9 europ\u00e9enne du charbon et de l'acier",
    "variant_access_point": [
      "CECA",
      "Communaut\u00e9s europ\u00e9ennes. Communaut\u00e9 europ\u00e9enne du charbon et de l'acier",
      "ECSC",
      "EGKS",
      "Europ\u00e4ische Gemeinschaft f\u00fcr Kohle und Stahl",
      "European Coal and Steel Community",
      "Comunit\u00e0 europea del carbone e dell'acciaio"
    ],
    "date_of_establishment": "1951-04-18",
    "authorized_access_point": "Communaut\u00e9 europ\u00e9enne du charbon et de l'acier",
    "biographical_information": [
      "Cr\u00e9\u00e9e par le Trait\u00e9 de Paris du 18-04-1951 ; \u00e9tablie \u00e0 Luxembourg le 25-08-1952. A cess\u00e9 d'exister en 2002 aux termes d'une d\u00e9cision de la Commission europ\u00e9enne du 13-03-1991"
    ]
  },
  {
    "md5": "df78b4401241cc2a67a0381fd0755ac8",
    "pid": "02778259X",
    "type": "bf:Organisation",
    "bf:Agent": "bf:Organisation",
    "conference": false,
    "identifier": "http://www.idref.fr/02778259X",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/02778259X",
        "source": "IdRef"
      }
    ],
    "preferred_name": "Van Halen ( groupe )",
    "authorized_access_point": "Van Halen ( groupe )",
    "biographical_information": [
      "Groupe hollandais de rock et hard-rock, cr\u00e9\u00e9 en 1974"
    ]
  },
  {
    "md5": "3531fffcfa05de1fea49236181a0786d",
    "pid": "028893670",
    "type": "bf:Organisation",
    "bf:Agent": "bf:Organisation",
    "language": [
      "mul"
    ],
    "conference": false,
    "identifier": "http://www.idref.fr/028893670",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/028893670",
        "source": "IdRef"
      }
    ],
    "variant_name": [
      "Parlement europ\u00e9en. Directorate-general for research",
      "European Parliament. Directorate General for Research",
      "European Parliament. General secretariat",
      "General secretariat of the European Parliament",
      "Parlement europ\u00e9en. Generaldirektion Wissenschaft",
      "Parlemento europeo. Direcci\u00f3n general de estudios",
      "Parlement europ\u00e9en. Secr\u00e9tariat g\u00e9n\u00e9ral. Direction g\u00e9n\u00e9rale des \u00e9tudes"
    ],
    "preferred_name": "Parlement europ\u00e9en. Direction g\u00e9n\u00e9rale des \u00e9tudes",
    "variant_access_point": [
      "Parlement europ\u00e9en. Directorate-general for research",
      "European Parliament. Directorate General for Research",
      "European Parliament. General secretariat",
      "General secretariat of the European Parliament",
      "Parlement europ\u00e9en. Generaldirektion Wissenschaft",
      "Parlemento europeo. Direcci\u00f3n general de estudios",
      "Parlement europ\u00e9en. Secr\u00e9tariat g\u00e9n\u00e9ral. Direction g\u00e9n\u00e9rale des \u00e9tudes"
    ],
    "authorized_access_point": "Parlement europ\u00e9en. Direction g\u00e9n\u00e9rale des \u00e9tudes"
  },
  {
    "md5": "ddcce17dff9b7f677e7d87e163dc52d9",
    "pid": "029402360",
    "type": "bf:Organisation",
    "bf:Agent": "bf:Organisation",
    "language": [
      "fre"
    ],
    "conference": false,
    "identifier": "http://www.idref.fr/029402360",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/029402360",
        "source": "IdRef"
      }
    ],
    "variant_name": [
      "Universit\u00e9 scientifique et m\u00e9dicale ( Grenoble ). Facult\u00e9 de m\u00e9decine",
      "Universit\u00e9 scientifique et m\u00e9dicale ( Grenoble ). UFR de m\u00e9decine"
    ],
    "preferred_name": "Universit\u00e9 Joseph Fourier ( Grenoble ). UER de m\u00e9decine",
    "country_associated": "fr",
    "date_of_termination": "1987-12-08",
    "variant_access_point": [
      "Universit\u00e9 scientifique et m\u00e9dicale ( Grenoble ). Facult\u00e9 de m\u00e9decine",
      "Universit\u00e9 scientifique et m\u00e9dicale ( Grenoble ). UFR de m\u00e9decine"
    ],
    "date_of_establishment": "1971",
    "authorized_access_point": "Universit\u00e9 Joseph Fourier ( Grenoble ). UER de m\u00e9decine",
    "biographical_information": [
      "Cette UER (devenue UFR) de m\u00e9decine succ\u00e8de \u00e0 celle de l'Universit\u00e9 de Grenoble, \u00e0 la fondation de l'Universit\u00e9 scientifique et m\u00e9dicale de Grenoble 1 (rebaptis\u00e9e depuis le 8 d\u00e9cembre 1987 Universit\u00e9 Joseph Fourier). Le terme \"facult\u00e9\" est encore en usage sur les publications.",
      "Domaine de la Merci, place Commandant-Nale, 38700 La Tronche. T\u00e9l. 04.76.63.71"
    ]
  },
  {
    "md5": "f338e7dc43ac7380e88660aad52560c7",
    "pid": "030348722",
    "type": "bf:Organisation",
    "bf:Agent": "bf:Organisation",
    "language": [
      "ger"
    ],
    "conference": false,
    "identifier": "http://www.idref.fr/030348722",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/030348722",
        "source": "IdRef"
      }
    ],
    "variant_name": [
      "Bundesverband der Betriebskrankenkassen ( RFA )"
    ],
    "preferred_name": "Bundesverband der Betriebskrankenkassen ( Allemagne )",
    "country_associated": "gw",
    "variant_access_point": [
      "Bundesverband der Betriebskrankenkassen ( RFA )"
    ],
    "date_of_establishment": "19XX",
    "authorized_access_point": "Bundesverband der Betriebskrankenkassen ( Allemagne )"
  },
  {
    "md5": "fbefec3ae56afd49e59dc9b008cb8048",
    "pid": "03227758X",
    "type": "bf:Organisation",
    "bf:Agent": "bf:Organisation",
    "language": [
      "fre"
    ],
    "conference": false,
    "identifier": "http://www.idref.fr/03227758X",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/03227758X",
        "source": "IdRef"
      }
    ],
    "variant_name": [
      "Camp d'internement de Compi\u00e8gne-Royallieu",
      "Frontstalag 122 ( Compi\u00e8gne, Oise )"
    ],
    "preferred_name": "Camp de Compi\u00e8gne-Royallieu",
    "country_associated": "fr",
    "variant_access_point": [
      "Camp d'internement de Compi\u00e8gne-Royallieu",
      "Frontstalag 122 ( Compi\u00e8gne, Oise )"
    ],
    "date_of_establishment": "19XX",
    "authorized_access_point": "Camp de Compi\u00e8gne-Royallieu"
  },
  {
    "md5": "2c0fd641b48621f8e34e6d51157411df",
    "pid": "033967776",
    "type": "bf:Person",
    "bf:Agent": "bf:Person",
    "language": [
      "fre"
    ],
    "identifier": "http://www.idref.fr/033967776",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/033967776",
        "source": "IdRef"
      }
    ],
    "variant_name": [
      "Boiteau, Dieudonn\u00e9 Alexandre Paul",
      "Boiteau d'Ambly, Paul"
    ],
    "date_of_birth": "1829-11-25",
    "date_of_death": "1886-06-11",
    "preferred_name": "Boiteau, Paul",
    "country_associated": "fr",
    "variant_access_point": [
      "Boiteau, Dieudonn\u00e9 Alexandre Paul",
      "Boiteau d'Ambly, Paul"
    ],
    "authorized_access_point": "Boiteau, Paul, 1829-1886",
    "biographical_information": [
      "\u00c9conomiste. - \u00c9diteur de livres pour enfants. - Ami de B\u00e9ranger"
    ]
  },
  {
    "md5": "aea3d149bf186e2b03aaa3cd98f72c9c",
    "pid": "03459910X",
    "type": "bf:Organisation",
    "bf:Agent": "bf:Organisation",
    "language": [
      "eng"
    ],
    "conference": false,
    "identifier": "http://www.idref.fr/03459910X",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/03459910X",
        "source": "IdRef"
      }
    ],
    "variant_name": [
      "Guns N' Roses",
      "GNR"
    ],
    "preferred_name": "Guns n'roses ( groupe )",
    "country_associated": "xxu",
    "variant_access_point": [
      "Guns N' Roses",
      "GNR"
    ],
    "authorized_access_point": "Guns n'roses ( groupe )",
    "biographical_information": [
      "Groupe am\u00e9ricain de musique rock"
    ]
  },
  {
    "md5": "27f1147ca14dfc55c1475c690701caea",
    "pid": "034875891",
    "type": "bf:Organisation",
    "bf:Agent": "bf:Organisation",
    "language": [
      "mul"
    ],
    "conference": false,
    "identifier": "http://www.idref.fr/034875891",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/034875891",
        "source": "IdRef"
      }
    ],
    "variant_name": [
      "DPM"
    ],
    "preferred_name": "Derek Prince ministries",
    "variant_access_point": [
      "DPM"
    ],
    "date_of_establishment": "19XX",
    "authorized_access_point": "Derek Prince ministries",
    "biographical_information": [
      "Derek Prince ministries international, PO box 19501, Charlotte, North Carolina. Derek Prince ministries France, route d'Oupia, BP 31, 34210 Olonzac"
    ]
  },
  {
    "md5": "fc28c89ce675557c701a22b370e2029b",
    "pid": "057286752",
    "type": "bf:Person",
    "bf:Agent": "bf:Person",
    "language": [
      "fre"
    ],
    "identifier": "http://www.idref.fr/057286752",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/057286752",
        "source": "IdRef"
      }
    ],
    "variant_name": [
      "Objac, \u00c9mile d'"
    ],
    "date_of_birth": "18XX",
    "preferred_name": "Jacob, \u00c9mile",
    "country_associated": "fr",
    "variant_access_point": [
      "Objac, \u00c9mile d'"
    ],
    "authorized_access_point": "Jacob, \u00c9mile",
    "biographical_information": [
      "Professeur au lyc\u00e9e Louis-le-Grand  (en 1885)"
    ]
  },
  {
    "md5": "63c7e8ca1ed10dc1bd9a683d50151860",
    "pid": "068979401",
    "type": "bf:Person",
    "bf:Agent": "bf:Person",
    "language": [
      "ita"
    ],
    "identifier": "http://www.idref.fr/068979401",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/068979401",
        "source": "IdRef"
      }
    ],
    "variant_name": [
      "Cavalleri, Giovanni Battista",
      "Cavalleriis, Giovanni-Battista de",
      "Cavalieri, Giovanni-Battista de",
      "Cavallieri, Giovanni Battista",
      "Cavalieri, Giovanni-Battista",
      "Cavalerius, Joannes Baptista"
    ],
    "date_of_birth": "1525",
    "date_of_death": "1601",
    "preferred_name": "Cavalieri, Giovanni Battista",
    "country_associated": "it",
    "variant_access_point": [
      "Cavalleri, Giovanni Battista",
      "Cavalleriis, Giovanni-Battista de",
      "Cavalieri, Giovanni-Battista de",
      "Cavallieri, Giovanni Battista",
      "Cavalieri, Giovanni-Battista",
      "Cavalerius, Joannes Baptista"
    ],
    "parallel_access_point": [
      "Cavallerius, Joannes Baptista"
    ],
    "authorized_access_point": "Cavalieri, Giovanni Battista, 1525-1601?",
    "biographical_information": [
      "Graveur italien, n\u00e9 \u00e0 Lagertale (Trentin) en 1525, mort \u00e0 Rome en 1597 ou 1601. Il s'inspira de la mani\u00e8re d'Aeneas Vico, mais il lui demeura inf\u00e9rieur. Son oeuvre, tr\u00e8s important, comprend plus de 380 planches, dont la plupart reproduisent les ouvrages des grands ma\u00eetres italiens et portent le monogramme CB."
    ]
  },
  {
    "md5": "3acb333af1bdf09696115bdc802a30ea",
    "pid": "069632421",
    "type": "bf:Organisation",
    "bf:Agent": "bf:Organisation",
    "language": [
      "fre"
    ],
    "conference": false,
    "identifier": "http://www.idref.fr/069632421",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/069632421",
        "source": "IdRef"
      }
    ],
    "preferred_name": "Institut d'Administration des Entreprises de Rennes",
    "country_associated": "fr",
    "date_of_establishment": "19XX",
    "authorized_access_point": "Institut d'Administration des Entreprises de Rennes",
    "biographical_information": [
      "IGR-IAE de Rennes 11, rue Jean Mac\u00e9 CS 70803 35708 Rennes cedex 7"
    ]
  },
  {
    "md5": "bdeeeef06e10d58c3100d2cc250c83f8",
    "pid": "069774331",
    "type": "bf:Person",
    "bf:Agent": "bf:Person",
    "language": [
      "fre"
    ],
    "qualifier": "grammairien",
    "identifier": "http://www.idref.fr/069774331",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/069774331",
        "source": "IdRef"
      }
    ],
    "variant_name": [
      "Brissaeus, Nicolaus",
      "Brisset, Nicolas"
    ],
    "date_of_death": "1540",
    "preferred_name": "Briss\u00e9, Nicolas, grammairien",
    "country_associated": "fr",
    "variant_access_point": [
      "Brissaeus, Nicolaus, ....-1540",
      "Brisset, Nicolas, ....-1540"
    ],
    "authorized_access_point": "Briss\u00e9, Nicolas, ....-1540, grammairien",
    "biographical_information": [
      "Grammairien"
    ]
  },
  {
    "md5": "80f57687a1358734766500c9ee44f488",
    "pid": "070483981",
    "type": "bf:Person",
    "bf:Agent": "bf:Person",
    "language": [
      "lat"
    ],
    "identifier": "http://www.idref.fr/070483981",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/070483981",
        "source": "IdRef"
      }
    ],
    "variant_name": [
      "Mamertus, Claudianus",
      "Claudianus Mamertus"
    ],
    "date_of_death": "0474",
    "preferred_name": "Mamert, Claudien",
    "variant_access_point": [
      "Mamertus, Claudianus",
      "Claudianus Mamertus"
    ],
    "parallel_access_point": [
      "Mamertus, Claudianus Edicius, ....-0474"
    ],
    "authorized_access_point": "Mamert, Claudien, ....-0474",
    "biographical_information": [
      "Pr\u00eatre de Vienne en Dauphin\u00e9 et po\u00e8te philosophe chr\u00e9tien. Auteur de \"De statu animae\" (De l'\u00e9tat d'\u00e2me). Fr\u00e8re de saint Mamert."
    ]
  },
  {
    "md5": "ddf3eaf719995bf3b6dc65853d688a76",
    "pid": "071579478",
    "type": "bf:Organisation",
    "bf:Agent": "bf:Organisation",
    "language": [
      "fre"
    ],
    "conference": false,
    "identifier": "http://www.idref.fr/071579478",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/071579478",
        "source": "IdRef"
      }
    ],
    "preferred_name": "Congr\u00e8s des \u00e9conomistes de langue fran\u00e7aise",
    "authorized_access_point": "Congr\u00e8s des \u00e9conomistes de langue fran\u00e7aise ( 21 ; 1961 ; Paris )"
  },
  {
    "md5": "0c31d9c63b8b9c9eb86d55d800339326",
    "pid": "071593462",
    "type": "bf:Organisation",
    "bf:Agent": "bf:Organisation",
    "language": [
      "fre"
    ],
    "conference": false,
    "identifier": "http://www.idref.fr/071593462",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/071593462",
        "source": "IdRef"
      }
    ],
    "preferred_name": "Congr\u00e8s des \u00e9conomistes de langue fran\u00e7aise",
    "authorized_access_point": "Congr\u00e8s des \u00e9conomistes de langue fran\u00e7aise ( 20 ; 1960 ; Paris )"
  },
  {
    "md5": "73ee86932f1e14b3274e2f8f932dd4a7",
    "pid": "073462012",
    "type": "bf:Person",
    "bf:Agent": "bf:Person",
    "language": [
      "ita"
    ],
    "identifier": "http://www.idref.fr/073462012",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/073462012",
        "source": "IdRef"
      }
    ],
    "variant_name": [
      "Franchi de' Cavalieri, Pius",
      "De' Cavalieri, Pio Franchi",
      "Cavalieri, Pio Franchi de'"
    ],
    "date_of_birth": "1869",
    "date_of_death": "1960",
    "preferred_name": "Franchi de' Cavalieri, Pio Petro",
    "country_associated": "it",
    "variant_access_point": [
      "Franchi de' Cavalieri, Pius",
      "De' Cavalieri, Pio Franchi",
      "Cavalieri, Pio Franchi de'"
    ],
    "authorized_access_point": "Franchi de' Cavalieri, Pio Petro, 1869-1960"
  },
  {
    "md5": "f8c28a607dd8547b9280447e4ecd6df9",
    "pid": "073668818",
    "type": "bf:Organisation",
    "bf:Agent": "bf:Organisation",
    "language": [
      "mon"
    ],
    "conference": false,
    "identifier": "http://www.idref.fr/073668818",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/073668818",
        "source": "IdRef"
      }
    ],
    "variant_name": [
      "\u0411\u041d\u041c\u0410\u0423 \u0428\u0438\u043d\u0436\u043b\u044d\u0445 \u0423\u0445\u0430\u0430\u043d\u044b \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438. \u0422\u04af\u04af\u0445\u0438\u0439\u043d \u0425\u04af\u0440\u044d\u044d\u043b\u044d\u043d ( Oulan-Bator, Mongolie )",
      "Mongolyn \u0160in\u017el\u00e8h uhaany Akademi. T\u00f9\u00f9hijn h\u00f9r\u00e8\u00e8l\u00e8n",
      "Mongol ulsyn \u0160in\u017el\u00e8h uhaany Akademi. T\u00f9\u00f9hijn h\u00f9r\u00e8\u00e8l\u00e8n",
      "BNMAU-yn \u0160in\u017el\u00e8h uhaany Akademi. T\u00f9\u00f9hijn h\u00f9r\u00e8\u00e8l\u00e8n",
      "BNMAU \u0160in\u017el\u00e8h uhaany Akademi. T\u00f9\u00f9hijn h\u00f9r\u00e8\u00e8l\u00e8n",
      "\u0422\u04af\u04af\u0445\u0438\u0439\u043d \u0425\u04af\u0440\u044d\u044d\u043b\u044d\u043d",
      "T\u00f9\u00f9hijn h\u00f9r\u00e8\u00e8l\u00e8n",
      "\u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u044f \u043d\u0430\u0443\u043a \u041c\u043e\u043d\u0433\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438. \u0418\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438",
      "Akademi\u00e2 nauk Mongol\u02b9skoj narodnoj respubliki. Institut istorii",
      "\u041c\u043e\u043d\u0433\u043e\u043b\u044b\u043d \u0428\u0438\u043d\u0436\u043b\u044d\u0445 \u0423\u0445\u0430\u0430\u043d\u044b \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438. \u0422\u04af\u04af\u0445\u0438\u0439\u043d \u0425\u04af\u0440\u044d\u044d\u043b\u044d\u043d",
      "Mongolyn Shinzhl\u0117kh Ukhaany Akademi. Tu\u0307u\u0307khi\u012dn Khu\u0307r\u0117\u0117l\u0117n"
    ],
    "preferred_name": "BNMAU \u0160in\u017el\u00e8h Uhaany Akademi. T\u00f9\u00f9hijn h\u00f9r\u00e8\u00e8l\u00e8n ( Oulan-Bator, Mongolie )",
    "country_associated": "mp",
    "variant_access_point": [
      "Mongolyn \u0160in\u017el\u00e8h uhaany Akademi. T\u00f9\u00f9hijn h\u00f9r\u00e8\u00e8l\u00e8n",
      "Mongol ulsyn \u0160in\u017el\u00e8h uhaany Akademi. T\u00f9\u00f9hijn h\u00f9r\u00e8\u00e8l\u00e8n",
      "BNMAU-yn \u0160in\u017el\u00e8h uhaany Akademi. T\u00f9\u00f9hijn h\u00f9r\u00e8\u00e8l\u00e8n",
      "BNMAU \u0160in\u017el\u00e8h uhaany Akademi. T\u00f9\u00f9hijn h\u00f9r\u00e8\u00e8l\u00e8n",
      "\u0422\u04af\u04af\u0445\u0438\u0439\u043d \u0425\u04af\u0440\u044d\u044d\u043b\u044d\u043d",
      "T\u00f9\u00f9hijn h\u00f9r\u00e8\u00e8l\u00e8n",
      "\u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u044f \u043d\u0430\u0443\u043a \u041c\u043e\u043d\u0433\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438. \u0418\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438",
      "Akademi\u00e2 nauk Mongol\u02b9skoj narodnoj respubliki. Institut istorii",
      "\u041c\u043e\u043d\u0433\u043e\u043b\u044b\u043d \u0428\u0438\u043d\u0436\u043b\u044d\u0445 \u0423\u0445\u0430\u0430\u043d\u044b \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438. \u0422\u04af\u04af\u0445\u0438\u0439\u043d \u0425\u04af\u0440\u044d\u044d\u043b\u044d\u043d",
      "Mongolyn Shinzhl\u0117kh Ukhaany Akademi. Tu\u0307u\u0307khi\u012dn Khu\u0307r\u0117\u0117l\u0117n"
    ],
    "authorized_access_point": "BNMAU \u0160in\u017el\u00e8h Uhaany Akademi. T\u00f9\u00f9hijn h\u00f9r\u00e8\u00e8l\u00e8n ( Oulan-Bator, Mongolie )",
    "biographical_information": [
      "Institut d'histoire de l'Acad\u00e9mie des sciences mongoles"
    ]
  },
  {
    "md5": "3419b0fee5aaeb2f46121eca39c83776",
    "pid": "074087061",
    "type": "bf:Person",
    "bf:Agent": "bf:Person",
    "language": [
      "fre"
    ],
    "identifier": "http://www.idref.fr/074087061",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/074087061",
        "source": "IdRef"
      }
    ],
    "date_of_birth": "1851",
    "date_of_death": "1925",
    "preferred_name": "Avesne, E. d'",
    "country_associated": "fr",
    "authorized_access_point": "Avesne, E. d', 1851-1925"
  },
  {
    "md5": "9590fbbf80c59865eea62d66196a54bc",
    "pid": "075825686",
    "type": "bf:Organisation",
    "bf:Agent": "bf:Organisation",
    "language": [
      "fre"
    ],
    "conference": false,
    "identifier": "http://www.idref.fr/075825686",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/075825686",
        "source": "IdRef"
      }
    ],
    "relation_pid": {
      "type": "redirect_from",
      "value": "08602020X"
    },
    "variant_name": [
      "Compagnie d'Orl\u00e9ans ( France )",
      "Chemins de fer Paris-Orl\u00e9ans",
      "Chemins de fer d'Orl\u00e9ans",
      "Paris-Orl\u00e9ans",
      "PO"
    ],
    "preferred_name": "Compagnie du chemin de fer de Paris \u00e0 Orl\u00e9ans",
    "country_associated": "fr",
    "date_of_termination": "1938",
    "variant_access_point": [
      "Compagnie d'Orl\u00e9ans ( France )",
      "Chemins de fer Paris-Orl\u00e9ans",
      "Chemins de fer d'Orl\u00e9ans",
      "Paris-Orl\u00e9ans",
      "PO"
    ],
    "date_of_establishment": "1838-08-13",
    "authorized_access_point": "Compagnie du chemin de fer de Paris \u00e0 Orl\u00e9ans",
    "biographical_information": [
      "Compagnie fond\u00e9e en 1838, qui \u00e9tendra son r\u00e9seau jusque dans le sud de la France. Fusionne en 1934 avec la Compagnie du Midi. Son r\u00e9seau est nationalis\u00e9 en 1938 et elle devient une soci\u00e9t\u00e9 financi\u00e8re puis une banque (Paris Orl\u00e9ans)"
    ]
  },
  {
    "md5": "4a14d5c6f25de97f3495f57841cd3423",
    "pid": "076515788",
    "type": "bf:Organisation",
    "bf:Agent": "bf:Organisation",
    "language": [
      "mul"
    ],
    "conference": false,
    "identifier": "http://www.idref.fr/076515788",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/076515788",
        "source": "IdRef"
      }
    ],
    "variant_name": [
      "Congr\u00e8s litt\u00e9raire international de la protection de la propri\u00e9t\u00e9 litt\u00e9raire dans les rapports internationaux"
    ],
    "preferred_name": "Congr\u00e8s litt\u00e9raire international",
    "country_associated": "fr",
    "date_of_termination": "1878-06-18",
    "variant_access_point": [
      "Congr\u00e8s litt\u00e9raire international de la protection de la propri\u00e9t\u00e9 litt\u00e9raire dans les rapports internationaux"
    ],
    "date_of_establishment": "1878-06-06",
    "authorized_access_point": "Congr\u00e8s litt\u00e9raire international ( 1878 ; Paris )"
  },
  {
    "md5": "9f90995a68ffb32f00bcbabdd5702800",
    "pid": "076675246",
    "type": "bf:Person",
    "bf:Agent": "bf:Person",
    "language": [
      "fre"
    ],
    "qualifier": "g\u00e9ologue",
    "identifier": "http://www.idref.fr/076675246",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/076675246",
        "source": "IdRef"
      }
    ],
    "date_of_birth": "19XX",
    "preferred_name": "Chesney, Marc, g\u00e9ologue",
    "country_associated": "fr",
    "authorized_access_point": "Chesney, Marc, 19..-...., g\u00e9ologue",
    "biographical_information": [
      "Titulaire d'une th\u00e8se de docteur ing\u00e9nieur en g\u00e9ologie, Toulouse (1981)"
    ]
  },
  {
    "md5": "7a39c0985bb2f3fdb493f4f3891d0794",
    "pid": "077723953",
    "type": "bf:Organisation",
    "bf:Agent": "bf:Organisation",
    "language": [
      "fre"
    ],
    "conference": false,
    "identifier": "http://www.idref.fr/077723953",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/077723953",
        "source": "IdRef"
      }
    ],
    "preferred_name": "Congr\u00e8s des \u00e9conomistes de langue fran\u00e7aise",
    "country_associated": "fr",
    "date_of_termination": "1959",
    "date_of_establishment": "1959",
    "authorized_access_point": "Congr\u00e8s des \u00e9conomistes de langue fran\u00e7aise ( 19 ; 1959 ; Paris )"
  },
  {
    "md5": "1f21c750e709a44b4453a61ea42208ff",
    "pid": "078047315",
    "type": "bf:Organisation",
    "bf:Agent": "bf:Organisation",
    "language": [
      "fre"
    ],
    "conference": false,
    "identifier": "http://www.idref.fr/078047315",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/078047315",
        "source": "IdRef"
      }
    ],
    "variant_name": [
      "CIRE Nord",
      "Nord-Pas-de-Calais. Cellule interr\u00e9gionale d'\u00e9pid\u00e9miologie Nord"
    ],
    "preferred_name": "Cellule interr\u00e9gionale d'\u00e9pid\u00e9miologie Nord",
    "country_associated": "fr",
    "variant_access_point": [
      "CIRE Nord",
      "Nord-Pas-de-Calais. Cellule interr\u00e9gionale d'\u00e9pid\u00e9miologie Nord"
    ],
    "date_of_establishment": "19XX",
    "authorized_access_point": "Cellule interr\u00e9gionale d'\u00e9pid\u00e9miologie Nord"
  },
  {
    "md5": "f398a70fff0ca21325774faea27b5670",
    "pid": "078061911",
    "type": "bf:Organisation",
    "bf:Agent": "bf:Organisation",
    "conference": false,
    "identifier": "http://www.idref.fr/078061911",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/078061911",
        "source": "IdRef"
      }
    ],
    "preferred_name": "Man and women's lover",
    "country_associated": "fr",
    "date_of_establishment": "19XX",
    "authorized_access_point": "Man and women's lover",
    "biographical_information": [
      "Groupe de vari\u00e9t\u00e9s antillaises"
    ]
  },
  {
    "md5": "5e160c77c174373ffcc65266a09554b9",
    "pid": "078069084",
    "type": "bf:Organisation",
    "bf:Agent": "bf:Organisation",
    "conference": false,
    "identifier": "http://www.idref.fr/078069084",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/078069084",
        "source": "IdRef"
      }
    ],
    "variant_name": [
      "G\u00fcrzenich Orchester K\u00f6ln",
      "Orchestre du G\u00fcrzenich de Cologne",
      "Orchestre de l'op\u00e9ra de Cologne"
    ],
    "preferred_name": "G\u00fcrzenich-Orchester K\u00f6lner Philharmoniker",
    "country_associated": "gw",
    "variant_access_point": [
      "G\u00fcrzenich Orchester K\u00f6ln",
      "Orchestre du G\u00fcrzenich de Cologne",
      "Orchestre de l'op\u00e9ra de Cologne"
    ],
    "date_of_establishment": "1857",
    "authorized_access_point": "G\u00fcrzenich-Orchester K\u00f6lner Philharmoniker",
    "biographical_information": [
      "Succ\u00e8de \u00e0 la Musikalische Gesellschaft (1812-) qui avait fusionn\u00e9 en 1827 avec le Singverein pour former la Konzertgesellschaft. Assure les services de l'Op\u00e9ra de Cologne",
      "Adresse : Bischofsgartenstr. 1, D-50667 K\u00f6ln. Contact : 0221.2.21.2.24.37. T\u00e9l\u00e9copie : 0221.2.1.2.38.00",
      "Kreutzer, Konradin, direction (1840-1842)"
    ]
  },
  {
    "md5": "13fc788bc5cc80cbf54344cf671895f4",
    "pid": "078633907",
    "type": "bf:Person",
    "bf:Agent": "bf:Person",
    "language": [
      "fre"
    ],
    "identifier": "http://www.idref.fr/078633907",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/078633907",
        "source": "IdRef"
      }
    ],
    "relation_pid": {
      "type": "redirect_from",
      "value": "142901776"
    },
    "variant_name": [
      "Arnoux, St\u00e9phen",
      "St\u00e9phen",
      "A***, St\u00e9phen, pseudonyme",
      "Alexis, pseudonyme",
      "Alexis, M"
    ],
    "date_of_birth": "1782-02-22",
    "date_of_death": "1860?",
    "preferred_name": "Arnoult, St\u00e9phen",
    "country_associated": "fr",
    "variant_access_point": [
      "Arnoux, St\u00e9phen",
      "St\u00e9phen",
      "A***, St\u00e9phen, pseudonyme",
      "Alexis, pseudonyme",
      "Alexis, M"
    ],
    "authorized_access_point": "Arnoult, St\u00e9phen, 1782-1860?",
    "biographical_information": [
      "Auteur dramatique du 19e si\u00e8cle, po\u00e8te, chansonnier, romancier"
    ]
  },
  {
    "md5": "597e0baaf62f601d3e8b16823687a811",
    "pid": "079206557",
    "type": "bf:Organisation",
    "bf:Agent": "bf:Organisation",
    "conference": false,
    "identifier": "http://www.idref.fr/079206557",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/079206557",
        "source": "IdRef"
      }
    ],
    "preferred_name": "Universal ( Groupe de vari\u00e9t\u00e9s antillaises )",
    "country_associated": "fr",
    "date_of_establishment": "19XX",
    "authorized_access_point": "Universal ( Groupe de vari\u00e9t\u00e9s antillaises )",
    "biographical_information": [
      "Uger, Ariste, chant"
    ]
  },
  {
    "md5": "a3e4bff59e2713c4176c906230bdc482",
    "pid": "079491251",
    "type": "bf:Organisation",
    "bf:Agent": "bf:Organisation",
    "language": [
      "eng"
    ],
    "conference": false,
    "identifier": "http://www.idref.fr/079491251",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/079491251",
        "source": "IdRef"
      }
    ],
    "preferred_name": "Ultimation",
    "country_associated": "xxu",
    "date_of_establishment": "19XX",
    "authorized_access_point": "Ultimation",
    "biographical_information": [
      "D\u00e9veloppeur de logiciels de loisir",
      "Adresse : 204 G street, suite 202, 94952 Petaluma, CA"
    ]
  },
  {
    "md5": "60069a8843bd271e1e34be053636dff1",
    "pid": "08049188X",
    "type": "bf:Organisation",
    "bf:Agent": "bf:Organisation",
    "conference": false,
    "identifier": "http://www.idref.fr/08049188X",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/08049188X",
        "source": "IdRef"
      }
    ],
    "preferred_name": "Les B\u00e9laisi\u00e8res",
    "country_associated": "fr",
    "date_of_establishment": "19XX",
    "authorized_access_point": "Les B\u00e9laisi\u00e8res",
    "biographical_information": [
      "Groupe de musique Guadeloup\u00e9en"
    ]
  },
  {
    "md5": "2a0891d9475cb8c29706577c1d750cfa",
    "pid": "080491898",
    "type": "bf:Organisation",
    "bf:Agent": "bf:Organisation",
    "conference": false,
    "identifier": "http://www.idref.fr/080491898",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/080491898",
        "source": "IdRef"
      }
    ],
    "preferred_name": "Les Doudous de la Grande Terre",
    "country_associated": "fr",
    "date_of_establishment": "19XX",
    "authorized_access_point": "Les Doudous de la Grande Terre",
    "biographical_information": [
      "Groupe de musique Guadeloup\u00e9en"
    ]
  },
  {
    "md5": "8a4885a6db187431832ba5955b20bc1f",
    "pid": "080715060",
    "type": "bf:Organisation",
    "bf:Agent": "bf:Organisation",
    "conference": false,
    "identifier": "http://www.idref.fr/080715060",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/080715060",
        "source": "IdRef"
      }
    ],
    "preferred_name": "Cour des grand",
    "country_associated": "cf",
    "date_of_establishment": "19XX",
    "authorized_access_point": "Cour des grand",
    "biographical_information": [
      "Groupe de vari\u00e9t\u00e9s congolaises"
    ]
  },
  {
    "md5": "54130bb8f9419316e17c139e197ae8a6",
    "pid": "080785425",
    "type": "bf:Organisation",
    "bf:Agent": "bf:Organisation",
    "conference": false,
    "identifier": "http://www.idref.fr/080785425",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/080785425",
        "source": "IdRef"
      }
    ],
    "variant_name": [
      "Cloud"
    ],
    "preferred_name": "C-Loud",
    "country_associated": "xx",
    "variant_access_point": [
      "Cloud"
    ],
    "date_of_establishment": "19XX",
    "authorized_access_point": "C-Loud",
    "biographical_information": [
      "Groupe de rock",
      "Larsen, Lory, chant"
    ]
  },
  {
    "md5": "4397efafeb5af0a10a5f8e23271fc63f",
    "pid": "080809197",
    "type": "bf:Organisation",
    "bf:Agent": "bf:Organisation",
    "conference": false,
    "identifier": "http://www.idref.fr/080809197",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/080809197",
        "source": "IdRef"
      }
    ],
    "preferred_name": "Lenny Dee versus DJ Paul",
    "country_associated": "xx",
    "date_of_establishment": "19XX",
    "authorized_access_point": "Lenny Dee versus DJ Paul",
    "biographical_information": [
      "Duo instrumental. Techno Hardcore",
      "Dee, Lenny, synth\u00e9tiseur (19..-....)"
    ]
  },
  {
    "md5": "64dd0036d26776b84be9ebcdbdefae67",
    "pid": "080826660",
    "type": "bf:Organisation",
    "bf:Agent": "bf:Organisation",
    "conference": false,
    "identifier": "http://www.idref.fr/080826660",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/080826660",
        "source": "IdRef"
      }
    ],
    "variant_name": [
      "Triaca bum bum Alchemic folk orchestra"
    ],
    "preferred_name": "Alchemic folk orchestra",
    "country_associated": "it",
    "variant_access_point": [
      "Triaca bum bum Alchemic folk orchestra"
    ],
    "date_of_establishment": "19XX",
    "authorized_access_point": "Alchemic folk orchestra",
    "biographical_information": [
      "Groupe vocal et instrumental de musique populaire de Lombardie (Italie)",
      "Zuffi, Stefano, vielle \u00e0 roue, violon, mandoline"
    ]
  },
  {
    "md5": "81baa94e123d348639b129dbce1df0c6",
    "pid": "080852629",
    "type": "bf:Organisation",
    "bf:Agent": "bf:Organisation",
    "conference": false,
    "identifier": "http://www.idref.fr/080852629",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/080852629",
        "source": "IdRef"
      }
    ],
    "preferred_name": "Pipe Trio",
    "country_associated": "xx",
    "date_of_establishment": "19XX",
    "authorized_access_point": "Pipe Trio",
    "biographical_information": [
      "Groupe instrumental de jazz et open music",
      "Koglmann, Franz, bugle"
    ]
  },
  {
    "md5": "77a7e3f37156ceb664f6258a9bc4db61",
    "pid": "081337418",
    "type": "bf:Organisation",
    "bf:Agent": "bf:Organisation",
    "language": [
      "fre"
    ],
    "conference": false,
    "identifier": "http://www.idref.fr/081337418",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/081337418",
        "source": "IdRef"
      }
    ],
    "preferred_name": "Congr\u00e8s des \u00e9conomistes de langue fran\u00e7aise",
    "country_associated": "fr",
    "date_of_termination": "1934",
    "date_of_establishment": "1934",
    "authorized_access_point": "Congr\u00e8s des \u00e9conomistes de langue fran\u00e7aise ( 02 ; 1934 ; Paris )"
  },
  {
    "md5": "5523e498a5c51464499d5e0c3c457708",
    "pid": "081589093",
    "type": "bf:Person",
    "bf:Agent": "bf:Person",
    "language": [
      "fre"
    ],
    "qualifier": "duc d'",
    "identifier": "http://www.idref.fr/081589093",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/081589093",
        "source": "IdRef"
      }
    ],
    "relation_pid": {
      "type": "redirect_from",
      "value": "150248199"
    },
    "variant_name": [
      "Gondrin de Pardaillan de Montespan, Louis-Antoine de",
      "Pardaillan de Montespan, Louis-Antoine de Gondrin de",
      "Montespan, Louis-Antoine de Pardaillan de Gondrin de"
    ],
    "date_of_birth": "1665-09-05",
    "date_of_death": "1736-11-02",
    "preferred_name": "Antin, Louis-Antoine de Pardaillan, duc d'",
    "country_associated": "fr",
    "variant_access_point": [
      "Gondrin de Pardaillan de Montespan, Louis-Antoine de, 1665-1736",
      "Pardaillan de Montespan, Louis-Antoine de Gondrin de, 1665-1736",
      "Montespan, Louis-Antoine de Pardaillan de Gondrin de, 1665-1736"
    ],
    "authorized_access_point": "Antin, Louis-Antoine de Pardaillan, 1665-1736, duc d'",
    "biographical_information": [
      "Fils l\u00e9gitime de Louis-Henri de Pardaillan de Gondrin, marquis de Montespan, et d\u2019Ath\u00e9na\u00efs de Montespan. Marquis d'Antin, de Gondrin et de Montespan (1701) ; premier duc d'Antin (1711), titre auquel il renonce en 1722 au profit de son petit-fils. - Gouverneur d'Orl\u00e9ans (1707). Surintendant des B\u00e2timents du Roi (1708). Lieutenant g\u00e9n\u00e9ral et gouverneur de la province d'Alsace"
    ]
  },
  {
    "md5": "749a73522dccb3efc7b98623f4051309",
    "pid": "081780931",
    "type": "bf:Person",
    "bf:Agent": "bf:Person",
    "language": [
      "ger"
    ],
    "identifier": "http://www.idref.fr/081780931",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/081780931",
        "source": "IdRef"
      }
    ],
    "variant_name": [
      "Brockdorff, Cay Ludwig Georg Conrad, baron von"
    ],
    "date_of_birth": "1874-04-17",
    "date_of_death": "1946-01-29",
    "preferred_name": "Brockdorff, Cay",
    "country_associated": "gw",
    "variant_access_point": [
      "Brockdorff, Cay Ludwig Georg Conrad, baron von"
    ],
    "authorized_access_point": "Brockdorff, Cay, 1874-1946",
    "biographical_information": [
      "Philosophe et sociologue"
    ]
  },
  {
    "md5": "63f8fc2e52a5dcaaf978f31adaa9049b",
    "pid": "081816529",
    "type": "bf:Person",
    "bf:Agent": "bf:Person",
    "language": [
      "ger"
    ],
    "qualifier": "reine de Prusse",
    "identifier": "http://www.idref.fr/081816529",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/081816529",
        "source": "IdRef"
      }
    ],
    "variant_name": [
      "Elisabeth Christine, Queen, consort of Frederick II, King of Prussia",
      "\u00c9lisabeth-Christine de Brunswick Wolfenbuttel, reine de Prusse",
      "Brunswick-Wolfenbuttel, isabeth-Christine de, eine de Prusse",
      "Elisabeth-Christine von Braunschweig-Bevern, reine de Prusse",
      "Braunschweig-Bevern, Elisabeth-Christine von, reine de Prusse"
    ],
    "date_of_birth": "1715-11-08",
    "date_of_death": "1797-01-13",
    "preferred_name": "Elisabeth Christine, reine de Prusse",
    "variant_access_point": [
      "Elisabeth Christine, 1715-1797, Queen, consort of Frederick II, King of Prussia",
      "\u00c9lisabeth-Christine de Brunswick Wolfenbuttel, reine de Prusse",
      "Brunswick-Wolfenbuttel, isabeth-Christine de, eine de Prusse",
      "Elisabeth-Christine von Braunschweig-Bevern, reine de Prusse",
      "Braunschweig-Bevern, Elisabeth-Christine von, reine de Prusse"
    ],
    "authorized_access_point": "Elisabeth Christine, 1715-1797, reine de Prusse",
    "biographical_information": [
      "Fille du duc Ferdinand Albert II de Brunswick-Wolfenb\u00fcttel, et ni\u00e8ce de Charles VI du Saint-Empire. - \u00c9pouse Fr\u00e9d\u00e9ric II de Prusse en 1733"
    ]
  },
  {
    "md5": "e426068290f8f792ce89af9927c43b6e",
    "pid": "08233367X",
    "type": "bf:Organisation",
    "bf:Agent": "bf:Organisation",
    "conference": false,
    "identifier": "http://www.idref.fr/08233367X",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/08233367X",
        "source": "IdRef"
      }
    ],
    "preferred_name": "Voci di a Gravona",
    "country_associated": "fr",
    "date_of_establishment": "19XX",
    "authorized_access_point": "Voci di a Gravona",
    "biographical_information": [
      "Groupe vocal de polyphonie corse"
    ]
  },
  {
    "md5": "25d0e85d9dea97ae2bba8f1121150447",
    "pid": "083442774",
    "type": "bf:Organisation",
    "bf:Agent": "bf:Organisation",
    "language": [
      "fre"
    ],
    "conference": false,
    "identifier": "http://www.idref.fr/083442774",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/083442774",
        "source": "IdRef"
      }
    ],
    "preferred_name": "Congr\u00e8s de psychiatrie et de neurologie de langue fran\u00e7aise",
    "country_associated": "fr",
    "date_of_establishment": "1980",
    "authorized_access_point": "Congr\u00e8s de psychiatrie et de neurologie de langue fran\u00e7aise ( 78 ; 1980 ; Reims )"
  },
  {
    "md5": "a681caffcbe1198ed41b06c54f196366",
    "pid": "085209910",
    "type": "bf:Person",
    "bf:Agent": "bf:Person",
    "language": [
      "lat"
    ],
    "identifier": "http://www.idref.fr/085209910",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/085209910",
        "source": "IdRef"
      }
    ],
    "date_of_birth": "1665-02-12",
    "date_of_death": "1721-09-11",
    "preferred_name": "Camerarius, Rudolf Jakob",
    "country_associated": "gw",
    "authorized_access_point": "Camerarius, Rudolf Jakob, 1665-1721",
    "biographical_information": [
      "Botaniste et m\u00e9decin"
    ]
  },
  {
    "md5": "edfb07320f690f7d7c84793bd6c776cf",
    "pid": "085649562",
    "type": "bf:Organisation",
    "bf:Agent": "bf:Organisation",
    "conference": false,
    "identifier": "http://www.idref.fr/085649562",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/085649562",
        "source": "IdRef"
      }
    ],
    "preferred_name": "Le Party d'\u00c9dith",
    "country_associated": "xxc",
    "date_of_establishment": "19XX",
    "authorized_access_point": "Le Party d'\u00c9dith",
    "biographical_information": [
      "Groupe vocal et instrumental"
    ]
  },
  {
    "md5": "9dfadbd9ef10b2db0f605381511e5641",
    "pid": "086912909",
    "type": "bf:Organisation",
    "bf:Agent": "bf:Organisation",
    "conference": false,
    "identifier": "http://www.idref.fr/086912909",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/086912909",
        "source": "IdRef"
      }
    ],
    "preferred_name": "I Cantori di Carpino",
    "country_associated": "it",
    "date_of_establishment": "19XX",
    "authorized_access_point": "I Cantori di Carpino",
    "biographical_information": [
      "Groupe vocal et instrumental de musique traditionnelle italienne, interpr\u00e8te de tarentelles",
      "Adresse : Carpino (Italie)",
      "Di Mauro, Marco, chant, guitare"
    ]
  },
  {
    "md5": "883f9ea671e4c5a463659e8be6f1db8b",
    "pid": "087876035",
    "type": "bf:Person",
    "bf:Agent": "bf:Person",
    "language": [
      "fre"
    ],
    "qualifier": "baron de",
    "identifier": "http://www.idref.fr/087876035",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/087876035",
        "source": "IdRef"
      }
    ],
    "variant_name": [
      "Cauna, Bernard-Augustin de Cabannes, baron de",
      "Cabannes, Bernard-Augustin-Henri-Timoth\u00e9e",
      "Cabannes, Bernard-Augustin de"
    ],
    "date_of_birth": "1822",
    "date_of_death": "1883-10-22",
    "preferred_name": "Cauna, Bernard-Augustin-Henri-Timoth\u00e9e de Cabannes, baron de",
    "country_associated": "fr",
    "variant_access_point": [
      "Cauna, Bernard-Augustin de Cabannes, 1822-1883, baron de",
      "Cabannes, Bernard-Augustin-Henri-Timoth\u00e9e, 1822-1883",
      "Cabannes, Bernard-Augustin de, 1822-1883"
    ],
    "authorized_access_point": "Cauna, Bernard-Augustin-Henri-Timoth\u00e9e de Cabannes, 1822-1883, baron de"
  },
  {
    "md5": "bf49ff1ef6b9fa028c70486b3600f4e1",
    "pid": "088356809",
    "type": "bf:Person",
    "bf:Agent": "bf:Person",
    "language": [
      "fre"
    ],
    "identifier": "http://www.idref.fr/088356809",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/088356809",
        "source": "IdRef"
      }
    ],
    "variant_name": [
      "Bougleux, Louis-Auguste Montalant"
    ],
    "preferred_name": "Montalant-Bougleux, Louis-Auguste",
    "country_associated": "fr",
    "variant_access_point": [
      "Bougleux, Louis-Auguste Montalant"
    ],
    "authorized_access_point": "Montalant-Bougleux, Louis-Auguste"
  },
  {
    "md5": "b35209092b3acf4bc9a4baebe471c6ab",
    "pid": "095116672",
    "type": "bf:Person",
    "bf:Agent": "bf:Person",
    "language": [
      "fre"
    ],
    "qualifier": "reine d'Espagne",
    "identifier": "http://www.idref.fr/095116672",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/095116672",
        "source": "IdRef"
      }
    ],
    "variant_name": [
      "Maria Louisa de Orl\u00e9ans, reine d'Espagne",
      "Marie-Louise, reine d'Espagne",
      "Orl\u00e9ans, Marie-Louise d', reine d'Espagne"
    ],
    "date_of_birth": "1662-03-27",
    "date_of_death": "1689-02-12",
    "preferred_name": "Marie Louise d'Orl\u00e9ans, reine d'Espagne",
    "country_associated": "fr",
    "variant_access_point": [
      "Maria Louisa de Orl\u00e9ans, reine d'Espagne",
      "Marie-Louise, reine d'Espagne",
      "Orl\u00e9ans, Marie-Louise d', reine d'Espagne"
    ],
    "authorized_access_point": "Marie Louise d'Orl\u00e9ans, 1662-1689, reine d'Espagne",
    "biographical_information": [
      "N\u00e9e \u00e0 Paris, morte \u00e0 Madrid",
      "Fille de Philippe Ier, duc d'Orl\u00e9ans et d'Henriette d'Angleterre, elle \u00e9pouse en 1679 Charles II roi d'Espagne"
    ]
  },
  {
    "md5": "f2e2eb4730b11dab45df4fad0e962aec",
    "pid": "097556505",
    "type": "bf:Person",
    "bf:Agent": "bf:Person",
    "language": [
      "fre"
    ],
    "identifier": "http://www.idref.fr/097556505",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/097556505",
        "source": "IdRef"
      }
    ],
    "date_of_birth": "1761-02-23",
    "date_of_death": "1852-02-09",
    "preferred_name": "Fleuriau de Bellevue, Louis Benjamin",
    "country_associated": "fr",
    "authorized_access_point": "Fleuriau de Bellevue, Louis Benjamin, 1761-1852",
    "biographical_information": [
      "Homme politique charentais. G\u00e9ologue, membre de l'Acad\u00e9mie des Sciences en 1816."
    ]
  },
  {
    "md5": "cfe0d29810ffb8565ea759601642abe3",
    "pid": "098326635",
    "type": "bf:Person",
    "bf:Agent": "bf:Person",
    "language": [
      "fre"
    ],
    "identifier": "http://www.idref.fr/098326635",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/098326635",
        "source": "IdRef"
      }
    ],
    "variant_name": [
      "Aranthon d'Alex, Jean",
      "Aranthon d'Alex, Jean d'",
      "Alex, Jean d'Arenthon d'",
      "Alex, Jean d'Aranthon d'"
    ],
    "date_of_birth": "1620-09-25",
    "date_of_death": "1695-07-04",
    "preferred_name": "Arenthon d'Alex, Jean d'",
    "country_associated": "sz",
    "variant_access_point": [
      "Aranthon d'Alex, Jean",
      "Aranthon d'Alex, Jean d'",
      "Alex, Jean d'Arenthon d'",
      "Alex, Jean d'Aranthon d'"
    ],
    "authorized_access_point": "Arenthon d'Alex, Jean d', 1620-1695",
    "biographical_information": [
      "Prince-\u00e9v\u00eaque de Gen\u00e8ve (1661-1695)",
      "N\u00e9 \u00e0 Ch\u00e2teau d'Alex (Haute-Savoie) et mort \u00e0 Abbaye d'Abondance (Haute-Savoie). Il fut Prince-\u00e9v\u00eaque de Gen\u00e8ve de 1661 \u00e0 1695"
    ]
  },
  {
    "md5": "1bda6120b03d7be42da5d624daa76cfd",
    "pid": "104547677",
    "type": "bf:Person",
    "bf:Agent": "bf:Person",
    "language": [
      "fre"
    ],
    "identifier": "http://www.idref.fr/104547677",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/104547677",
        "source": "IdRef"
      }
    ],
    "date_of_birth": "1582",
    "date_of_death": "1631",
    "preferred_name": "Constantin de Barbanson, Le P\u00e8re",
    "country_associated": "fr",
    "authorized_access_point": "Constantin de Barbanson, Le P\u00e8re",
    "biographical_information": [
      "Pr\u00e9dicateur capucin et gardien du couvent de Cologne"
    ]
  },
  {
    "md5": "2cc72b8ff3c276cab7bbc7bfcaee74a7",
    "pid": "106993542",
    "type": "bf:Person",
    "bf:Agent": "bf:Person",
    "language": [
      "eng"
    ],
    "qualifier": "Marquis of Ormonde",
    "identifier": "http://www.idref.fr/106993542",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/106993542",
        "source": "IdRef"
      }
    ],
    "preferred_name": "Butler, James Edward William Theobald, Marquis of Ormonde",
    "country_associated": "xxk",
    "authorized_access_point": "Butler, James Edward William Theobald, Marquis of Ormonde"
  },
  {
    "md5": "014a9b3ec5b9ae2d762ca9031f64d20b",
    "pid": "112244424",
    "type": "bf:Person",
    "bf:Agent": "bf:Person",
    "language": [
      "fre"
    ],
    "identifier": "http://www.idref.fr/112244424",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/112244424",
        "source": "IdRef"
      }
    ],
    "variant_name": [
      "Chaperon, Nicolas"
    ],
    "date_of_birth": "1612",
    "date_of_death": "1656",
    "preferred_name": "Chapron, Nicolas",
    "country_associated": "fr",
    "variant_access_point": [
      "Chaperon, Nicolas"
    ],
    "authorized_access_point": "Chapron, Nicolas, 1612-1656?",
    "biographical_information": [
      "Peintre, copiste, dessinateur et graveur"
    ]
  },
  {
    "md5": "fa25b7329e75fbc66f20ce19a64ed87f",
    "pid": "124563627",
    "type": "bf:Person",
    "bf:Agent": "bf:Person",
    "language": [
      "fre"
    ],
    "identifier": "http://www.idref.fr/124563627",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/124563627",
        "source": "IdRef"
      }
    ],
    "date_of_birth": "17",
    "preferred_name": "L\u00e9vrier-Champrion",
    "country_associated": "fr",
    "authorized_access_point": "L\u00e9vrier-Champrion",
    "biographical_information": [
      "Auteur et chansonnier fran\u00e7ais"
    ]
  },
  {
    "md5": "b62af7d4392371d840f1aa43b5e08be6",
    "pid": "130990221",
    "type": "bf:Person",
    "bf:Agent": "bf:Person",
    "language": [
      "fre"
    ],
    "identifier": "http://www.idref.fr/130990221",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/130990221",
        "source": "IdRef"
      }
    ],
    "variant_name": [
      "Descudier, Alfred",
      "Ego"
    ],
    "date_of_birth": "1837",
    "date_of_death": "1883",
    "preferred_name": "Aunay, Alfred d'",
    "country_associated": "fr",
    "variant_access_point": [
      "Descudier, Alfred",
      "Ego"
    ],
    "authorized_access_point": "Aunay, Alfred d', 1837-1883",
    "biographical_information": [
      "Journaliste, auteur dramatique"
    ]
  },
  {
    "md5": "ac1bf78e674e322fca18e75dd00f8c34",
    "pid": "131513168",
    "type": "bf:Person",
    "bf:Agent": "bf:Person",
    "language": [
      "fre"
    ],
    "qualifier": "comte de",
    "identifier": "http://www.idref.fr/131513168",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/131513168",
        "source": "IdRef"
      }
    ],
    "variant_name": [
      "Bourbon, Charles de"
    ],
    "date_of_birth": "1566",
    "date_of_death": "1612",
    "preferred_name": "Soissons, Charles de Bourbon, comte de",
    "country_associated": "fr",
    "variant_access_point": [
      "Bourbon, Charles de, 1566-1612"
    ],
    "authorized_access_point": "Soissons, Charles de Bourbon, 1566-1612, comte de",
    "biographical_information": [
      "Comte de Soissons. Fils de Louis Ier, prince de Cond\u00e9",
      "Lieu de naissance Nogent-le-Rotrou (Eure-et-Loir). Lieu de d\u00e9c\u00e8s Blandy"
    ]
  },
  {
    "md5": "133a6e32366822b287f776c557281731",
    "pid": "147013283",
    "type": "bf:Person",
    "bf:Agent": "bf:Person",
    "language": [
      "fre"
    ],
    "identifier": "http://www.idref.fr/147013283",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/147013283",
        "source": "IdRef"
      }
    ],
    "variant_name": [
      "Philippe",
      "Am\u00e9d\u00e9e",
      "Roustan, Fran\u00e7ois Philippe"
    ],
    "date_of_birth": "1785-02-25",
    "date_of_death": "1847-09-26",
    "preferred_name": "Roustan, Philippe-Am\u00e9d\u00e9e",
    "country_associated": "fr",
    "variant_access_point": [
      "Philippe",
      "Am\u00e9d\u00e9e",
      "Roustan, Fran\u00e7ois Philippe"
    ],
    "authorized_access_point": "Roustan, Philippe-Am\u00e9d\u00e9e, 1785-1847",
    "biographical_information": [
      "Acteur, vaudevilliste. A utilis\u00e9 les pseudonymes d'Am\u00e9d\u00e9e et de Philippe. On le trouve au Vaudeville de 1815 \u00e0 1825, aux Nouveaut\u00e9s (1827), au Palais-Royal (1831-1841) et aux Folies-Dramatiques. Il avait \u00e9pous\u00e9 Mlle Volnais de la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise"
    ]
  },
  {
    "md5": "354f3cd547ee45392d211e8608a3055e",
    "pid": "149367430",
    "type": "bf:Person",
    "bf:Agent": "bf:Person",
    "language": [
      "grc",
      "lat"
    ],
    "identifier": "http://www.idref.fr/149367430",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/149367430",
        "source": "IdRef"
      }
    ],
    "variant_name": [
      "Hermonyme, Georges, de Sparte",
      "\u0395\u03c1\u03bc\u03ce\u03bd\u03c5\u03bc\u03bf\u03c2, \u0393\u03b5\u03ce\u03c1\u03b3\u03b9\u03bf\u03c2"
    ],
    "date_of_birth": "1452",
    "date_of_death": "1508",
    "preferred_name": "Hermonymus, Georgius",
    "country_associated": "gr",
    "variant_access_point": [
      "Hermonyme, Georges, de Sparte",
      "\u0395\u03c1\u03bc\u03ce\u03bd\u03c5\u03bc\u03bf\u03c2, \u0393\u03b5\u03ce\u03c1\u03b3\u03b9\u03bf\u03c2"
    ],
    "authorized_access_point": "Hermonymus, Georgius, 1452-1508",
    "biographical_information": [
      "Homme de Lettres d'origine grecque, ma\u00eetre de grec \u00e0 Paris"
    ]
  },
  {
    "md5": "8734b57c88e44cec90ae232eb3b8bc9d",
    "pid": "154079693",
    "type": "bf:Person",
    "bf:Agent": "bf:Person",
    "language": [
      "fre"
    ],
    "qualifier": "Comte",
    "identifier": "http://www.idref.fr/154079693",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/154079693",
        "source": "IdRef"
      }
    ],
    "date_of_birth": "1783",
    "date_of_death": "1862-11-17",
    "preferred_name": "Beaurepaire de Louvagny, Alexandre, Comte",
    "country_associated": "fr",
    "authorized_access_point": "Beaurepaire de Louvagny, Alexandre, 1783-1862, Comte",
    "biographical_information": [
      "Membre fondateur de l'association normande et de la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise d'arch\u00e9ologie."
    ]
  },
  {
    "md5": "3892a2e4fc0311a8129420bf059e5040",
    "pid": "156591324",
    "type": "bf:Person",
    "bf:Agent": "bf:Person",
    "language": [
      "fre"
    ],
    "identifier": "http://www.idref.fr/156591324",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/156591324",
        "source": "IdRef"
      }
    ],
    "date_of_birth": "1663",
    "date_of_death": "1711",
    "preferred_name": "Barr\u00eame, Gabriel",
    "country_associated": "fr",
    "authorized_access_point": "Barr\u00eame, Gabriel, 1663-1711?",
    "biographical_information": [
      "Fils de Fran\u00e7ois Barr\u00eame. Arithm\u00e9ticien. Censeur royal"
    ]
  },
  {
    "md5": "1063904a0ed74f582c60a67ca34f5e85",
    "pid": "165617845",
    "type": "bf:Person",
    "bf:Agent": "bf:Person",
    "language": [
      "ita"
    ],
    "identifier": "http://www.idref.fr/165617845",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/165617845",
        "source": "IdRef"
      }
    ],
    "variant_name": [
      "Carelli, Francisco"
    ],
    "date_of_birth": "1758-10-07",
    "date_of_death": "1832-09-17",
    "preferred_name": "Carelli, Francesco",
    "country_associated": "it",
    "variant_access_point": [
      "Carelli, Francisco"
    ],
    "authorized_access_point": "Carelli, Francesco, 1758-1832",
    "biographical_information": [
      "Segretario perpetuo della R. Accademia Ercolanese . Collezionista di monete antiche magna Grecia"
    ]
  },
  {
    "md5": "92f190f617f71e32e88413f95d08612b",
    "pid": "16777154X",
    "type": "bf:Person",
    "bf:Agent": "bf:Person",
    "language": [
      "fre"
    ],
    "identifier": "http://www.idref.fr/16777154X",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/16777154X",
        "source": "IdRef"
      }
    ],
    "variant_name": [
      "Saint-Marc, Pierre-Urbain Corneille",
      "Corneille, Pierre"
    ],
    "date_of_birth": "1862-07-15",
    "preferred_name": "Corneille Saint-Marc, Pierre-Urbain",
    "country_associated": "fr",
    "variant_access_point": [
      "Saint-Marc, Pierre-Urbain Corneille",
      "Corneille, Pierre"
    ],
    "authorized_access_point": "Corneille Saint-Marc, Pierre-Urbain, 1862-....",
    "biographical_information": [
      "Docteur en m\u00e9decine (Paris, 1887). Fondateur du Th\u00e9\u00e2tre Populaire Poitevin"
    ]
  },
  {
    "md5": "ead97b58f1d36a009041d3cfa0bd6f84",
    "pid": "172347343",
    "type": "bf:Person",
    "bf:Agent": "bf:Person",
    "language": [
      "fre"
    ],
    "qualifier": "cur\u00e9",
    "identifier": "http://www.idref.fr/172347343",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/172347343",
        "source": "IdRef"
      }
    ],
    "date_of_birth": "1809",
    "date_of_death": "1873-12-16",
    "preferred_name": "Chapelle, Fran\u00e7ois, cur\u00e9",
    "country_associated": "fr",
    "authorized_access_point": "Chapelle, Fran\u00e7ois, 1809-1873, cur\u00e9",
    "biographical_information": [
      "N\u00e9 \u00e0 Villefoueix, commune de Rempnat (Haute-Vienne)",
      "Professeur de philiosphie au Coll\u00e8ge de Felletin (Creuse) : 1832-1852",
      "Cur\u00e9 d'Aixe-sur-Vienne (Haute-Vienne)"
    ]
  },
  {
    "md5": "32d4761564dca86036d486af7b861a8b",
    "pid": "179863436",
    "type": "bf:Person",
    "bf:Agent": "bf:Person",
    "language": [
      "gre"
    ],
    "identifier": "http://www.idref.fr/179863436",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/179863436",
        "source": "IdRef"
      }
    ],
    "date_of_birth": "1972",
    "preferred_name": "Rogakos, Megakles",
    "country_associated": "gr",
    "authorized_access_point": "Rogakos, Megakles, 1972-....",
    "biographical_information": [
      "Art historian and curator"
    ]
  },
  {
    "md5": "0e1f4083adb87d4c712978aeea0ec72c",
    "pid": "183349199",
    "type": "bf:Person",
    "bf:Agent": "bf:Person",
    "language": [
      "ita",
      "lat"
    ],
    "identifier": "http://www.idref.fr/183349199",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/183349199",
        "source": "IdRef"
      }
    ],
    "variant_name": [
      "Catalano, Giuseppe",
      "Catalanus, Josephus"
    ],
    "date_of_birth": "1698",
    "date_of_death": "1764",
    "preferred_name": "Catalani, Giuseppe",
    "country_associated": "it",
    "variant_access_point": [
      "Catalano, Giuseppe",
      "Catalanus, Josephus"
    ],
    "authorized_access_point": "Catalani, Giuseppe, 1698-1764",
    "biographical_information": [
      "Historien, th\u00e9ologien et juriste"
    ]
  },
  {
    "md5": "dc9c7ed0913118b5d6e5bf5428f5c7a7",
    "pid": "189341793",
    "type": "bf:Person",
    "bf:Agent": "bf:Person",
    "language": [
      "fre"
    ],
    "qualifier": "comte de",
    "identifier": "http://www.idref.fr/189341793",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/189341793",
        "source": "IdRef"
      }
    ],
    "variant_name": [
      "Bourgevin Vialart de Saint-Morys, Etienne",
      "Vialart de Saint-Morys, Etienne de"
    ],
    "date_of_birth": "1772-01-17",
    "date_of_death": "1817-07-21",
    "preferred_name": "Saint-Morys, Etienne Bourgevin Vialart, comte de",
    "country_associated": "fr",
    "variant_access_point": [
      "Bourgevin Vialart de Saint-Morys, Etienne",
      "Vialart de Saint-Morys, Etienne de"
    ],
    "authorized_access_point": "Saint-Morys, Etienne Bourgevin Vialart, 1772-1817, comte de"
  },
  {
    "md5": "1beba74af9aa9e1c44a05e4d4432a2a9",
    "pid": "192777475",
    "type": "bf:Person",
    "bf:Agent": "bf:Person",
    "language": [
      "fre"
    ],
    "identifier": "http://www.idref.fr/192777475",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/192777475",
        "source": "IdRef"
      }
    ],
    "variant_name": [
      "M. M\u00e9rault",
      "M\u00e9rault, A.-R., abb\u00e9",
      "Auteur des apologistes involontaires, L'",
      "Athanase Rene Merault Bizy"
    ],
    "date_of_birth": "1744",
    "date_of_death": "1835",
    "preferred_name": "M\u00e9rault de Bizy, Athanase-Ren\u00e9",
    "country_associated": "fr",
    "variant_access_point": [
      "M. M\u00e9rault",
      "M\u00e9rault, A.-R., abb\u00e9",
      "Auteur des apologistes involontaires, L'",
      "Athanase Rene Merault Bizy"
    ],
    "authorized_access_point": "M\u00e9rault de Bizy, Athanase-Ren\u00e9, 1744-1835",
    "biographical_information": [
      "Abb\u00e9. Litt\u00e9rateur"
    ]
  },
  {
    "md5": "74982261b35bc9832eb95adaceb4f4c5",
    "pid": "196562643",
    "type": "bf:Person",
    "bf:Agent": "bf:Person",
    "language": [
      "fre"
    ],
    "identifier": "http://www.idref.fr/196562643",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/196562643",
        "source": "IdRef"
      }
    ],
    "date_of_birth": "1794",
    "date_of_death": "1859",
    "preferred_name": "Brondeau, Louis de",
    "country_associated": "fr",
    "authorized_access_point": "Brondeau, Louis de, 1794-1859",
    "biographical_information": [
      "Mycologue, membre de plusieurs soci\u00e9t\u00e9s savantes"
    ]
  },
  {
    "md5": "5a711b8b20ecfa9624249d87de8e3697",
    "pid": "197394787",
    "type": "bf:Person",
    "bf:Agent": "bf:Person",
    "language": [
      "gre"
    ],
    "qualifier": "n\u00e9o-hell\u00e9niste",
    "identifier": "http://www.idref.fr/197394787",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/197394787",
        "source": "IdRef"
      }
    ],
    "date_of_birth": "1957",
    "preferred_name": "S\u00e9rg\u012bs, Man\u00f3l\u012bs G., n\u00e9o-hell\u00e9niste",
    "country_associated": "gr",
    "parallel_access_point": [
      "\u03a3\u03ad\u03c1\u03b3\u03b7\u03c2, \u039c\u03b1\u03bd\u03cc\u03bb\u03b7\u03c2 \u0393., 1957-...."
    ],
    "authorized_access_point": "S\u00e9rg\u012bs, Man\u00f3l\u012bs G., 1957-...., n\u00e9o-hell\u00e9niste",
    "biographical_information": [
      "N\u00e9o-hell\u00e9niste"
    ]
  },
  {
    "md5": "8cc548e1a429a92d4ec1684c41cdd32d",
    "pid": "223404543",
    "type": "bf:Person",
    "bf:Agent": "bf:Person",
    "language": [
      "fre"
    ],
    "identifier": "http://www.idref.fr/223404543",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/223404543",
        "source": "IdRef"
      }
    ],
    "variant_name": [
      "L\u00e9pinois, Eug\u00e8ne Louis Ernest de Buch\u00e8re de"
    ],
    "date_of_birth": "18..",
    "date_of_death": "18..?",
    "preferred_name": "Buch\u00e8re de L\u00e9pinois, Eug\u00e8ne Louis Ernest de",
    "country_associated": "fr",
    "variant_access_point": [
      "L\u00e9pinois, Eug\u00e8ne Louis Ernest de Buch\u00e8re de"
    ],
    "authorized_access_point": "Buch\u00e8re de L\u00e9pinois, Eug\u00e8ne Louis Ernest de"
  },
  {
    "md5": "1f58dab52bd6ffd92b7f6d1107a3c62b",
    "pid": "233021523",
    "type": "bf:Person",
    "bf:Agent": "bf:Person",
    "language": [
      "fre"
    ],
    "identifier": "http://www.idref.fr/233021523",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/233021523",
        "source": "IdRef"
      }
    ],
    "variant_name": [
      "Bagnano, Georges Libri-",
      "Books-Nabonag"
    ],
    "date_of_birth": "1780",
    "date_of_death": "1836-01-01",
    "preferred_name": "Libri-Bagnano, Georges",
    "country_associated": "it",
    "variant_access_point": [
      "Bagnano, Georges Libri-, 1780-1836",
      "Books-Nabonag, 1780-1836"
    ],
    "authorized_access_point": "Libri-Bagnano, Georges, 1780-1836",
    "biographical_information": [
      "Publiciste. - Noble toscan, s'engagea dans les arm\u00e9es napol\u00e9oniennes et s'exila en Belgique et aux Pays-Bas",
      "Lieu de naissance Florence, Italie. Lieu de d\u00e9c\u00e8s Amsterdam, Pays-Bas"
    ]
  }
]