[
  {
    "md5": "25fb882fe58f5329dc23ff22a90b619f",
    "pid": "027222144",
    "note": [
      {
        "label": [
          "S'emploie \u00e9galement en subdivision"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Catalogues commerciaux"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Librairie"
      }
    ],
    "bnf_type": "genre/forme Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Catalogues de librairies"
      },
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85020902",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Booksellers' catalogs"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027222144",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119311240",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11931124",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Sciences de l'information",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "020"
      },
      {
        "name": "Economie",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "330"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Catalogues de librairies"
    ],
    "authorized_access_point": "Catalogues de libraires"
  },
  {
    "md5": "06299dff5ef1568b84da6566f7bab6c8",
    "pid": "027225798",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Les droits des femmes / F. Martinetti, 2007",
          "L'\u00c9tat et les droits des femmes / S. Dauphin, 2010",
          "F\u00e9d\u00e9ration internationale des droits humains : droits des femmes - https://www.fidh.org (2022-01-25)"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Droits de l'homme"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Discrimination sexuelle"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Femmes - Statut juridique"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Journ\u00e9e internationale de la femme"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Prix Simone de Beauvoir pour la libert\u00e9 des femmes"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Antif\u00e9minisme"
      },
      {
        "authorized_access_point": "\u00c9galit\u00e9 des sexes"
      },
      {
        "authorized_access_point": "F\u00e9minisme"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Femmes - Droit de vote"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Syndicats - Attitude envers la condition f\u00e9minine"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85147765",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Women's rights"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Femmes -- Droits"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027225798",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119313952",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11931395",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Droit",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "340"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Droit des femmes",
      "Droits de la femme",
      "\u00c9mancipation de la femme",
      "\u00c9mancipation des femmes",
      "Femmes - Droits",
      "Femmes - Droits civils",
      "Femmes - Droits de la femme",
      "Femmes - \u00c9mancipation",
      "Femmes - Lib\u00e9ration",
      "Lib\u00e9ration de la femme",
      "Lib\u00e9ration des femmes"
    ],
    "authorized_access_point": "Droits des femmes"
  },
  {
    "md5": "c757e9d6f89a61b2583e52ae6ef681ea",
    "pid": "027233960",
    "note": [
      {
        "label": [
          "L'amour qui ose dire son nom : art et homosexualit\u00e9 / D. Fernandez, 2001",
          "The sexual perspective : homosexuality and art in the last 100 years in the West / E. Cooper, 1994"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Art"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Artistes homosexuels"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Homo\u00e9rotisme"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Homosexualit\u00e9"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Homosexualit\u00e9 et architecture"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Homosexualit\u00e9 et mode"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85061787",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Homosexuality and art"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Homosexualit\u00e9 et art"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027233960",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11932036z",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11932036",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Sciences sociales",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "300"
      },
      {
        "name": "Arts",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "700"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Art et homosexualit\u00e9"
    ],
    "authorized_access_point": "Homosexualit\u00e9 et art"
  },
  {
    "md5": "f689eda9d7d5d850d0433cc940471845",
    "pid": "027236897",
    "note": [
      {
        "label": [
          "S'emploie \u00e9galement en subdivision",
          "Les subdivisions chronologiques sp\u00e9cifiques employ\u00e9es sous la vedette Litt\u00e9rature espagnole doivent \u00eatre utilis\u00e9es pour tous les genres litt\u00e9raires espagnols"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Civilisation - Espagne"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature hispanophone"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature ib\u00e9rique"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "\u00c9crivains espagnols"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature compar\u00e9e - Allemande et espagnole"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature compar\u00e9e - Am\u00e9ricaine et espagnole"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature compar\u00e9e - Anglaise et espagnole"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature compar\u00e9e - Arabe et espagnole"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature compar\u00e9e - Argentine et espagnole"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature compar\u00e9e - Autrichienne et espagnole"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature compar\u00e9e - Br\u00e9silienne et espagnole"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature compar\u00e9e - Catalane et espagnole"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature compar\u00e9e - Chilienne et espagnole"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature compar\u00e9e - Chinoise et espagnole"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature compar\u00e9e - Cubaine et espagnole"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature compar\u00e9e - Espagnole et europ\u00e9enne"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature compar\u00e9e - Espagnole et fran\u00e7aise"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature compar\u00e9e - Espagnole et grecque"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature compar\u00e9e - Espagnole et irlandaise"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature compar\u00e9e - Espagnole et italienne"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature compar\u00e9e - Espagnole et mexicaine"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature compar\u00e9e - Espagnole et occitane"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature compar\u00e9e - Espagnole et polonaise"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature compar\u00e9e - Espagnole et portugaise"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature compar\u00e9e - Espagnole et russe"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature compar\u00e9e - Espagnole et su\u00e9doise"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Mouvements litt\u00e9raires - Espagne"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Prix litt\u00e9raires - Espagne"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Citations espagnoles"
      }
    ],
    "bnf_type": "genre/forme Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Autobiographie espagnole"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Biographie espagnole"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Chroniques espagnoles"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Contes litt\u00e9raires espagnols"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Dialogues (genre litt\u00e9raire) espagnols"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Discours espagnols"
      },
      {
        "authorized_access_point": "\u00c9crits anonymes espagnols"
      },
      {
        "authorized_access_point": "\u00c9crits d'immigr\u00e9s espagnols"
      },
      {
        "authorized_access_point": "\u00c9crits de jeunes espagnols"
      },
      {
        "authorized_access_point": "\u00c9crits de lesbiennes espagnoles"
      },
      {
        "authorized_access_point": "\u00c9crits de militaires espagnols"
      },
      {
        "authorized_access_point": "\u00c9crits de prisonniers espagnols"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Essai (genre litt\u00e9raire) espagnol"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Fantasy espagnole"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Journaux intimes espagnols"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature clandestine espagnole"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature d'\u00e9pouvante espagnole"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature d'exil espagnole"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature de colportage espagnole"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature dialectale espagnole"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature didactique espagnole"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature \u00e9pistolaire espagnole"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature \u00e9rotique espagnole"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature espagnole - Auteurs juifs"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature espagnole - Avant 1500"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature espagnole - 1500-1700 (P\u00e9riode classique)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature espagnole - 18e si\u00e8cle"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature espagnole - 19e si\u00e8cle"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature espagnole - 1870-1914"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature espagnole - 20e si\u00e8cle"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature espagnole - 1975-...."
      },
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature espagnole pour la jeunesse"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature exp\u00e9rimentale espagnole"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature fantastique espagnole"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature humoristique espagnole"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature libertaire espagnole"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature pastorale espagnole"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature polici\u00e8re espagnole"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature populaire espagnole"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature religieuse espagnole"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature r\u00e9volutionnaire espagnole"
      },
      {
        "authorized_access_point": "M\u00e9moires (genre litt\u00e9raire) espagnols"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Nouvelles espagnoles"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Pamphlets espagnols"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Parodie espagnole"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Po\u00e9sie espagnole"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Portraits (genre litt\u00e9raire) espagnols"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Prose espagnole"
      },
      {
        "authorized_access_point": "R\u00e9cits de guerre espagnols"
      },
      {
        "authorized_access_point": "R\u00e9cits de voyages espagnols"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman espagnol"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Satire espagnole"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Science-fiction espagnole"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Th\u00e9\u00e2tre (genre litt\u00e9raire) espagnol"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85126268",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Spanish literature"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature espagnole"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027236897",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11932273q",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11932273",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Histoire et critique litt\u00e9raires",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "800"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Et la litt\u00e9rature espagnole",
      "Litt\u00e9rature castillane"
    ],
    "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature espagnole"
  },
  {
    "md5": "5eced68b2a10186bfb541846d2c9f240",
    "pid": "027238431",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Grand Larousse universel",
          "Petit Robert 1, 1993"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette, obligatoirement suivie d'une subdivision g\u00e9ographique ou de la subdivision : \u00c0 l'\u00e9tranger, directement ou apr\u00e8s une subdivision de sujet, on trouve les documents sur les Malgaches hors de Madagascar. Les documents sur les Malgaches \u00e0 Madagascar se trouvent sous des vedettes-mati\u00e8re telles que : Madagascar -- Moeurs et coutumes ; etc"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Ethnologie - Madagascar"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Madagascar"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "\u00c9crivains malgaches"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Femmes malgaches"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Militaires malgaches"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Malgaches"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027238431",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119324064",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11932406",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Ethnologie",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "390"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Malgaches"
  },
  {
    "md5": "49c29ae694de3ceb7a3c73a1e995a168",
    "pid": "027242250",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Dict. critique du marxisme / G. Labica, G. Bensussan, 1985",
          "Le r\u00e9alisme socialiste / M. Aucouturier, 1998",
          "Vocabulaire d'esth\u00e9tique / \u00c9. Souriau, 1990 (art. : R\u00e9alisme)"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Esth\u00e9tique communiste"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Esth\u00e9tique marxiste"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "R\u00e9alisme socialiste (art)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "R\u00e9alisme socialiste (litt\u00e9rature)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "R\u00e9alisme socialiste (musique)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85124145",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Socialist realism"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "R\u00e9alisme socialiste"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027242250",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119327288",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11932728",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Philosophie",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "100"
      },
      {
        "name": "Science politique",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "320"
      },
      {
        "name": "Arts (sauf litt\u00e9rature)",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "700"
      },
      {
        "name": "Litt\u00e9rature g\u00e9n\u00e9rale",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "801"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "R\u00e9alisme socialiste"
  },
  {
    "md5": "a8f2f10bcb16d09b91a80e438db341c3",
    "pid": "027246159",
    "note": [
      {
        "label": [
          "S'emploie \u00e9galement en subdivision"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Sciences de l'\u00e9ducation"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Apprentissage transformationnel"
      },
      {
        "authorized_access_point": "\u00c9ducation positive"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Enseignement"
      },
      {
        "authorized_access_point": "\u00c9tude et enseignement"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Hautes \u00e9coles p\u00e9dagogiques (syst\u00e8me \u00e9ducatif suisse)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "P\u00e9dagogues"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Psychologie de l'\u00e9ducation"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Apprentissage contextualis\u00e9"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Conception universelle de l'apprentissage"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Didactique"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Dispositifs p\u00e9dagogiques"
      },
      {
        "authorized_access_point": "\u00c9ducation - Langage"
      },
      {
        "authorized_access_point": "\u00c9ducation fonctionnelle"
      },
      {
        "authorized_access_point": "\u00c9ducation par le territoire"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Enseignants - Formation"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Enseignants - Orientation p\u00e9dagogique"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Enseignement - M\u00e9thode des projets"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Enseignement - M\u00e9thodes actives"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Enseignement acc\u00e9l\u00e9r\u00e9"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Enseignement explicite"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Enseignement magistral"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Entretiens en \u00e9ducation"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Herbartianisme"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Hypnop\u00e9die"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Lesson study"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Math\u00e9tique"
      },
      {
        "authorized_access_point": "M\u00e9thode critique (p\u00e9dagogie)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "M\u00e9thode de Bell et Lancaster"
      },
      {
        "authorized_access_point": "M\u00e9thode des cas"
      },
      {
        "authorized_access_point": "M\u00e9thode Montessori"
      },
      {
        "authorized_access_point": "M\u00e9thode Ramain"
      },
      {
        "authorized_access_point": "P\u00e9dagogie critique"
      },
      {
        "authorized_access_point": "P\u00e9dagogie culturellement adapt\u00e9e"
      },
      {
        "authorized_access_point": "P\u00e9dagogie de soutien"
      },
      {
        "authorized_access_point": "P\u00e9dagogie du corps"
      },
      {
        "authorized_access_point": "P\u00e9dagogie exp\u00e9rimentale"
      },
      {
        "authorized_access_point": "P\u00e9dagogie Germaine Tortel"
      },
      {
        "authorized_access_point": "P\u00e9dagogie mus\u00e9ale"
      },
      {
        "authorized_access_point": "P\u00e9dagogie sociale"
      },
      {
        "authorized_access_point": "R\u00e9citation"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Suggestop\u00e9die"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Technologie \u00e9ducative"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Dict\u00e9es"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Mat\u00e9riel p\u00e9dagogique"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85040989",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Education"
      },
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85133052",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Teaching"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "P\u00e9dagogie"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027246159",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11933049j",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11933049",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "relation_pid": {
      "type": "redirect_from",
      "value": "029340578"
    },
    "classification": [
      {
        "name": "Education et enseignement",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "370"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Aspect \u00e9ducatif",
      "Contribution \u00e0 la p\u00e9dagogie",
      "M\u00e9thodes d'enseignement",
      "M\u00e9thodes p\u00e9dagogiques"
    ],
    "authorized_access_point": "P\u00e9dagogie"
  },
  {
    "md5": "9c5f6b72def8492b2c17106090dd122b",
    "pid": "027248062",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette on trouve les ouvrages sur la lutte contre la malveillance. Les ouvrages sur la lutte contre les dommages accidentels se trouvent sous Syst\u00e8mes informatiques -- Mesures de s\u00e9curit\u00e9"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Cybercriminalit\u00e9"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Confiance num\u00e9rique"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Cyberd\u00e9fense"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Hacking"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Microordinateurs - Acc\u00e8s - Contr\u00f4le"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Ordinateurs - Acc\u00e8s - Contr\u00f4le"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Syst\u00e8mes informatiques - Mesures de s\u00fbret\u00e9 - Examens"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Virus informatiques"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Gestion des droits num\u00e9riques"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Contrats intelligents"
      },
      {
        "authorized_access_point": "AltaRica (m\u00e9thode formelle)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Antivirus (logiciels)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Blockchains"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Captcha"
      },
      {
        "authorized_access_point": "D\u00e9tection des anomalies (informatique)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Infrastructures \u00e0 cl\u00e9s publiques"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Protection de l'information (informatique)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "R\u00e9seaux d'ordinateurs - Mesures de s\u00fbret\u00e9"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Internet--S\u00e9curit\u00e9--Mesures"
      },
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85042310",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Electronic data processing departments--Security measures"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027248062",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb13318381w",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF13318381",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Cybers\u00e9curit\u00e9",
      "Informatique - Mesures de s\u00fbret\u00e9",
      "S\u00e9curit\u00e9 informatique",
      "S\u00fbret\u00e9 des syst\u00e8mes d'information"
    ],
    "authorized_access_point": "Syst\u00e8mes informatiques - Mesures de s\u00fbret\u00e9"
  },
  {
    "md5": "bf1e8b469e9db8ebdb17a147e14b3308",
    "pid": "027248720",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Grand Larousse universel",
          "Grand Robert de la langue fran\u00e7aise, 2001"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "S'emploie \u00e9galement en subdivision. Cette subdivision s'applique aux cat\u00e9gories de personnes, groupes ethniques et personnes"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Assistance sexuelle aux handicap\u00e9s"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Communisme et sexualit\u00e9"
      },
      {
        "authorized_access_point": "\u00c9ducation sexuelle"
      },
      {
        "authorized_access_point": "\u00c9rotisme"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Fascisme et sexualit\u00e9"
      },
      {
        "authorized_access_point": "G\u00e9ographie des sexualit\u00e9s"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Industries du sexe"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Minorit\u00e9s sexuelles"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Musique et sexualit\u00e9"
      },
      {
        "authorized_access_point": "National-socialisme et sexualit\u00e9"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Objets \u00e9rotiques"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Relations amoureuses"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Sexologie"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Sexualit\u00e9 (biologie)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Sexualit\u00e9 (psychologie)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Sexualit\u00e9 - Aspect symbolique"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Sexualit\u00e9 - Dans la litt\u00e9rature"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Sexualit\u00e9 - Droit"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Sexualit\u00e9 - Religion"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Sexualit\u00e9 dans les arts du spectacle"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Sorcellerie et sexualit\u00e9"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Sports et sexualit\u00e9"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Vie sexuelle"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Abstinence sexuelle"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Adolescents - Sexualit\u00e9"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Alcooliques - Sexualit\u00e9"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Asexualit\u00e9"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Comportement sexuel des animaux"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Consentement sexuel"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Cybersexe"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Enfants - Sexualit\u00e9"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Exhibitionnisme"
      },
      {
        "authorized_access_point": "H\u00e9t\u00e9rosexualit\u00e9"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Homosexualit\u00e9"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Hygi\u00e8ne sexuelle"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Instinct sexuel"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Masturbation"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Parapl\u00e9giques - Sexualit\u00e9"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Perversion sexuelle"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Polyamour"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Prisonniers - Sexualit\u00e9"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Relations sexuelles"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Sexualit\u00e9 dans le mariage"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Sexualit\u00e9 dans les r\u00eaves"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Sexualit\u00e9 de groupe"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Sexualit\u00e9 f\u00e9minine"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Sexualit\u00e9 masculine"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Sexualit\u00e9 pr\u00e9maritale"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Travestisme"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Troubles sexuels"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Voyeurisme"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85120549",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Sex"
      },
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2001008764",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Sexual behavior"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Sexualit\u00e9"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027248720",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11933266p",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11933266",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "relation_pid": {
      "type": "redirect_from",
      "value": "02864297X"
    },
    "classification": [
      {
        "name": "Psychologie, psychanalyse",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "150"
      },
      {
        "name": "Sciences sociales",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "300"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Comportement sexuel",
      "Pratiques sexuelles",
      "Sexe",
      "Sexualit\u00e9 humaine"
    ],
    "authorized_access_point": "Sexualit\u00e9"
  },
  {
    "md5": "8740963d02d11084f82110a110e1bd3f",
    "pid": "027255468",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Nouveau petit Robert 1993",
          "Tr\u00e9sor de la langue fran\u00e7aise",
          "Dict. des termes d'art / G. Janneau, 1980"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Art de fabriquer des objets tress\u00e9s avec des fibres v\u00e9g\u00e9tales ou des tiges"
        ],
        "noteType": "general"
      },
      {
        "label": [
          "Voir aussi les vedettes du type Vannerie [adjectif ethnique]"
        ],
        "noteType": "seeReference"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Artisanat de nature"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Arts d\u00e9coratifs"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Meubles en rotin"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Objets en \u00e9corces"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Paniers"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Travail de l'osier"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Travail de la paille"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Travail des feuilles de vaquois"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Travail des palmes"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Travail du raphia"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85012110",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Basket making"
      },
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85012127",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Basketwork"
      },
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85056513",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Grass weaving"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Vannerie"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027255468",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb13516282t",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF13516282",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Dessin, arts d\u00e9coratifs, artisanat d'art",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "740"
      },
      {
        "name": "Jeux",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "793"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Croiserie",
      "Joncerie",
      "Lacerie",
      "Lasserie",
      "Mandrerie"
    ],
    "authorized_access_point": "Vannerie"
  },
  {
    "md5": "7f44c703b98ed54dadeed0c75658aef7",
    "pid": "027255522",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Nouveau petit Robert 2010",
          "Nouveau Littr\u00e9 2006",
          "Tr\u00e9sor de la langue fran\u00e7aise"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Voir aussi les vedettes du type Verrerie [adjectif de civilisation, ethnique, de nationalit\u00e9 ou d'origine g\u00e9ographique]"
        ],
        "noteType": "seeReference"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Art du verre"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Marques de verriers"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Verre - Fabrication"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Verre - Industrie et commerce"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Verreries"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Bijoux en verre"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Boules \u00e0 neige"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Bouteilles \u00e0 sujet"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Clochettes en verre"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Cristallerie"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Fleurs en verre"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Meubles en verre"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Millefiori"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Opaline"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Ouraline"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Perles en verre"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Presse-papiers"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Sulfures (verrerie)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Verre cam\u00e9e"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Verrerie antique"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Verrerie de la Renaissance"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Verrerie de Murano"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Verrerie m\u00e9di\u00e9vale"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Verrerie pr\u00e9historique"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Verres fil\u00e9s"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85055188",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Glassware"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Verrerie"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027255522",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119337751",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11933775",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Arts plastiques, sculpture",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "730"
      },
      {
        "name": "Dessin, arts d\u00e9coratifs, artisanat d'art",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "740"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Objets en verre",
      "Verre, Objets en",
      "Verroterie"
    ],
    "authorized_access_point": "Verrerie"
  },
  {
    "md5": "54c7e367f8eff1d33f197d3f7682d65e",
    "pid": "027256138",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Les notions philosophiques / S. Auroux, 1990",
          "Vocabulaire technique et critique de la philosophie / A. Lalande, 1997",
          "Grand dict. de la philosophie / M. Blay, 2003",
          "Dict. de psychologie / R. Doron, F. Parot, 1991",
          "Vocabulaire de la psychologie / H. Pi\u00e9ron, 2003",
          "Grand dict. de la psychologie, 2002 : volition"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette, on trouve les documents sur les concepts philosophiques ou psychologiques de volont\u00e9 et d'absence de volont\u00e9"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Morale"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Personnalit\u00e9"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Philosophie de l'action"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Assentiment (philosophie)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Procrastination"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Volontarisme doxastique"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Autonomie (philosophie)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Dieu - Volont\u00e9"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Faiblesse (psychologie)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Hek\u1e53n (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Inhibition"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Intention"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Libre arbitre"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Prise de d\u00e9cision"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85146775",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Will"
      },
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2006003161",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Akrasia"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Volont\u00e9"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Acrasie"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027256138",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11933815f",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11933815",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "relation_pid": {
      "type": "redirect_from",
      "value": "055334873"
    },
    "classification": [
      {
        "name": "Philosophie",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "100"
      },
      {
        "name": "Psychologie, psychanalyse",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "150"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Aboulie",
      "Acrasia",
      "Vouloir (morale)",
      "Acrasie",
      "Akrasia",
      "Akrasie",
      "Conation",
      "Faiblesse de la volont\u00e9",
      "Manque de volont\u00e9",
      "Volition",
      "Volont\u00e9, Manque de"
    ],
    "authorized_access_point": "Volont\u00e9"
  },
  {
    "md5": "2e4e8e6798fccaa6b67332e917cf10aa",
    "pid": "027257045",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Laval RVM, 1983"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Plombi\u00e8res, Entrevue de (1858)"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027257045",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11933876n",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11933876",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Relations ext\u00e9rieures - France - 1852-1870"
  },
  {
    "md5": "d53c6c9fd1b0171dc8a66765938ab695",
    "pid": "027258556",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Grand Larousse universel",
          "Encycl. universalis - http://www.universalis-edu.com (2008-09-04)",
          "Dict. des sciences humaines / S. Mesure, P. Savidan, 2006"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "S'emploie \u00e9galement en subdivision",
          "Aux personnes, cette subdivision s'emploie \u00e9galement pour des \u00e9tudes g\u00e9n\u00e9alogiques. Dans ce cas, \u00e9tablir une vedette-mati\u00e8re additionnelle au nom de la famille"
        ],
        "noteType": "general"
      },
      {
        "label": [
          "Voir aussi les vedettes du type Familles [adjectif ethnique], par ex. : Familles juives"
        ],
        "noteType": "seeReference"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Institutions sociales"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Archives familiales"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Biblioth\u00e8ques et famille"
      },
      {
        "authorized_access_point": "D\u00e9mographie de la famille"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Entraide familiale"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Entreprises familiales"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Famille - Anthropologie"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Famille - Loisirs"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Famille - Vie religieuse"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Famille et \u00e9cole"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Family office"
      },
      {
        "authorized_access_point": "F\u00eates de famille"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Formation parentale"
      },
      {
        "authorized_access_point": "G\u00e9n\u00e9alogie"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Mariage"
      },
      {
        "authorized_access_point": "M\u00e9dias et famille"
      },
      {
        "authorized_access_point": "M\u00e9diation familiale"
      },
      {
        "authorized_access_point": "M\u00e9nages"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Ordinateurs et famille"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Parent\u00e9"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Pastorale des familles"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Politique familiale"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Relations famille-malade"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Relations personnel m\u00e9dical-famille"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Secrets de famille"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Service social familial"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Travail et famille"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Vie domestique"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Photographie de famille"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman familial (litt\u00e9rature)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Arri\u00e8re-grands-parents"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Brus"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Chefs de famille"
      },
      {
        "authorized_access_point": "\u00c9ducation familiale"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Enfants"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Famille inadapt\u00e9e"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Famille monoparentale"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Famille recompos\u00e9e"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Famille rurale"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Familles \u00e0 double carri\u00e8re"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Familles choisies"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Familles d'accueil"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Familles immigr\u00e9es"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Familles issues de maisons royales"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Familles mixtes"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Familles ouvri\u00e8res"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Familles transnationales"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Fr\u00e8res et soeurs"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Gendres"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Grands-parents"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Grands-parents et enfants"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Maisons royales"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Oncles"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Parents"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Parents et enfants"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Rang de naissance"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Structure familiale"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Tantes"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Violence familiale"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh00005743",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Family"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Famille"
      },
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh99005369",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Family relationships"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Relations familiales"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027258556",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119339867",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11933986",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Sciences sociales",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "300"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Cellule familiale",
      "Et la famille",
      "Vie familiale",
      "Et les relations familiales",
      "Famille - Aspect social",
      "Famille - Conditions sociales",
      "Famille nucl\u00e9aire",
      "Liens familiaux",
      "Milieu familial",
      "Parents (membres d'une famille)",
      "Relations familiales"
    ],
    "authorized_access_point": "Famille"
  },
  {
    "md5": "d5ff025fdd0855b4c5a2a33e6fc43982",
    "pid": "027266273",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Femmes"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Travailleurs du sexe"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Enfants de prostitu\u00e9es"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Ex-prostitu\u00e9es"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Prostitution"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Prox\u00e9n\u00e8tes"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Courtisanes"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Enfants prostitu\u00e9s"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Escorts"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Femmes de r\u00e9confort"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Pastorale des prostitu\u00e9es"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85107622",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Prostitutes"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Prostitu\u00e9es"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027266273",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119345495",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11934549",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "305"
      },
      {
        "name": "Probl\u00e8mes et services sociaux",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "360"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Femmes prostitu\u00e9es",
      "Prostitu\u00e9es f\u00e9minines",
      "Prostitu\u00e9s f\u00e9minins",
      "Prostitution f\u00e9minine"
    ],
    "authorized_access_point": "Prostitu\u00e9es"
  },
  {
    "md5": "9c313c0bc5fd11fa017f909419d47d44",
    "pid": "027268284",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Dict. des religions / P. Poupard, 1984"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "S'emploie \u00e9galement en subdivision. Cette subdivision s'applique aux sujets religieux"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Religions"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Brahmanisme"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Hindouisme"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Veda et sciences"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "V\u00e9disme - Rites et c\u00e9r\u00e9monies"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Cosmogonie v\u00e9dique"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Apsar\u0101"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Asura"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Dieux v\u00e9diques"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Morale v\u00e9dique"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Symbolisme v\u00e9dique"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027268284",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11934684z",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11934684",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Religion (ouvrages g\u00e9n\u00e9raux et comparatifs)",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "200"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Hindouisme ancien",
      "Religion v\u00e9dique"
    ],
    "authorized_access_point": "V\u00e9disme"
  },
  {
    "md5": "f12f3c09390c62798694773b3ff03dac",
    "pid": "027274144",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GLU",
          "Encomiendas (se subd. g\u00e9ogr.) ; Laval RVM (en ligne), 2003-07-02"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Institution de l'Am\u00e9rique coloniale espagnole par laquelle un conquistador recevait autorit\u00e9 sur un groupe d'autochtones dont il pouvait utiliser le travail, \u00e0 condition de les christianiser et les int\u00e9grer \u00e0 l'ordre espagnol. - L'encomienda a \u00e9t\u00e9 pratiqu\u00e9e \u00e9galement en Espagne reconquise sur les musulmans et aux Philippines"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Colonies espagnoles"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Travail forc\u00e9"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Travailleurs autochtones"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85042989",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Encomiendas (Latin America)"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Encomiendas"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027274144",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11935180f",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11935180",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Droit",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "340"
      },
      {
        "name": "Histoire du reste du monde",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "950"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Encomienda",
      "Repartimiento",
      "Repartimientos"
    ],
    "authorized_access_point": "Encomiendas"
  },
  {
    "md5": "89b5aba3511ec9b81e43f31312c8bd1f",
    "pid": "027275639",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette, on trouve les recueils de litt\u00e9rature belge francophone de divers genres"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature belge"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature francophone"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "\u00c9crivains belges de langue fran\u00e7aise"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature compar\u00e9e - Belge de langue fran\u00e7aise et fran\u00e7aise"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature compar\u00e9e - Belge de langue fran\u00e7aise et italienne"
      }
    ],
    "bnf_type": "genre/forme Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Autobiographie belge de langue fran\u00e7aise"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Biographie belge de langue fran\u00e7aise"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Contes belges de langue fran\u00e7aise"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Essai (genre litt\u00e9raire) belge de langue fran\u00e7aise"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature belge de langue fran\u00e7aise - 1830-1900"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature belge de langue fran\u00e7aise pour la jeunesse"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature didactique belge de langue fran\u00e7aise"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature \u00e9pistolaire belge de langue fran\u00e7aise"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature \u00e9rotique belge de langue fran\u00e7aise"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature exp\u00e9rimentale belge de langue fran\u00e7aise"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature fantastique belge de langue fran\u00e7aise"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Nouvelles belges de langue fran\u00e7aise"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Po\u00e9sie belge de langue fran\u00e7aise"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman belge de langue fran\u00e7aise"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Satire belge de langue fran\u00e7aise"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Th\u00e9\u00e2tre (genre litt\u00e9raire) belge de langue fran\u00e7aise"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85051872",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Belgian literature (French)"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature belge (fran\u00e7aise)"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027275639",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119352994",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11935299",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Histoire et critique litt\u00e9raires",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "800"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Litt\u00e9rature francophone belge"
    ],
    "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature belge de langue fran\u00e7aise"
  },
  {
    "md5": "4c37d4a5137e0d363ace919267cdac9a",
    "pid": "027276457",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature australienne"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman anglophone"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Romanciers australiens"
      }
    ],
    "bnf_type": "genre/forme Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Roman autobiographique australien"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman d'amour australien"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman d'aventures australien"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman de science-fiction australien"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman familial australien"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman gothique australien"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman historique australien"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman policier australien"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Thriller (roman) australien"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85009635",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Australian fiction"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027276457",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12647669m",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12647669",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Histoire et critique litt\u00e9raires",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "800"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Roman australien"
  },
  {
    "md5": "9be1710085daf488e6a2197721c7742d",
    "pid": "02727991X",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Grand Larousse universel"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "30 janvier 1933 : A. Hitler acc\u00e8de au pouvoir. 2 septembre 1945 : fin de la seconde guerre mondiale"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Amsterdam-Pleyel, Mouvement"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Guerre mondiale (1939-1945) - Histoire diplomatique"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/02727991X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11935652k",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11935652",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Science politique",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "320"
      },
      {
        "name": "Histoire",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "900"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Politique mondiale - 1933-1945"
    ],
    "authorized_access_point": "Relations internationales - 1933-1945"
  },
  {
    "md5": "8278015a48cd6e19f50bb7dfabb2098b",
    "pid": "02728607X",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Grand Larousse illustr\u00e9",
          "Petit Larousse illustr\u00e9 2010",
          "Dict. des religions / P. Poupard, 1984 (art. : Shiva, shiva\u00efsme)",
          "Encycl. des religions / F. Lenoir, Y. T. Masquelier, 1997",
          "Dict. de la sagesse orientale, 1989 (art. : Shava\u00efsme)"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "S'emploie \u00e9galement en subdivision. Cette subdivision s'applique aux sujets religieux"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Hindouisme"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Sectes hindoues"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Shiva\u00eftes"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Hymnes shiva\u00eftes"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Li\u1e45ga (hindouisme)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Aghor\u012b"
      },
      {
        "authorized_access_point": "K\u0101p\u0101lika"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Li\u1e45g\u0101yat"
      },
      {
        "authorized_access_point": "\u015aaiva Siddh\u0101nta"
      },
      {
        "authorized_access_point": "\u015aaktisme"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Shivar\u0101tri"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Shiva\u00efsme du Cachemire"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85123051",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "?aivism"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/02728607X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11936126w",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11936126",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Religion (ouvrages g\u00e9n\u00e9raux et comparatifs)",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "200"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "\u00c7iva\u00efsme",
      "Shava\u00efsme",
      "Siva\u00efsme"
    ],
    "authorized_access_point": "Shiva\u00efsme"
  },
  {
    "md5": "a6851a1692e9e3a40e52ee0e2c62bc57",
    "pid": "027292916",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "D\u00e9sarmement"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Armes nucl\u00e9aires"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Course aux armements"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Non-prolif\u00e9ration nucl\u00e9aire"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Mouvement antinucl\u00e9aire"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Plan Rapacki"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Zones exemptes d'armes nucl\u00e9aires"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027292916",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119366713",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11936671",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Armes nucl\u00e9aires - Prolif\u00e9ration",
      "Armes nucl\u00e9aires et d\u00e9sarmement",
      "Bombe atomique et d\u00e9sarmement",
      "D\u00e9nucl\u00e9arisation",
      "Prolif\u00e9ration des armes nucl\u00e9aires"
    ],
    "authorized_access_point": "D\u00e9sarmement nucl\u00e9aire"
  },
  {
    "md5": "c72763f14f046fdca3b2df8cf26e2e11",
    "pid": "027302148",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Questions d'examens"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Internat (m\u00e9decine)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Tests de concordance de script"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027302148",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11937378x",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11937378",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Education et enseignement",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "370"
      },
      {
        "name": "Sciences m\u00e9dicales et param\u00e9dicales",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "610"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Concours de l'internat",
      "Concours de l'internat de m\u00e9decine",
      "ECN",
      "ECNi",
      "EDN",
      "\u00c9preuves Classantes Nationales",
      "\u00c9preuves Classantes Nationales informatis\u00e9es",
      "Examen Classant National",
      "Examen Classant National Obligatoire",
      "iECN",
      "Internat (m\u00e9decine) - Concours",
      "Internat (m\u00e9decine) - Examens -- Questions",
      "Internat (m\u00e9decine) - Examens, questions etc",
      "Internat (m\u00e9decine) - Questions d'examens",
      "Questions d'internat"
    ],
    "authorized_access_point": "\u00c9preuves d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9es nationales"
  },
  {
    "md5": "c151d9584e3037869db339c8b1fb387b",
    "pid": "027307565",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature canadienne de langue fran\u00e7aise"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Th\u00e9\u00e2tre (genre litt\u00e9raire) canadien"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Th\u00e9\u00e2tre (genre litt\u00e9raire) francophone"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Auteurs dramatiques canadiens de langue fran\u00e7aise"
      }
    ],
    "bnf_type": "genre/forme Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Th\u00e9\u00e2tre canadien de langue fran\u00e7aise pour la jeunesse"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Th\u00e9\u00e2tre documentaire canadien de langue fran\u00e7aise"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Th\u00e9\u00e2tre politique canadien de langue fran\u00e7aise"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Th\u00e9\u00e2tre radiophonique canadien de langue fran\u00e7aise"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85051768",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "French-Canadian drama"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027307565",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11937806f",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11937806",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Histoire et critique litt\u00e9raires",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "800"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Th\u00e9\u00e2tre (genre litt\u00e9raire) francophone canadien",
      "Th\u00e9\u00e2tre (genre litt\u00e9raire) qu\u00e9b\u00e9cois",
      "Th\u00e9\u00e2tre canadien de langue fran\u00e7aise"
    ],
    "authorized_access_point": "Th\u00e9\u00e2tre (genre litt\u00e9raire) canadien de langue fran\u00e7aise"
  },
  {
    "md5": "ed241013d147d9868fd0ba5da8ca245a",
    "pid": "027308359",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Les notions philosophiques / S. Auroux, 1990",
          "Vocabulaire technique et critique de la philosophie / A. Lalande, 1997",
          "Encycl. de la philosophie, 2002",
          "Dict. de philosophie / C. Godin, 2004"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette, on trouve les documents sur la notion de v\u00e9rit\u00e9 du point de vue de la th\u00e9orie de la connaissance. Les documents sur la notion de v\u00e9rit\u00e9 du point de vue moral se trouvent sous V\u00e9rit\u00e9 et mensonge",
          "S'emploie \u00e9galement en subdivision"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Th\u00e9orie de la connaissance"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Certitude"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Objectivit\u00e9"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Preuve (philosophie)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Th\u00e9orie de la fiction"
      },
      {
        "authorized_access_point": "V\u00e9ridiction"
      },
      {
        "authorized_access_point": "V\u00e9rit\u00e9 et mensonge"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Vraisemblance"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Crit\u00e8re de v\u00e9rit\u00e9"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Droit \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9 (droit international)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Erreur"
      },
      {
        "authorized_access_point": "\u00c9vidence"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Faillibilisme"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Faux (philosophie)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Logique al\u00e9thique"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Logique \u00e9pist\u00e9mique"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "V\u00e9rit\u00e9 comme coh\u00e9rence"
      },
      {
        "authorized_access_point": "V\u00e9rit\u00e9 comme consensus"
      },
      {
        "authorized_access_point": "V\u00e9rit\u00e9 comme correspondance"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85138279",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Truth"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "V\u00e9rit\u00e9"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027308359",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119378816",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11937881",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Philosophie",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "100"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Contribution au concept de v\u00e9rit\u00e9",
      "V\u00e9rit\u00e9 (\u00e9pist\u00e9mologie)",
      "V\u00e9rit\u00e9 (logique)",
      "Vrai (philosophie)"
    ],
    "authorized_access_point": "V\u00e9rit\u00e9"
  },
  {
    "md5": "d611a691a1854acac4412be4e67f8bae",
    "pid": "027314073",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Grand Larousse universel",
          "Grand Robert de la langue fran\u00e7aise, 2001",
          "Robert des sports : dict. de la langue des sports / G. Petiot, 1982 (art. : Record)"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "S'emploie \u00e9galement en subdivision"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Performance (sports)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Jeux olympiques - Records"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Records de vitesse"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85126900",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Sports records"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Sports--Records"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027314073",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119383336",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11938333",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Jeux",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "793"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Records",
      "Records (sports)",
      "Records mondiaux",
      "Sports - Records"
    ],
    "authorized_access_point": "Records sportifs"
  },
  {
    "md5": "3b275bbe6d86b7dd7f0a65e93bdd8ab3",
    "pid": "027317145",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Grand Larousse universel",
          "Robert encyclop\u00e9dique des noms propres 2008",
          "Encycl. universalis - http://www.universalis-edu.com (2017-06-29)",
          "Dict. encyclop\u00e9dique d'histoire / M. Mourre, 1996",
          "La guerre de Trente ans : 1618-1648 / H. Bogdan, 2006",
          "La guerre de Trente ans / G. Livet, 1994"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Contre-R\u00e9forme"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Europe - 1517-1648"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "D\u00e9fenestration de Prague (1618)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Guerre franco-espagnole (1635-1659)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Sainte ligue allemande (1609)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Allemagne - 1618-1648"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Guerre dano-su\u00e9doise (1643-1645)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Guerre de la Valteline (1620-1626)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Guerre de Trente Ans (1618-1648) - Op\u00e9rations militaires"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85134910",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Thirty Years' War, 1618-1648"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Guerre de Trente Ans, 1618-1648"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027317145",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119385761",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11938576",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Histoire m\u00e9di\u00e9vale, moderne et contemporaine (sauf la France)",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "940"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Trente ans, Guerre de (1618-1648)"
    ],
    "authorized_access_point": "Guerre de Trente Ans (1618-1648)"
  },
  {
    "md5": "6c50eed41c0e33b309f36fa3a4fd1dcd",
    "pid": "027323552",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Encycl. universalis - http://www.universalis-edu.com (2018-08-17)",
          "Le juda\u00efsme et le christianisme antique : d'Antiochus \u00c9piphane \u00e0 Constantin / M. Simon, A. Beno\u00eet, 1998"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette, on trouve les documents sur le mouvement de pens\u00e9e condamn\u00e9 comme h\u00e9r\u00e9sie par l'\u00c9glise dans l'Antiquit\u00e9. Les documents sur les doctrines \u00e9sot\u00e9riques proposant une voie vers le salut par la connaissance de certaines v\u00e9rit\u00e9s cach\u00e9es sur Dieu, le monde et l'homme se trouvent sous Gnose"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "H\u00e9r\u00e9sies chr\u00e9tiennes - 30-600 (\u00c9glise primitive)"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Christianisme - Relations - Gnosticisme"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Encratisme"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Gnose"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Gn\u014dstik\u00f3s (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Interpr\u00e9tations gnostiques"
      },
      {
        "authorized_access_point": "N\u00e9oplatonisme"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "\u00c9on (philosophie)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Mand\u00e9isme"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Manuscrits de Medinet Madi"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Manuscrits de Nag Hammadi"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Naass\u00e9niens"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Ophites"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Sagesse - Gnosticisme"
      },
      {
        "authorized_access_point": "S\u00e9thiens"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Valentiniens"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature gnostique"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85055466",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Gnosticism"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Gnosticisme"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027323552",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11939057m",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11939057",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Religion (ouvrages g\u00e9n\u00e9raux et comparatifs)",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "200"
      },
      {
        "name": "Pr\u00e9histoire et histoire ancienne",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "930"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Gnostiques"
    ],
    "authorized_access_point": "Gnosticisme"
  },
  {
    "md5": "6fc197d6b32eb7dfbb79e8d1a03f0c1c",
    "pid": "027328589",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette, on trouve les documents sur l'esth\u00e9tique litt\u00e9raire en g\u00e9n\u00e9ral. Les documents sur l'esth\u00e9tique de la litt\u00e9rature d'une \u00e9poque particuli\u00e8re se trouvent sous des vedettes-mati\u00e8res du type : Litt\u00e9rature -- [Subdivision chronologique] -- Esth\u00e9tique, par ex. : Litt\u00e9rature -- 18e si\u00e8cle -- Esth\u00e9tique"
        ],
        "noteType": "general"
      },
      {
        "label": [
          "Voir aussi aux diff\u00e9rents mouvements esth\u00e9tiques, par ex. : Surr\u00e9alisme (litt\u00e9rature)",
          "Voir aussi la subdivision Esth\u00e9tique aux litt\u00e9ratures et aux personnes"
        ],
        "noteType": "seeReference"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Esth\u00e9tique"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature - Philosophie"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Mouvements litt\u00e9raires"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Th\u00e9orie litt\u00e9raire"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "All\u00e9gorie (litt\u00e9rature)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Baroque litt\u00e9raire"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Biedermeier (litt\u00e9rature)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Burlesque (litt\u00e9rature)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Canons litt\u00e9raires"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Carnavalesque"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Classicisme (litt\u00e9rature)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Comique (litt\u00e9rature)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Cr\u00e9ation litt\u00e9raire"
      },
      {
        "authorized_access_point": "D\u00e9cadentisme"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Description (litt\u00e9rature)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Dialogisme"
      },
      {
        "authorized_access_point": "\u00c9pique (esth\u00e9tique)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Fantastique (litt\u00e9rature)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Fragment (litt\u00e9rature)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Grotesque (litt\u00e9rature)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Herm\u00e9tisme (litt\u00e9rature)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Illusion (litt\u00e9rature)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Imitation (litt\u00e9rature)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Impressionnisme (litt\u00e9rature)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Intimisme"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Lyrisme (litt\u00e9rature)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Mani\u00e9risme (litt\u00e9rature)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Merveilleux (litt\u00e9rature)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Minimalisme (litt\u00e9rature)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Modernisme (litt\u00e9rature)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "N\u00e9o-classicisme (litt\u00e9rature)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "N\u00e9o-r\u00e9alisme (litt\u00e9rature)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Neue Sachlichkeit (litt\u00e9rature)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Orientalisme (litt\u00e9rature)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Path\u00e9tique (litt\u00e9rature)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Po\u00e9sie - Esth\u00e9tique"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Polyphonie (litt\u00e9rature)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Popliteratur"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Postmodernisme et litt\u00e9rature"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Primitivisme (litt\u00e9rature)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "R\u00e9alisme magique (litt\u00e9rature)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "R\u00e9alisme socialiste (litt\u00e9rature)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "R\u00e9gionalisme (litt\u00e9rature)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Repr\u00e9sentation (litt\u00e9rature)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Rh\u00e9torique"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Rococo (litt\u00e9rature)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman - Esth\u00e9tique"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Romantisme (litt\u00e9rature)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Style litt\u00e9raire"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Stylistique"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Sublime (litt\u00e9rature)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Th\u00e9\u00e2tre (genre litt\u00e9raire) - Esth\u00e9tique"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Tragi-comique (litt\u00e9rature)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Tragique (litt\u00e9rature)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Unanimisme (mouvement litt\u00e9raire)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Variations (litt\u00e9rature)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Vraisemblance (litt\u00e9rature)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature exp\u00e9rimentale"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature -- Esth\u00e9tique"
      },
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85077509",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Literature--Aesthetics"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027328589",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11939457q",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11939457",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Philosophie",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "100"
      },
      {
        "name": "Po\u00e9sie",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "801"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Doctrines litt\u00e9raires",
      "Esth\u00e9tique litt\u00e9raire"
    ],
    "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature - Esth\u00e9tique"
  },
  {
    "md5": "68d2e8abf8807c92d2bd99cb98bfe5dd",
    "pid": "027330176",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Langages de programmation"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Access Basic (langage de programmation)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "BASICA (langage de programmation)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "PICK/BASIC (langage de programmation)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "STOS Basic (langage de programmation)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Omikron Basic (langage de programmation)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "MSX-Basic (langage de programmation)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "GW-BASIC (langage de programmation)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "GFA BASIC (langage de programmation)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "BASIC-PLUS (langage de programmation)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "AmigaBASIC (langage de programmation)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "AppleSoft BASIC (langage de programmation)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Microsoft Visual BASIC (langage de programmation)"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027330176",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11939574k",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11939574",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Physique appliqu\u00e9e",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Beginner's All-Purpose Symbolic Instruction Code (langage de programmation)"
    ],
    "authorized_access_point": "BASIC (langage de programmation)"
  },
  {
    "md5": "e181f1abb2ac66b952f4b3f5ba292239",
    "pid": "027333930",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Voir aussi aux applications, langages de programmation, syst\u00e8mes, etc. temps r\u00e9el"
        ],
        "noteType": "seeReference"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Informatique"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "FlexRay (bus)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Syst\u00e8mes en ligne"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Ordonnancement dynamique"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Commande en temps r\u00e9el"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Programmation en temps r\u00e9el"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Projet SCEPTRE"
      },
      {
        "authorized_access_point": "R\u00e9servations"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Syst\u00e8mes transactionnels"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85111765",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Real-time data processing"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027333930",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119398403",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11939840",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Exploitation en temps r\u00e9el",
      "Ordinateurs - Exploitation en temps r\u00e9el",
      "Syst\u00e8mes informatiques en temps r\u00e9el",
      "Syst\u00e8mes r\u00e9actifs (informatiques)",
      "Syst\u00e8mes temps r\u00e9el (informatique)",
      "Temps r\u00e9el",
      "Traitement en direct",
      "Traitement en temps r\u00e9el"
    ],
    "authorized_access_point": "Temps r\u00e9el (informatique)"
  },
  {
    "md5": "a1c921b650f9259b4a1906e0ca364ea2",
    "pid": "027336913",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Grand Larousse universel",
          "Dict. encyclop\u00e9dique d'histoire / M. Mourre, 1996"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "2 septembre 1945 : fin de la seconde guerre mondiale. 1955 : conf\u00e9rences de Bandung (avril) et de Gen\u00e8ve (juillet)"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "DC 3 su\u00e9dois, Affaire du (1952)"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027336913",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11940078m",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11940078",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Science politique",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "320"
      },
      {
        "name": "Histoire",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "900"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Politique mondiale - 1945-1955"
    ],
    "authorized_access_point": "Relations internationales - 1945-1955"
  },
  {
    "md5": "38bb217a4d88d19a86632a403d055268",
    "pid": "027345203",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Grand Larousse universel",
          "Encycl. universalis - http://www.universalis-edu.com (2006-10-18)",
          "Les langues du monde / A. Meillet, M. Cohen, 1981",
          "Les langues dans le monde ancien et moderne : Les langues chamito-s\u00e9mitiques / J. Perrot, 1988",
          "Les langues du monde / M. Sala, I. Vintila-Radulescu, 1984 (art. : H\u00e9breu)"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "H\u00e9breu (langue)"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "H\u00e9breu (langue) mishna\u00efque"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Po\u00e9sie h\u00e9bra\u00efque biblique"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85059867",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Hebrew language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027345203",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11940722x",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11940722",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Religion (ouvrages g\u00e9n\u00e9raux et comparatifs)",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "200"
      },
      {
        "name": "Langues et linguistique",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "400"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "H\u00e9breu (langue) ancien",
      "H\u00e9breu (langue) classique",
      "H\u00e9breu ancien (langue)",
      "H\u00e9breu biblique (langue)",
      "H\u00e9breu classique (langue)"
    ],
    "authorized_access_point": "H\u00e9breu (langue) biblique"
  },
  {
    "md5": "dc43fe30e750c0c8299669f8568ba97d",
    "pid": "027355152",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Voir aussi aux noms des particules et antiparticules"
        ],
        "noteType": "seeReference"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Physique nucl\u00e9aire"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Acc\u00e9l\u00e9rateurs de particules"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Collisions (physique nucl\u00e9aire)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Lois d'\u00e9chelle (physique)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Matrices de m\u00e9langes"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Physique des hautes \u00e9nergies"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Antinucl\u00e9ons"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Anyons"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Bethe-Salpeter, \u00c9quation de"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Bootstrap, Th\u00e9orie du (physique nucl\u00e9aire)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Bosons"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Chromodynamique quantique"
      },
      {
        "authorized_access_point": "C\u00f4nes de lumi\u00e8re"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Constantes de couplage"
      },
      {
        "authorized_access_point": "D\u00e9sint\u00e9gration semileptonique"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Effet tunnel"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Faisceaux de particules"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Fonctions de structure"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Forces nucl\u00e9aires (physique)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Gluons"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Lois d'\u00e9chelle (physique)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Mandelstam, Repr\u00e9sentation de"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Matrices densit\u00e9"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Moment angulaire (physique nucl\u00e9aire)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Muographie"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Neutralinos"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Nucl\u00e9ons"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Particules \u00e9tranges"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Particules lourdes (physique)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Particules relativistes"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Partons"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Pions (particules)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Polarisation (physique nucl\u00e9aire)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Pomerons"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Pouvoir d'arr\u00eat (physique nucl\u00e9aire)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Quasi-particules"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Rayonnement synchrotron"
      },
      {
        "authorized_access_point": "R\u00e9actions d'annihilation"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Regge, Trajectoires de"
      },
      {
        "authorized_access_point": "R\u00e8gles de somme (physique)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Schr\u00f6dinger, \u00c9quation de"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Supersym\u00e9trie"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Sym\u00e9trie unitaire"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Tachyons"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Th\u00e9orie du transport"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Van Allen, Ceinture de"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Violation de la r\u00e8gle CP (physique nucl\u00e9aire)"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Particules (physique nucl\u00e9aire)"
      },
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85098374",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Particles (Nuclear physics)"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027355152",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119415082",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11941508",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Anti-particules (physique)",
      "Antiparticules (physique)",
      "Particules \u00e9l\u00e9mentaires (physique)",
      "Particules fondamentales",
      "Particules nucl\u00e9aires",
      "Physique des particules"
    ],
    "authorized_access_point": "Particules (physique)"
  },
  {
    "md5": "62dd97c2d8529ae7d048155c9aaf4655",
    "pid": "027355578",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Langages de programmation"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "MikroPascal (langage de programmation)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "WEB (langage de programmation)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "PasRo (syst\u00e8me informatique)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "UCSD p-System"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027355578",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11941547z",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11941547",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Physique appliqu\u00e9e",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "PASCAL (langage de programmation)"
  },
  {
    "md5": "ee40159bf5755eb5b4e3af9468ef74f7",
    "pid": "027355985",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette, on trouve les ouvrages qui traitent de la politique religieuse de certains princes catholiques du XVIIIe si\u00e8cle, adeptes du despotisme \u00e9clair\u00e9. Le jos\u00e9phisme se caract\u00e9rise par l'intervention du prince dans la discipline int\u00e9rieure de l'\u00c9glise nationale, afin d'affaiblir la souverainet\u00e9 pontificale."
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "\u00c9glise et \u00c9tat - Autriche"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Catholicisme antiromain"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Despotisme \u00e9clair\u00e9"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027355985",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119415814",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11941581",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Jos\u00e9phinisme"
    ],
    "authorized_access_point": "Jos\u00e9phisme"
  },
  {
    "md5": "878d354026c64257435fd56e9490ea92",
    "pid": "027356493",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Langages de programmation"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Progiciels"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Logiciels"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "ABAP (langage de programmation)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "AppleScript (langage de programmation)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "NOMAD (langage de programmation)"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Langages de 4e g\u00e9n\u00e9ration"
      },
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85107313",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Programming languages (Electronic computers)"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027356493",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11941625x",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11941625",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Infocentres (informatique)",
      "Info-centres (informatique)",
      "Langages de quatri\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration",
      "L4G"
    ],
    "authorized_access_point": "Langages de 4e g\u00e9n\u00e9ration"
  },
  {
    "md5": "742ad4eace2ec54c896650a20a8bc5e5",
    "pid": "027361705",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Hommes"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Travailleurs du sexe"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Prostitution"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Escorts"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85107630",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Male prostitutes"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Prostitu\u00e9s"
      },
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85107630",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Male Prostitution"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Prostitution masculine"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027361705",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119420098",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11942009",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "305"
      },
      {
        "name": "Probl\u00e8mes et services sociaux",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "360"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Prostitution masculine",
      "Prostitu\u00e9s masculins",
      "Prostitu\u00e9s m\u00e2les"
    ],
    "authorized_access_point": "Prostitu\u00e9s"
  },
  {
    "md5": "92e04af0771c86f7702308e1e63d4c25",
    "pid": "027362434",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette, on trouve les recueils de litt\u00e9rature suisse francophone de divers genres"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature francophone"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature suisse"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "\u00c9crivains suisses de langue fran\u00e7aise"
      }
    ],
    "bnf_type": "genre/forme Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Contes suisses de langue fran\u00e7aise"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Dark romance suisse de langue fran\u00e7aise"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Essai (genre litt\u00e9raire) suisse de langue fran\u00e7aise"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Fantasy suisse de langue fran\u00e7aise"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature dialectale fran\u00e7aise - Suisse"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature polici\u00e8re suisse de langue fran\u00e7aise"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature r\u00e9volutionnaire suisse de langue fran\u00e7aise"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature suisse de langue fran\u00e7aise pour la jeunesse"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Nouvelles suisses de langue fran\u00e7aise"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Po\u00e9sie suisse de langue fran\u00e7aise"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Proverbes suisses de langue fran\u00e7aise"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman suisse de langue fran\u00e7aise"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Science-fiction suisse de langue fran\u00e7aise"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Th\u00e9\u00e2tre (genre litt\u00e9raire) suisse de langue fran\u00e7aise"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85051883",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Swiss literature (French)"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature suisse (fran\u00e7aise)"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027362434",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11942062q",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11942062",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Histoire et critique litt\u00e9raires",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "800"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Litt\u00e9rature francophone suisse",
      "Litt\u00e9rature romande"
    ],
    "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature suisse de langue fran\u00e7aise"
  },
  {
    "md5": "f7c371a4bd787c4044d6dbffb007c5b3",
    "pid": "027365697",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Vitrine linguistique - https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca (2024-05-31)",
          "Le nouveau dict. m\u00e9dical, 2018"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette, on trouve les documents sur le traitement des maladies \u00e0 l'aide de champs magn\u00e9tiques. Les documents sur la m\u00e9decine magn\u00e9tique, courant de pens\u00e9e m\u00e9dicale datant du XVII\u00e8me si\u00e8cle, se trouvent sous M\u00e9decine magn\u00e9tique"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "M\u00e9decines alternatives"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Magn\u00e9tisme animal"
      },
      {
        "authorized_access_point": "M\u00e9decine magn\u00e9tique"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85079761",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Magnetotherapy"
      },
      {
        "source": "MeSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "https://id.nlm.nih.gov/mesh/M0522057",
            "source": "MeSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Magnetic Field Therapy"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Magn\u00e9toth\u00e9rapie"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027365697",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11942308r",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11942308",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Sciences m\u00e9dicales et param\u00e9dicales",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "610"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Aimants - Emploi en th\u00e9rapeutique",
      "Champs magn\u00e9tiques - Emploi en th\u00e9rapeutique",
      "Gu\u00e9rison magn\u00e9tique",
      "Magn\u00e9tisme - Emploi en th\u00e9rapeutique",
      "Magn\u00e9tisme curatif",
      "Magnologie",
      "Th\u00e9rapeutique magn\u00e9tique"
    ],
    "authorized_access_point": "Magn\u00e9toth\u00e9rapie"
  },
  {
    "md5": "f3b131816c4684efd48c35aa55e1e0ee",
    "pid": "027368661",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Mourre, 1986"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Investiture (droit canonique)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Papaut\u00e9 - 1054-1309"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Saint Empire romain germanique - 1056-1106 (Henri IV)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Saint Empire romain germanique - 1106-1125 (Henri V)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Canossa, Entrevue de (1077)"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027368661",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119425476",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11942547",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Querelle des investitures",
      "\u00c9glise et \u00c9tat - Saint Empire romain germanique - 1076-1122"
    ],
    "authorized_access_point": "Investitures, Querelle des"
  },
  {
    "md5": "3b5de954c104c6d0b8d5eb394d803e1c",
    "pid": "027374351",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette, on trouve les ouvrages qui traitent d'objets, tels que documents historiques, livres, objets d'art, reliques, etc., qui concernent le Canada, sa civilisation ou sa culture, ou qui en sont caract\u00e9ristiques"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Canada - Histoire"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Canadiana (objets de  collection)"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027374351",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11942987j",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11942987",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Canadiana (objets de  collection)"
  },
  {
    "md5": "b60e9197ecbde0666cb31b35a82ebbe9",
    "pid": "027376982",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette, on trouve les ouvrages sur l'ensemble des mesures prises par Napol\u00e9on Ier pour fermer \u00e0 la Grande-Bretagne tous les ports du continent"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Politique et gouvernement - Europe - 1789-1815"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Blocus"
      },
      {
        "authorized_access_point": "France - 1799-1815 (Consulat et Empire)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85031555",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Continental System (Economic blockade)"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Blocus continental"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027376982",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119431898",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11943189",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Blocus continental"
  },
  {
    "md5": "6e5b2e8345204b1f6240b2ee5e58ff50",
    "pid": "027390349",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Garnier DTTM, 1992"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Voir aussi la subdivision Tomographie [+ subd g\u00e9ogr.] aux maladies, parties du corps"
        ],
        "noteType": "seeReference"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Imagerie pour le diagnostic"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Tomographie"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Scanographes"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Scanographie en m\u00e9decine v\u00e9t\u00e9rinaire"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Scanographie en p\u00e9diatrie"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Scanographie h\u00e9lico\u00efdale"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Scanographie"
      },
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh00006372",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Tomography"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027390349",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11944283q",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11944283",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "relation_pid": {
      "type": "redirect_from",
      "value": "241357721"
    },
    "classification": [
      {
        "name": "Sciences m\u00e9dicales et param\u00e9dicales",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "610"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Tomodensitom\u00e9trie",
      "Tomographie axiale",
      "Tomographie informatis\u00e9e"
    ],
    "authorized_access_point": "Scanographie"
  },
  {
    "md5": "6c8c578c5f061c0abcb2564893befefb",
    "pid": "027391396",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Masques (\u00e9lectronique)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027391396",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11944384b",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11944384",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Circuits int\u00e9gr\u00e9s - Masques"
  },
  {
    "md5": "2b17ebf508735924f8b855d7c134f65e",
    "pid": "027396924",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Grand Larousse universel",
          "Th\u00e9o, 2009",
          "Les mots du christianisme / D. Le Tourneau, 2005",
          "Dict. des mots de la foi chr\u00e9tienne / O. de La Brosse, A. M. Henry, P. Rouillard, 1992"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Christ-Emmanuel"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85081693",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Mary, Blessed Virgin, Saint--Annunciation"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Marie, Sainte Vierge -- Annonciation"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027396924",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11944811h",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11944811",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Religion (ouvrages g\u00e9n\u00e9raux et comparatifs)",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "200"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Annonce faite \u00e0 Marie",
      "Annonciation \u00e0 la Vierge Marie"
    ],
    "authorized_access_point": "Annonciation"
  },
  {
    "md5": "8d6022be3f46abd3b24dc819f994608b",
    "pid": "02739770X",
    "type": "bf:Topic",
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Attente"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Temps (psychanalyse)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Flux (psychologie)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Perception du temps"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Perspective temporelle"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Anticipation (psychologie)"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2008112897",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Time--Psychological aspects"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Temps -- Aspect psychologique"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/02739770X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119448674",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11944867",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Psychologie, psychanalyse",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "150"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Temps - Psychologie",
      "Temps - Aspect psychologique"
    ],
    "authorized_access_point": "Psychologie du temps"
  },
  {
    "md5": "487f2a0a470bd97ea6fa524cd92a4f54",
    "pid": "027415252",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Dict. encycl. des religions, 1993"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Sectes shinto\u00efstes"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Teodori"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCA",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/names/n50072712",
            "source": "LCA"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Tenrikyo"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027415252",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11946162z",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11946162",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Tenriky\u014d"
  },
  {
    "md5": "cf62e83e4bdd6c38d80b076abd50e321",
    "pid": "02741664X",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Les politiques linguistiques / L.-J. Calvet, 1996",
          "L'id\u00e9e de politique linguistique : actes du colloque du 18 d\u00e9cembre 2008 organis\u00e9 \u00e0 l'\u00c9cole normale sup\u00e9rieure / Soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise de terminologie, 2009",
          "Politique linguistique : faits et th\u00e9orie / N. Halaoui, 2011"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "S'emploie \u00e9galement en subdivision"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Langues - Aspect politique"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Politique culturelle"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Politique de la communication"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Diffusion des langues"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Discrimination linguistique"
      },
      {
        "authorized_access_point": "\u00c9cologie des langues"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Langues - Droit"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Monolinguisme"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Alphab\u00e9tisation"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Cadre europ\u00e9en commun de r\u00e9f\u00e9rence en langue"
      },
      {
        "authorized_access_point": "F\u00e9minisation (linguistique)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Francophonie"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Langue d'enseignement"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Langue de travail"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Langue universelle"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Normalisation linguistique"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Organisations internationales - Politique linguistique"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Orthographe - R\u00e9forme"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Pr\u00e9servation des langues"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Politique linguistique"
      },
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85074563",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Language planning"
      },
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85074564",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Language policy"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/02741664X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11946264x",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11946264",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Administration publique",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "350"
      },
      {
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "401"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Action linguistique",
      "Am\u00e9nagement linguistique",
      "\u00c9tat et langues",
      "Glottopolitique",
      "Langues - Planification",
      "Langues - Politique publique",
      "Langues et \u00c9tat",
      "Langues et nationalisme",
      "Langues et politique",
      "Langues nationales",
      "Langues officielles",
      "Nationalisme et langues",
      "Planification linguistique",
      "Politique de la langue",
      "Politique et langues"
    ],
    "authorized_access_point": "Politique linguistique"
  },
  {
    "md5": "caa1430697c308041bd748f72e8fb521",
    "pid": "02743141X",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Grand Larousse universel",
          "Encycl. universalis (art. : Romantisme) - http://www.universalis-edu.com (2013-11-14)",
          "Vocabulaire d'esth\u00e9tique / E. Souriau, 1990",
          "Dict. des lettres fran\u00e7aises. Le XVIIIe si\u00e8cle / G. Grente, F. Moureau, 1995",
          "Dict. des termes litt\u00e9raires, 2005 (art. : Romantisme)",
          "Dict. des litt\u00e9ratures / P. Van Tieghem, 1984",
          "Dict. du litt\u00e9raire / P. Aron, D. Saint-Jacques, A. Viala, 2002 (art. : Romantisme) : pr\u00e9-romantisme"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Civilisation - Europe - 18e si\u00e8cle"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Romantisme"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Sturm und Drang"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Pr\u00e9romantisme"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/02743141X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11947424g",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11947424",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Arts (sauf litt\u00e9rature)",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "700"
      },
      {
        "name": "Litt\u00e9rature g\u00e9n\u00e9rale",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "801"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Mouvement pr\u00e9romantique",
      "Pr\u00e9-romantisme"
    ],
    "authorized_access_point": "Pr\u00e9romantisme"
  },
  {
    "md5": "3d00cfb24cbb5764ef4ae2787526a531",
    "pid": "027431444",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Psychologie religieuse"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Mystique - Psychologie"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Pri\u00e8re"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85106118",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Prayer -- Psychology"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Pri\u00e8re -- Psychologie"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027431444",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11947427h",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11947427",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Psychologie, psychanalyse",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "150"
      },
      {
        "name": "Religion (ouvrages g\u00e9n\u00e9raux et comparatifs)",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "200"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Pri\u00e8re - Aspect psychologique",
      "Pri\u00e8re - Psychologie"
    ],
    "authorized_access_point": "Psychologie de la pri\u00e8re"
  },
  {
    "md5": "1480846bbd255c77d2a26661fac04ce2",
    "pid": "027436683",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Grand Larousse universel",
          "Encycl. universalis - http://www.universalis-edu.com (2012-02-24)",
          "Dict. encyclop\u00e9dique d'histoire / M. Mourre, 1996"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Conditions sociales - Europe - 1492-1789"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Conditions rurales"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Travail forc\u00e9"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Esclavage"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Mainmorte"
      },
      {
        "authorized_access_point": "P\u00e9onage"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Propri\u00e9t\u00e9 fonci\u00e8re"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Serfs"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Serfs - \u00c9mancipation"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Colonat"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85120215",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Serfdom"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Servage"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027436683",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119478388",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11947838",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "\u00c9conomie politique",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "330"
      },
      {
        "name": "Droit",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "340"
      },
      {
        "name": "Histoire de l'Europe",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "940"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Condition servile",
      "Questalit\u00e9"
    ],
    "authorized_access_point": "Servage"
  },
  {
    "md5": "8bf3f256b0f00a2d3bb89ca5bc95d848",
    "pid": "027455092",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Droits de l'homme"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Enfants - Statut juridique"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Protection de l'enfance"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Traite des enfants"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Relations personnelles (droits de l'enfant)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Aide juridique aux enfants"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Conseils municipaux d'enfants"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027455092",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11949245c",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11949245",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Droit",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "340"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Droits de l'enfant",
      "Droits des enfants",
      "Droits des mineurs"
    ],
    "authorized_access_point": "Enfants - Droits"
  },
  {
    "md5": "2dbbe9c4bcaa44d8cafe80715f2fcde7",
    "pid": "027461599",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Manuscrits mexicains"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "\u00c9criture pictographique indienne d'Am\u00e9rique"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85080746",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Manuscripts, Mexican (Pre-Columbian)"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Manuscrits mexicains pr\u00e9colombiens"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027461599",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119497374",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11949737",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Sciences de l'information",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "020"
      },
      {
        "name": "Arch\u00e9ologie. Histoire ancienne",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "930"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Codex mexicains pr\u00e9colombiens",
      "Codex pictographiques mexicains",
      "Codex pr\u00e9colombiens mexicains",
      "Indiens d'Am\u00e9rique - Mexique - Manuscrits pr\u00e9colombiens",
      "Manuscrits pictographiques mexicains",
      "Manuscrits pr\u00e9colombiens mexicains"
    ],
    "authorized_access_point": "Manuscrits mexicains pr\u00e9colombiens"
  },
  {
    "md5": "ef1ed63b529db0b814aaa6aff05c0bb0",
    "pid": "027478033",
    "note": [
      {
        "label": [
          "National library of Israel - http://web.nli.org.il (2017-02-01)",
          "Milwn \u1e25ada\u0161 / \u02beA. \u02beEben-\u0160w\u0161an, 1965",
          "Le Talmud et la litt\u00e9rature rabbinique / C. Y. Lambert, 1997",
          "BnF Service h\u00e9breu, 2017-02-01"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Le mot Torah a plusieurs acceptions : il correspond au Pentateuque ou Loi \u00e9crite du juda\u00efsme et \u00e0 la Loi orale, Torah orale, constitu\u00e9e des commentaires explicatifs des pr\u00e9ceptes contenus dans le Pentateuque"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "H\u00e9breu (langue) - Vocabulaire"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85136098",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Torah (The Hebrew word)"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Torah (Le mot h\u00e9bra\u00efque)"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027478033",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119509560",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11950956",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Langues et linguistique",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "400"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Thora (le mot h\u00e9breu)",
      "Torah (le mot h\u00e9breu)"
    ],
    "authorized_access_point": "Twrah (le mot h\u00e9breu)"
  },
  {
    "md5": "fb2d195e5f72cff866f89ab4802ab4dc",
    "pid": "027481352",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Mouvement ouvrier"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Syndicats"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Travailleurs"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Coordinations"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Militantisme"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Action directe"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Bourses du travail"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Syndicalisation"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Syndicalisme r\u00e9volutionnaire"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Syndicalistes"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Anarcho-syndicalisme"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Syndicalisme"
      },
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85131626",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Syndicalism"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027481352",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb13318723t",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF13318723",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Action syndicale",
      "Activit\u00e9s syndicales",
      "Mouvement syndical"
    ],
    "authorized_access_point": "Syndicalisme"
  },
  {
    "md5": "2c7d51935d740c38537a0635397e00e2",
    "pid": "027486753",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Peut se subdiviser par le nom des provinces"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Relations fiscales intergouvernementales - Canada"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2008103642",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Federal government--Canada"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Gouvernement f\u00e9d\u00e9ral -- Canada"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027486753",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb13318731f",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF13318731",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Science politique",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "320"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Relations f\u00e9d\u00e9rales-provinciales (Canada)"
    ],
    "authorized_access_point": "Gouvernement f\u00e9d\u00e9ral - Canada"
  },
  {
    "md5": "e75fd588e765a76b5355d5d3fa931ae9",
    "pid": "027493032",
    "note": [
      {
        "label": [
          "LCSH, 1994-03. - Laval RVM, 1994-02"
        ],
        "noteType": "dataNotFound"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027493032",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11952058p",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11952058",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Hydrologie urbaine - Informatique"
  },
  {
    "md5": "29b2a03b8be63ab3ed0653ad6389229e",
    "pid": "027495213",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Protestants - Pers\u00e9cutions"
      },
      {
        "authorized_access_point": "France - 1643-1715 (Louis XIV)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85039286",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Dragonnades"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027495213",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11952229n",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11952229",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Dragonnades"
  },
  {
    "md5": "55c49aa78719bee232102745b78e17ec",
    "pid": "027495922",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Int\u00e9gration \u00e9conomique - Europe"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Europe de l'Ouest"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Politique \u00e9conomique - Pays de l'Union europ\u00e9enne"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Plan Schuman"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Politique agricole - Pays de l'Union europ\u00e9enne"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027495922",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119522796",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11952279",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Economie",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "330"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Grand march\u00e9 europ\u00e9en",
      "March\u00e9 commun europ\u00e9en",
      "March\u00e9 int\u00e9rieur europ\u00e9en",
      "March\u00e9 unique europ\u00e9en"
    ],
    "authorized_access_point": "Int\u00e9gration \u00e9conomique - Europe de l'Ouest"
  },
  {
    "md5": "281ccf045ec2a92174475e95d09bc23d",
    "pid": "02750333X",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Encycl. Larousse - http://www.larousse.fr/encyclopedie (2010-06-02)",
          "Dict. des sciences animales / C. Meyer - http://dico-sciences-animales.cirad.fr (2010-06-02)",
          "TermSciences (art. : Phylogen\u00e8se) - http://www.termsciences.fr (2010-06-02)",
          "Dict. de biologie / J. Berthet, 2006 (art. : Phylogen\u00e8se ; Phylog\u00e9nie)",
          "Dict. raisonn\u00e9 de biologie, 2003 (art. : Phylogen\u00e8se ; Phylog\u00e9nie)"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Voir aussi la subdivision Analyse cladistique aux \u00eatres vivants",
          "Voir aussi la subdivision \u00c9volution aux \u00eatres vivants, parties du corps et produits chimiques (biomol\u00e9cules)"
        ],
        "noteType": "seeReference"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Sciences naturelles - Classification"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Analyse cladistique"
      },
      {
        "authorized_access_point": "\u00c9volution"
      },
      {
        "authorized_access_point": "\u00c9volution (biologie)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "G\u00e9n\u00e9alogie"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Homologie (biologie)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Loi biog\u00e9n\u00e9tique fondamentale"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Ontogen\u00e8se"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Parent\u00e9"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Phylog\u00e9nie mol\u00e9culaire"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85101498",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Phylogeny"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/02750333X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11952878h",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11952878",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Sciences de la vie",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "570"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Arbres g\u00e9n\u00e9alogiques",
      "Arbres phylog\u00e9n\u00e9tiques",
      "Lign\u00e9e",
      "Phylogen\u00e8se",
      "Phylum"
    ],
    "authorized_access_point": "Phylog\u00e9nie"
  },
  {
    "md5": "2de33619d211cd9901424b101512fc13",
    "pid": "027506762",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Voir aussi la subdivision Influence fran\u00e7aise aux groupes ethniques et sujets noms communs appropri\u00e9s (artistiques, culturels, litt\u00e9raires et de civilisation en g\u00e9n\u00e9ral)"
        ],
        "noteType": "seeReference"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "\u00c9quipements culturels fran\u00e7ais"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Influence fran\u00e7aise"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Art - France"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Cuisine fran\u00e7aise"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Droit - Influence fran\u00e7aise"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Francit\u00e9"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Vin de France"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature fran\u00e7aise"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Musique traditionnelle - France"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85051184",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "France--Civilization"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "France--Civilisation"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027506762",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11953151s",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11953151",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Histoire de la France (depuis 486)",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "944"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Civilisation fran\u00e7aise",
      "Culture fran\u00e7aise"
    ],
    "authorized_access_point": "Civilisation - France"
  },
  {
    "md5": "6fba34101a31f9e419d611df243e755f",
    "pid": "027516652",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Th\u00e9o, 1989"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "LCSH, 2000-03. - Laval RVM, 2000-01"
        ],
        "noteType": "dataNotFound"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "\u00c9glise catholique - Doctrine sociale"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027516652",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11954008m",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11954008",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Religion (ouvrages g\u00e9n\u00e9raux et comparatifs)",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "200"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Encycliques sociales"
  },
  {
    "md5": "536474cf4190f0bf2b1349b7543039e3",
    "pid": "027519546",
    "note": [
      {
        "label": [
          "La Russie et la tentation de l'Orient / L. de Meaux, 2010",
          "Dict. de la Russie / P. Cauchy, 2008 (art. : Asie centrale)",
          "Le royaume de l'insolence : l'Afghanistan, 1504-2001 / M. Barry, 2002",
          "Encycl. of Russian hist. / J. R. Millar, 2003 (art. : Central Asia)",
          "Historical dict. of Afghanistan / L. W. Adamec, 2003 : Great Game",
          "Historical dict. of the British Empire / J. S. Olson, R. Shadle, 1996 : Great Game"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Rivalit\u00e9 anglo-russe en Asie centrale (surnomm\u00e9e le \"Grand Jeu\"), qui a dur\u00e9 de la guerre russo-persane de 1804-1813 \u00e0 la signature de la Convention anglo-russe de 1907 (l'expression Grand Jeu a aussi \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9e pour la rivalit\u00e9 des puissances occidentales en Chine au d\u00e9but du 20e si\u00e8cle)"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Relations ext\u00e9rieures - Russie - 1801-1917"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Asie centrale - 19e si\u00e8cle"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Guerre anglo-afghane (1839-1842)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Guerre anglo-afghane (1878-1880)"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85040619",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Eastern question (Central Asia)"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Orient, Question d' (Asie centrale)"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027519546",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11954245c",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11954245",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Histoire du reste du monde",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "950"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Asie centrale, Question d'",
      "Grand Jeu (Asie centrale)",
      "Great Game (Asie centrale)",
      "Question d'Asie centrale",
      "Question d'Orient (Asie centrale)"
    ],
    "authorized_access_point": "Orient, Question d' (Asie centrale)"
  },
  {
    "md5": "a8c629ec11ae93dd0c1dfdd5cb19b0da",
    "pid": "027519686",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Les mouvements pacifistes am\u00e9ricains et fran\u00e7ais, hier et aujourd'hui : actes du colloque des 5, 6 et 7 avril 2006 \u00e0 l'Universit\u00e9 de Savoie / F. McCollum Feeley, 2007"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Voir aussi la subdivision Mouvements contestataires aux guerres"
        ],
        "noteType": "seeReference"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Mouvements sociaux"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Pacifisme"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Droit \u00e0 la paix"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Mouvements contestataires"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Pacifistes"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Amsterdam-Pleyel, Mouvement"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Copperheads (\u00c9tats-Unis, 1861-1865)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Zimmerwald, Mouvement de"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85098950",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Peace movements"
      },
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85098945",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Peace -- Societies, etc"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Mouvements pacifistes"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Paix -- Associations"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027519686",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119542530",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11954253",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Sciences sociales",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "300"
      },
      {
        "name": "Sciences politiques",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "320"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Mouvement pacifiste",
      "Mouvements contre la guerre",
      "Mouvements de protestation contre la guerre",
      "Mouvements pour la paix",
      "Paix - Associations",
      "Paix, Mouvements pour la"
    ],
    "authorized_access_point": "Mouvements pacifistes"
  },
  {
    "md5": "493cd89dd06aca4ab733e0ff7d30a903",
    "pid": "027528820",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Grand Larousse universel",
          "Dict. encyclop\u00e9dique d'histoire / M. Mourre, 1996",
          "Lexique d'hist. et de civilisation romaines / J.-L. Lamboley, 1995",
          "Vocabulaire de droit romain / R. Monier, 1948 (art. : Patrocinium)"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette, on trouve les documents sur le patronage dans la Rome antique. Les documents sur le client\u00e9lisme dans d'autres soci\u00e9t\u00e9s se trouvent sous Client\u00e9lisme"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Droit romain"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Affranchis (droit romain)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Client\u00e9lisme"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Patriciens (Rome)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Pl\u00e8be (Rome)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh90003161",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Patron and client (Roman law)"
      },
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85098771",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Patron and client"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Patron et client"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027528820",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11954979m",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11954979",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Sciences sociales",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "300"
      },
      {
        "name": "Droit",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "340"
      },
      {
        "name": "Arch\u00e9ologie. Histoire ancienne",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "930"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Client et patron",
      "Client\u00e8le romaine",
      "Client\u00e9lisme - Rome",
      "Clients et patrons",
      "Patrocinium",
      "Patron et client - Droit",
      "Patron et client (droit romain)",
      "Patronage (Rome)",
      "Patronage romain",
      "Patronat (Rome)",
      "Patrons (Rome)",
      "Patrons et clients"
    ],
    "authorized_access_point": "Patron et client"
  },
  {
    "md5": "07f44847a7c2163d85f88ad1c1b3330e",
    "pid": "027532488",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Psychologie religieuse"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Mystique"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Psychologie de la pri\u00e8re"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Psychologie de la foi"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2008108167",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Mysticism -- Psychology"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027532488",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11955279x",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11955279",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Psychologie, psychanalyse",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "150"
      },
      {
        "name": "Religion (ouvrages g\u00e9n\u00e9raux et comparatifs)",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "200"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Mystique - Aspect psychologique",
      "Mystiques - Psychologie"
    ],
    "authorized_access_point": "Mystique - Psychologie"
  },
  {
    "md5": "06f91328d1ab9e1c89aa990133cda311",
    "pid": "027545822",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Wikip\u00e9dia : crise des otages am\u00e9ricains en Iran - https://fr.wikipedia.org (2017-06-09)",
          "Encycl. universalis (art. : \u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique) : crise des otages de l'ambassade de T\u00e9h\u00e9ran ; (art. : Iran - Histoire et politique) : occupation de l'ambassade des \u00c9tats-Unis \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran - http://www.universalis-edu.com (2017-06-09)",
          "Grand Larousse universel",
          "Robert encyclop\u00e9dique des noms propres 2008",
          "Otages : les n\u00e9gociations secr\u00e8tes de T\u00e9h\u00e9ran / P. Salinger, 1981",
          "Les otages am\u00e9ricains \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran / N. Yavari-d'Hellencourt, 1992"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "4 novembre 1979 : occupation de l'ambassade des \u00c9tats-Unis \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran par des \u00e9tudiants islamiques qui retiennent en otage 52 Am\u00e9ricains et r\u00e9clament l'extradition du shah. 24-25 avril 1980 : \u00e9chec de l'op\u00e9ration Eagle Claw. 27 juillet : mort du shah au Caire. 20 janvier 1981 : lib\u00e9ration des otages \u00e0 Alger"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Relations ext\u00e9rieures - Iran - 1979-1997"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Relations ext\u00e9rieures - \u00c9tats-Unis - 1977-1981"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Politique et gouvernement - Iran - 1979-...."
      },
      {
        "authorized_access_point": "Otages - Iran"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85067917",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Iran Hostage Crisis, 1979-1981"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Affaire des otages am\u00e9ricains en Iran, 1979-1981"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027545822",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11956325h",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11956325",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Histoire du reste du monde",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "950"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Affaire des otages am\u00e9ricains en Iran (1979-1981)",
      "Ambassade des \u00c9tats-Unis \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran, Prise d'otages de l' (1979-1981)",
      "Crise des otages am\u00e9ricains en Iran (1979-1981)",
      "Occupation de l'ambassade am\u00e9ricaine \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran (1979-1981)",
      "Otages am\u00e9ricains en Iran, Affaire des (1979-1981)",
      "Prise d'otages de T\u00e9h\u00e9ran (1979-1981)",
      "T\u00e9h\u00e9ran, Prise d'otages de (1979-1981)"
    ],
    "authorized_access_point": "Prise d'otages de l'ambassade des \u00c9tats-Unis \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran (1979-1981)"
  },
  {
    "md5": "515b70822e523a87420c4c17c052d971",
    "pid": "027564878",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Les notions philosophiques / S. Auroux, 1990",
          "Vocabulaire technique et critique de la philosophie / A. Lalande, 1997",
          "Encycl. de la philosophie, 2002",
          "Grand dict. de la philosophie / M. Blay, 2003",
          "Dict. de philosophie / C. Godin, 2004"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Philosophie de l'action"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Philosophie de l'homme"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Roue de Fortune (all\u00e9gorie)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "A\u00ee\u0313sa (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Contingence"
      },
      {
        "authorized_access_point": "D\u00e9terminisme (philosophie)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "\u00c9ternel retour"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Hasard"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Libre arbitre"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Mo\u00eera (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "N\u00e9cessit\u00e9"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Pr\u00e9destination"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Tragique (philosophie)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85047439",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Fate and fatalism"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Destin et fatalisme"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027564878",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11957809w",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11957809",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Philosophie",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "100"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Destin\u00e9e",
      "Fatalisme",
      "Fatalit\u00e9",
      "Fatum",
      "Sort"
    ],
    "authorized_access_point": "Destin et fatalisme"
  },
  {
    "md5": "64b615f5e836bbf6425073ed59e5c314",
    "pid": "027578747",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Prescription m\u00e9dicamenteuse : les attentes des patients [in] Revue m\u00e9dicale suisse, 2000, 4, 2296",
          "Prescription m\u00e9dicamenteuse : un acte sous influences / P. Gallois, J.-P. Vall\u00e9e, Y. Le Noc [in] M\u00e9decine, 2007, 3, 10"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Prescription m\u00e9dicale"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Ordonnances m\u00e9dicales"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "D\u00e9prescription m\u00e9dicamenteuse"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Bilan partag\u00e9 de m\u00e9dication"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Chimioth\u00e9rapie"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Erreurs m\u00e9dicamenteuses"
      },
      {
        "authorized_access_point": "M\u00e9dicaments - Modes d'administration"
      },
      {
        "authorized_access_point": "M\u00e9dicaments - Usage"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Recommandations sur le bon usage des m\u00e9dicaments"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Auto-prescription m\u00e9dicamenteuse"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85039743",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Drugs--Prescribing"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "M\u00e9dicaments--Prescription"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027578747",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119588768",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11958876",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "615"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "M\u00e9dicaments - Prescription",
      "M\u00e9dicaments - Prescription m\u00e9dicale",
      "Prescription des m\u00e9dicaments",
      "Prescription pharmaceutique"
    ],
    "authorized_access_point": "Prescription m\u00e9dicamenteuse"
  },
  {
    "md5": "4590db116ed44617e466f50bad7ae120",
    "pid": "02758254X",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Grand Larousse universel",
          "Les Indiens d'Am\u00e9rique du Nord / G. Turner, 1985",
          "Ethnologie r\u00e9gionale / J. Poirier, 1972-1978",
          "Dict. des peuples / J.-C. Tamisier, 1998",
          "Atlas des peuples d'Am\u00e9rique / A. Sellier, 2006",
          "The Indian tribes of North America / J. R. Swanton, 1969",
          "American Indian tribes / Salem Press, 1985",
          "Atlas of the North American Indian / C. Waldman, 1985",
          "Encycl. of world cultures / D. Levinson, 1991-1996"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette, on trouve les documents sur les Iroquois proprement dits. Les documents sur l'ensemble des peuples formant la famille linguistique iroquoise se trouvent sous Iroquoiens",
          "L'adjectif ethnique correspondant est \"iroquois\". Il s'accorde en genre et en nombre"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Iroquoiens"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Art iroquois"
      },
      {
        "authorized_access_point": "L\u00e9gendes iroquoises"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Iroquoises"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Mohawk (Indiens)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Oneida (Indiens)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Onondaga (Indiens)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Seneca (Indiens)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Tuscarora (Indiens)"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Iroquois (Indiens)"
      },
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85068260",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Iroquois Indians"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/02758254X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb13318833d",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF13318833",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Ethnologie, anthropologie, folklore",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "390"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Agoneaseah (Indiens)",
      "Canton (Indiens)",
      "Massawomeke (Indiens)",
      "Mengwe (Indiens)",
      "Ongwanonhsioni (Indiens)",
      "Ongwehonweh (Indiens)",
      "Six Nations (Indiens)",
      "Cinq Nations (Indiens)",
      "Five Nations (Indiens)",
      "Haudenosaunee (Indiens)",
      "Hod\u00e9-no-sau-nee (Indiens)",
      "Hodenosaunee (Indiens)",
      "Iroquois",
      "Ligue des Cinq Nations (Indiens)",
      "Ligue des Six Nations (Indiens)"
    ],
    "authorized_access_point": "Iroquois (Indiens)"
  },
  {
    "md5": "6fe4e760eceafb062855943dfd7d210b",
    "pid": "027612163",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature canadienne de langue anglaise"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman anglophone"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman canadien"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Romanciers canadiens de langue anglaise"
      }
    ],
    "bnf_type": "genre/forme Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Roman autobiographique canadien de langue anglaise"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman d'aventures canadien de langue anglaise"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman historique canadien de langue anglaise"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman policier canadien de langue anglaise"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman sentimental canadien de langue anglaise"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Thriller (roman) canadien de langue anglaise"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85019380",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Canadian fiction"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Roman canadien-anglais"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027612163",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11961467q",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11961467",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Histoire et critique litt\u00e9raires",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "800"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Roman anglophone canadien"
    ],
    "authorized_access_point": "Roman canadien de langue anglaise"
  },
  {
    "md5": "a9885a9ad1960474cbb881b5e1fd0e2d",
    "pid": "027613275",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Tr\u00e9sor de la langue fran\u00e7aise",
          "Nouveau petit Robert 1993"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Comp\u00e9titions \u00e9questres"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Spectacles et divertissements"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Cow-boys"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85114811",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Rodeos"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Rod\u00e9os"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027613275",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11961559c",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11961559",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Arts du spectacle",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "790"
      },
      {
        "name": "Sports",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "793"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Rod\u00e9os"
  },
  {
    "md5": "1e2bbe3bdb53be721a197e64ef9314d5",
    "pid": "027616908",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Dict. de l'\u00e9ducation / A. van Zanten, 2008",
          "Th\u00e9saurus europ\u00e9en de l'\u00e9ducation - http://eacea.ec.europa.eu/education (2009-11-30)",
          "Int\u00e9gration scolaire des enfants immigrants en Europe : dispositif en faveur de la communication avec les familles immigrantes et de l'enseignement de la langue d'origine des enfants immigrants / communaut\u00e9s europ\u00e9ennes, 2009 - http://www.eacea.ec.europa.eu (2009-11-30)"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette, on trouve les documents sur les syst\u00e8mes scolaires qui permettent d'accueillir dans le cycle \u00e9ducatif courant les enfants \u00e0 besoins \u00e9ducatifs particuliers ou sp\u00e9ciaux (accompagn\u00e9s en outre de soins m\u00e9dicaux). Les documents sur l'aspect psychologique de l'int\u00e9gration scolaire se trouvent sous Adaptation scolaire"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "\u00c9ducation sp\u00e9ciale"
      },
      {
        "authorized_access_point": "P\u00e9dagogie sociale"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Adaptation scolaire"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Ateliers relais"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Classes relais"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Conception universelle de l'apprentissage"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Discrimination en \u00e9ducation"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Enfants appartenant \u00e0 des minorit\u00e9s"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Enfants difficiles - \u00c9ducation"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Enfants handicap\u00e9s - \u00c9ducation"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Enfants inadapt\u00e9s - \u00c9ducation"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Enfants surdou\u00e9s"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Enseignements g\u00e9n\u00e9raux et professionnels adapt\u00e9s"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Objectifs d'int\u00e9gration (\u00e9ducation)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "S\u00e9gr\u00e9gation en \u00e9ducation"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Sociologie de l'\u00e9ducation"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Besoins \u00e9ducatifs particuliers"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Certificat d'aptitude aux actions p\u00e9dagogiques sp\u00e9cialis\u00e9es de l'adaptation et de l'int\u00e9gration scolaires"
      },
      {
        "authorized_access_point": "P\u00e9dagogie culturellement adapt\u00e9e"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Services d'\u00e9ducation sp\u00e9cialis\u00e9e et de soins \u00e0 domicile"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Unit\u00e9s localis\u00e9es pour l'inclusion scolaire"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85079929",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Mainstreaming in education"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Int\u00e9gration scolaire"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027616908",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11961876s",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11961876",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Education et enseignement",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "370"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Adaptation et int\u00e9gration scolaire",
      "AIS",
      "D\u00e9s\u00e9gr\u00e9gation en \u00e9ducation",
      "\u00c9ducation - Int\u00e9gration",
      "\u00c9ducation inclusive",
      "\u00c9ducation int\u00e9grative",
      "\u00c9ducation int\u00e9gratrice",
      "Inclusion en \u00e9ducation",
      "Int\u00e9gration en \u00e9ducation"
    ],
    "authorized_access_point": "Int\u00e9gration scolaire"
  },
  {
    "md5": "4de1d5ac84b50f3082a3396150cbc9ac",
    "pid": "027636461",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Bibliographie - M\u00e9thodologie"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Bibliographie"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Notes (paratexte)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Recherche documentaire"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027636461",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11963535v",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11963535",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Citations bibliographiques",
      "Information bibliographique",
      "Informations bibliographiques",
      "Notices bibliographiques",
      "Renseignements bibliographiques"
    ],
    "authorized_access_point": "R\u00e9f\u00e9rences bibliographiques"
  },
  {
    "md5": "4ec4498bd3745f175daf5dc66954daf9",
    "pid": "02767391X",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Encycl. des jeux vid\u00e9o / F. Sanchez, 2008",
          "La saga des jeux vid\u00e9o / D. Ichbiah, 2011",
          "Jeuxvideo.com : la r\u00e9f\u00e9rence des jeux vid\u00e9o sur PC et consoles"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "S'emploie \u00e9galement en subdivision"
        ],
        "noteType": "general"
      },
      {
        "label": [
          "Voir aussi la subdivision Dans les jeux vid\u00e9o \u00e0 tous sujets noms communs et noms propres"
        ],
        "noteType": "seeReference"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Jeux"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Jeux \u00e9lectroniques"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Logiciels"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Allegro (informatique)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Biblioth\u00e8ques et jeux vid\u00e9o"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Cin\u00e9ma et jeux vid\u00e9o"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Concepteurs de jeux vid\u00e9o"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Dans les jeux vid\u00e9o"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Jeux vid\u00e9o et histoire"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Joueurs de jeux vid\u00e9o"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Pixel art"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Salles d'arcades"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Machinimas"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Musique de jeux vid\u00e9o"
      }
    ],
    "bnf_type": "genre/forme Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Arcade (jeux vid\u00e9o)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Game Boy (jeux vid\u00e9o)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Jeux de combat (jeux vid\u00e9o)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Jeux de gestion (jeux vid\u00e9o)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Jeux vid\u00e9o de course"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Jeux vid\u00e9o de r\u00f4le"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Manettes de jeux vid\u00e9o"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Neo-Geo (jeux vid\u00e9o)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Nintendo (jeux vid\u00e9o)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "PC-Engine (jeux vid\u00e9o)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Personnages de jeux vid\u00e9o"
      },
      {
        "authorized_access_point": "PlayStation (jeux vid\u00e9o)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Publicit\u00e9 int\u00e9gr\u00e9e dans les jeux vid\u00e9o"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Sega (jeux vid\u00e9o)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Sport \u00e9lectronique"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Xbox (jeux vid\u00e9o)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Jeux d'aventure (jeux vid\u00e9o)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Jeux de civilisation"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Jeux de guerre (jeux vid\u00e9o)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Jeux musicaux (jeux vid\u00e9o)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Jeux sur mobiles"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Logiciels ludo\u00e9ducatifs"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85143202",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Video games"
      },
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85029499",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Computer games"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Jeux vid\u00e9o"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Jeux d'ordinateur"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/02767391X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb13318902d",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF13318902",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      },
      {
        "name": "Jeux",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "793"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Consoles de jeux vid\u00e9o",
      "Jeux - Logiciels",
      "Jeux d'ordinateur",
      "Jeux informatiques",
      "Jeux informatis\u00e9s",
      "Jeux sur consoles",
      "Jeux sur microordinateurs",
      "Jeux sur ordinateur",
      "Logiciels de jeu",
      "Logiciels ludiques",
      "Ludiciels"
    ],
    "authorized_access_point": "Jeux vid\u00e9o"
  },
  {
    "md5": "d079f2248c5dfedf30e9dc85dad12fdb",
    "pid": "027674118",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "T\u00e9l\u00e9tel (service t\u00e9l\u00e9matique)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Terminaux \u00e0 \u00e9cran de visualisation"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Annuaires t\u00e9l\u00e9phoniques \u00e9lectroniques"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027674118",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11966659v",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11966659",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Minitel (terminal vid\u00e9otex)"
  },
  {
    "md5": "7e20a24a3cf6f0cec3f8f26b33ab4fd3",
    "pid": "027674150",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Voir aussi la subdivision Structure aux produits chimiques"
        ],
        "noteType": "seeReference"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Mol\u00e9cules"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Structure chimique"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Structure"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "G-quadruplexes"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Aromaticit\u00e9"
      },
      {
        "authorized_access_point": "M\u00e9thodes ab initio (chimie quantique)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Spectroscopie mol\u00e9culaire"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Structure atomique"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Structure \u00e9lectronique"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Structure mol\u00e9culaire"
      },
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85086594",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Molecular structure"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027674150",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11966661d",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11966661",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Chimie, min\u00e9ralogie, cristallographie",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "540"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Mol\u00e9cules - Structure"
    ],
    "authorized_access_point": "Structure mol\u00e9culaire"
  },
  {
    "md5": "3f9af523b435cb448fe74ad6f7595290",
    "pid": "027682226",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Palestiniens -- Politique et gouvernement ; Laval RVM, 2001-07"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Voir aussi aux noms des organisations palestiniennes, par ex. : Organisation de lib\u00e9ration de la Palestine"
        ],
        "noteType": "seeReference"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Palestiniens"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Conflit isra\u00e9lo-arabe"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Fedayin"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Intifada (1987-1993)"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2001009475",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Palestinian Arabs--Politics and government"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027682226",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119672904",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11967290",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Science politique",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "320"
      },
      {
        "name": "Histoire du reste du monde",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "950"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Mouvements de r\u00e9sistance palestiniens",
      "Palestiniens - Activit\u00e9 politique",
      "Question palestinienne (1948-....)",
      "R\u00e9sistance palestinienne"
    ],
    "authorized_access_point": "Palestiniens - Politique et gouvernement - 1948-...."
  },
  {
    "md5": "0dae31e85ba705fac05b78b832f10569",
    "pid": "027688836",
    "type": "bf:Topic",
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Appareils enregistreurs"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Dispositifs opto\u00e9lectroniques"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Dispositifs photo\u00e9lectroniques"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Gestion \u00e9lectronique de documents"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Ordinateurs - \u00c9quipement d'entr\u00e9e-sortie"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Ordinateurs - \u00c9quipement optique"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Traitement optique de l'information"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "\u00c9crans radioluminescents \u00e0 m\u00e9moire"
      },
      {
        "authorized_access_point": "\u00c9crans tactiles"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Tubes \u00e0 rayons cathodiques"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Affichage par \u00e9lectroluminescence"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Casques de visualisation"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Affichage sur \u00e9cran de t\u00e9l\u00e9vision"
      },
      {
        "authorized_access_point": "\u00c9crans plats"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Amplificateurs de luminance"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Collimateurs de pilotage"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Dispositifs \u00e9lectrochromiques"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Imagerie quadridimensionnelle"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Imagerie tridimensionnelle"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Syst\u00e8mes d'affichage \u00e0 cristaux liquides"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Terminaux \u00e0 \u00e9cran de visualisation"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85066140",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Information display systems"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027688836",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11967772k",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11967772",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      },
      {
        "name": "Sciences appliqu\u00e9es",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "600"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Affichage (technique)",
      "Affichage, Syst\u00e8mes d'",
      "Syst\u00e8mes de visualisation de l'information",
      "Visualisation (informatique)",
      "Visualisation de l'information, Syst\u00e8mes de",
      "Visuel (informatique)",
      "Afficheurs",
      "Dispositifs d'affichage",
      "Dispositifs de visualisation de l'information",
      "Donn\u00e9es - Affichage",
      "Donn\u00e9es - Syst\u00e8mes de visualisation",
      "Donn\u00e9es - Visualisation",
      "Information, Syst\u00e8mes d'affichage de l'",
      "Information, Syst\u00e8mes de visualisation de l'"
    ],
    "authorized_access_point": "Syst\u00e8mes d'affichage"
  },
  {
    "md5": "95d93a059c417c9d1c818e28e243f7d7",
    "pid": "027694852",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Apple (ordinateurs)"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "PowerMac (ordinateur)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "AppleTalk (syst\u00e8me de r\u00e9seau local)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Macintosh Classic (ordinateur)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Macintosh PowerBook (bloc-notes)"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027694852",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11968218n",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11968218",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Physique appliqu\u00e9e",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Apple Macintosh (ordinateur)"
    ],
    "authorized_access_point": "Macintosh (ordinateur)"
  },
  {
    "md5": "2cb17d696df5f36b0255c7a92b571a09",
    "pid": "027710025",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Alimentations (\u00e9lectricit\u00e9)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "\u00c9lectronique de puissance"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Machines \u00e9lectriques"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Commutation (\u00e9lectricit\u00e9)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Redresseurs int\u00e9gr\u00e9s"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Convertisseurs multiniveaux"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Changeurs de fr\u00e9quence"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Convertisseurs \u00e0 thyristors"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Convertisseurs continu-continu"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Hacheurs (\u00e9lectricit\u00e9)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Klystrons"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Onduleurs (\u00e9lectricit\u00e9)"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Convertisseurs \u00e9lectriques"
      },
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85041637",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Electric current converters"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027710025",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119694309",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11969430",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Sciences appliqu\u00e9es",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "600"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Conversion de courant (\u00e9lectricit\u00e9)",
      "Convertisseurs \u00e9lectroniques",
      "Courants \u00e9lectriques - Convertisseurs"
    ],
    "authorized_access_point": "Convertisseurs \u00e9lectriques"
  },
  {
    "md5": "24e37612ed60ed2f8b07af5dabf3f68d",
    "pid": "027727327",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Grand Larousse universel",
          "Grand Robert de la langue fran\u00e7aise, 2001"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Communisme"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Maccarthysme"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Op\u00e9ration Zypresse (1944)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Propagande anticommuniste"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027727327",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11970825v",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11970825",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Science politique",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "320"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Anti-communisme",
      "Communisme - Mouvements d'opposition",
      "Mouvements anti-communistes",
      "Mouvements anticommunistes",
      "Opposition au communisme",
      "R\u00e9sistance contre le communisme"
    ],
    "authorized_access_point": "Anticommunisme"
  },
  {
    "md5": "b8eee0abfc5fd32b90d371ce09830c18",
    "pid": "027727521",
    "type": "bf:Topic",
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Noirs am\u00e9ricains"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Noirs am\u00e9ricains - Droits"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Leadership noir am\u00e9ricain"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Nationalisme noir - \u00c9tats-Unis"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh95010593",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "African Americans--Politics and government"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Noirs am\u00e9ricains -- Politique et gouvernement"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027727521",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119708413",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11970841",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Science politique",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "320"
      },
      {
        "name": "Ethnologie",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "390"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Noirs am\u00e9ricains - Activit\u00e9 politique"
    ],
    "authorized_access_point": "Noirs am\u00e9ricains - Politique et gouvernement"
  },
  {
    "md5": "0e38441fe871b86757b8ed73aff7eb90",
    "pid": "027729044",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Mourre",
          "GLU"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Consuls (Rome)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Magistrats (Rome)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Provinces romaines"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85107160",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Proconsuls, Roman"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027729044",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119709792",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11970979",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Proconsulat (Rome)",
      "Proconsuls romains"
    ],
    "authorized_access_point": "Proconsuls (Rome)"
  },
  {
    "md5": "d2f2fd808af1c7ca75810fc95527eedd",
    "pid": "027735893",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GDEL"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Commutation de paquets"
      },
      {
        "authorized_access_point": "T\u00e9l\u00e9communications - France"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027735893",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11971521w",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11971521",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "R\u00e9seau Transpac"
    ],
    "authorized_access_point": "Transpac (r\u00e9seau de transmission de donn\u00e9es)"
  },
  {
    "md5": "999940958772c71cf96030c7491d707d",
    "pid": "027756580",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Grand Larousse universel",
          "Encycl. universalis (art. : Sunnisme) - http://www.universalis-edu.com (2016-01-11)",
          "W\u012bk\u012bb\u012bdy\u0101 al-maws\u016b\u02bfa\u1e97 al-\u1e25urra\u1e97 - http://ar.wikipedia.org (2018-10-29)",
          "Al-mun\u01e7id f\u012b al-lu\u0121a\u1e97 wa al-a\u02bfl\u0101m / D\u0101r al-Ma\u0161riq, 2005",
          "Dict. historique de l'islam / J. et D. Sourdel, 2004",
          "Dict. encyclop\u00e9dique de l'islam / C. Glass\u00e9, 1991 : sunnah",
          "BnF Service arabe, 2018-10-29"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Paroles et actes du Proph\u00e8te donn\u00e9s en exemple, comprenant ce qu'il a approuv\u00e9, autoris\u00e9 ou absous, tels qu'ils sont fix\u00e9s dans les Hadith, et qui constituent la coutume et fondent les usages dans l'islam sunnite"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Islam"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Sunnisme"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature islamique"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027756580",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11973106c",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11973106",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Religion (ouvrages g\u00e9n\u00e9raux et comparatifs)",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "200"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Sunna\u1e97",
      "\u0633\u0646\u0651\u0629",
      "Sunnah",
      "Al- sunna\u1e97",
      "\u0627\u0644\u0633\u0646\u0651\u0629",
      "Tradition (islam)"
    ],
    "authorized_access_point": "Sunna"
  },
  {
    "md5": "4f5fc72af0f2bbe017483483c78e8ea4",
    "pid": "027756653",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Grand Robert de la langue fran\u00e7aise, 2001",
          "Dicobat 10 : dict. g\u00e9n\u00e9ral du b\u00e2timent / J. de Vigan, 2011"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Construction - Mat\u00e9riaux"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Couverture (construction)"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Construction en tuiles"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Toits en tuiles"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Tuileries"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Tuiles - Industrie et commerce"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Tuiles \u00e0 embo\u00eetement"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Tuiles antiques"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Tuiles en b\u00e9ton"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Tuiles m\u00e9di\u00e9vales"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Tuiles photovolta\u00efques"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Tuiles verniss\u00e9es"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85135357",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Tiles, Roofing"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Tuiles"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027756653",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119731129",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11973112",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Sciences appliqu\u00e9es",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "600"
      },
      {
        "name": "B\u00e2timent",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "690"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Couverture en tuiles"
    ],
    "authorized_access_point": "Tuiles"
  },
  {
    "md5": "8ec0ee711f19d791032c3d27459e3227",
    "pid": "027759547",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Identification automatique"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Microprocesseurs"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Monnaie \u00e9lectronique"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Ordinateurs - M\u00e9moires"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Syst\u00e8mes de s\u00e9curit\u00e9"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Cartes de cr\u00e9dit"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Cartes professionnelles de sant\u00e9"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Cartes de t\u00e9l\u00e9phone"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Cartes de sant\u00e9"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Porte-monnaie \u00e9lectronique"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Cartes \u00e0 m\u00e9moire"
      },
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85123621",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Smart cards"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027759547",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119733403",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11973340",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      },
      {
        "name": "Sciences appliqu\u00e9es",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "600"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Billettique",
      "Cartes \u00e0 circuit int\u00e9gr\u00e9",
      "Cartes \u00e0 microcircuit",
      "Cartes \u00e0 microprocesseur",
      "Cartes \u00e0 pistes magn\u00e9tiques",
      "Cartes \u00e0 puce",
      "Cartes \u00e9lectroniques",
      "Cartes informatiques",
      "Cartes intelligentes",
      "Cartes magn\u00e9tiques"
    ],
    "authorized_access_point": "Cartes \u00e0 m\u00e9moire"
  },
  {
    "md5": "4c40e3a6fc978c3c8fbad518692ff53c",
    "pid": "027789551",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Encycl. autodidactique Quillet, 1998",
          "Wikip\u00e9dia : entreprise de service du num\u00e9rique - http://fr.wikipedia.org (2017-05-31)",
          "Encycl. de l'informatique et des syst\u00e8mes d'information, 2006",
          "Le guide des SSII / P. Caillerez, 2013",
          "Dico du net : SSII - Soci\u00e9t\u00e9 de Services en Ing\u00e9ni\u00e9rie Informatique - http://www.dicodunet.com (2017-05-31)",
          "Les services num\u00e9riques / DGE, Direction g\u00e9n\u00e9rale des entreprises : entreprises de services num\u00e9riques (ESN, nouveau nom des SSII) - http://www.entreprises.gouv.fr/services/services-numeriques (2017-05-31)"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Soci\u00e9t\u00e9s de conseil sp\u00e9cialis\u00e9es en g\u00e9nie informatique. L'appellation \"entreprise de services du num\u00e9rique\" (ESN), d\u00e9cid\u00e9e par le Syntec Num\u00e9rique en 2013, reste tr\u00e8s peu usit\u00e9e face \u00e0 soci\u00e9t\u00e9 de services en ing\u00e9ni\u00e9rie informatique (SSII)"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Informatique - Industrie et commerce"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Soci\u00e9t\u00e9s de conseil"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Centres de traitement informatique"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Infog\u00e9rance"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Informaticiens-conseils"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Soci\u00e9t\u00e9s de services en logiciels libres"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027789551",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11975653r",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11975653",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Economie",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "330"
      },
      {
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      },
      {
        "name": "Gestion et organisation de l'entreprise",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "650"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Entreprises de services du num\u00e9rique",
      "Entreprises de services num\u00e9riques",
      "SS2I",
      "SSCI",
      "SSII",
      "ESN",
      "Informatique - Soci\u00e9t\u00e9s de services et de conseil",
      "Ing\u00e9nierie informatique, Soci\u00e9t\u00e9s de services en",
      "Num\u00e9rique, Entreprises de services du",
      "Services informatiques, Soci\u00e9t\u00e9s de",
      "Soci\u00e9t\u00e9s d'ing\u00e9nierie informatique",
      "Soci\u00e9t\u00e9s de services et d'ing\u00e9ni\u00e9rie informatique",
      "Soci\u00e9t\u00e9s de services et de conseil en informatique"
    ],
    "authorized_access_point": "Soci\u00e9t\u00e9s de services en ing\u00e9nierie informatique"
  },
  {
    "md5": "03cf88cceacf2bac9127c1ab2f8d9020",
    "pid": "027793575",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GDEL"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Logiciels"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Grapheurs"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Solveurs (logiciels)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Tableurs"
      },
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85042371",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Electronic spreadsheets"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027793575",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119759647",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11975964",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Chiffriers \u00e9lectroniques",
      "Feuilles de calcul \u00e9lectroniques"
    ],
    "authorized_access_point": "Tableurs"
  },
  {
    "md5": "b9df34441a3ac3718439a88c79ee422b",
    "pid": "027800512",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature fran\u00e7aise"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman francophone"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Romanciers fran\u00e7ais"
      }
    ],
    "bnf_type": "genre/forme Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Nouveau roman"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Politique-fiction fran\u00e7aise"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman biographique fran\u00e7ais"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman courtois fran\u00e7ais"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman d'amour fran\u00e7ais"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman d'aventures fran\u00e7ais"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman d'\u00e9ducation fran\u00e7ais"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman d'espionnage fran\u00e7ais"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman de chevalerie fran\u00e7ais"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman de moeurs fran\u00e7ais"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman de science-fiction fran\u00e7ais"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman en vers fran\u00e7ais"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman \u00e9pistolaire fran\u00e7ais"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman exp\u00e9rimental fran\u00e7ais"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman fantastique fran\u00e7ais"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman fran\u00e7ais pour la jeunesse"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman gothique fran\u00e7ais"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman h\u00e9ro\u00efque"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman historique fran\u00e7ais"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman pastoral fran\u00e7ais"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman philosophique fran\u00e7ais"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman picaresque fran\u00e7ais"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman policier fran\u00e7ais"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman populaire fran\u00e7ais"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman pr\u00e9historique fran\u00e7ais"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman r\u00e9gionaliste fran\u00e7ais"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman rustique fran\u00e7ais"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85051802",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "French fiction"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Roman fran\u00e7ais"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027800512",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11976487r",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11976487",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Histoire et critique litt\u00e9raires",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "800"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Roman fran\u00e7ais"
  },
  {
    "md5": "e9890918c9073e6ea21f7ae4cd03ee31",
    "pid": "027802973",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Grand Larousse universel",
          "Grand Robert de la langue fran\u00e7aise, 2001"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Constructions commerciales"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Centres commerciaux"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Commer\u00e7ants"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Commerce de d\u00e9tail"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Coop\u00e9ratives de consommation"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Entreprises \u00e0 succursales"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Magasins - Fa\u00e7ades"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Magasins - Horaires et jours d'ouverture"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Magasins - Localisation"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "D\u00e9p\u00f4ts-ventes"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Grands magasins"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Magasins d'usine"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Magasins de centre-ville"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Magasins discount"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Magasins en libre-service"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Magasins \u00e9ph\u00e9m\u00e8res"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Magasins populaires"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Magasins sp\u00e9cialis\u00e9s"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Petits commerces"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Rayons de magasin"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Sex-shops"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Tabernae"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85128377",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Stores, Retail"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Magasins"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027802973",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119766650",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11976665",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Economie",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "330"
      },
      {
        "name": "B\u00e2timent",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "690"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Boutiques",
      "Commerces",
      "\u00c9tablissements commerciaux",
      "Magasins de d\u00e9tail",
      "Magasins de vente au d\u00e9tail"
    ],
    "authorized_access_point": "Magasins"
  },
  {
    "md5": "b43807ab0b1a5343da8df6c638fb317b",
    "pid": "027808394",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Encycl. universalis (art. : Mauroy, Pierre) : droits des salari\u00e9s dans l'entreprise ; (art. : Services, \u00c9conomie de) : droits du personnel - http://www.universalis-edu.com (2016-05-13)",
          "Les droits des travailleurs / J. Auroux, 1982",
          "Droits des salari\u00e9s : salari\u00e9s du priv\u00e9, guide juridique de la CFDT / T. Ouazan, 2015"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Droit du travail"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Droits \u00e9conomiques et sociaux"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Personnel"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Religion en milieu de travail"
      },
      {
        "authorized_access_point": "R\u00e8glement int\u00e9rieur"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Bases de donn\u00e9es \u00e9conomiques et sociales (relations industrielles)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Communication en direction du personnel"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Droit de gr\u00e8ve"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Expression des salari\u00e9s"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Repr\u00e9sentation du personnel"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027808394",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11977077k",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11977077",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Droit",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "340"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Droits des salari\u00e9s dans l'entreprise",
      "Droits des travailleurs dans l'entreprise",
      "Droits du personnel dans l'entreprise",
      "Entreprises - Droits du personnel",
      "Travailleurs - Droits"
    ],
    "authorized_access_point": "Personnel - Droits"
  },
  {
    "md5": "b57c72553c6cb2cad1cd82a4c7ab3704",
    "pid": "027808629",
    "type": "bf:Topic",
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Recteurs d'acad\u00e9mie"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Enseignement sup\u00e9rieur - R\u00e9forme"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Autonomie universitaire"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "\u00c9tudiants - Participation \u00e0 la gestion de l'administration"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Coop\u00e9ration universitaire"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Pr\u00e9sidents et recteurs d'universit\u00e9"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Enseignants - Participation \u00e0 la gestion de l'administration"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Doyens (enseignement sup\u00e9rieur)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Biblioth\u00e9caires d'universit\u00e9 - Rang de professeur"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027808629",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11977092g",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11977092",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Administration universitaire"
    ],
    "authorized_access_point": "Universit\u00e9s - Administration"
  },
  {
    "md5": "19495c6ffabc304640ca0ee562ee256a",
    "pid": "02781971X",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette, on trouve les recueils de litt\u00e9rature danoise de divers genres"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Civilisation - Danemark"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature scandinave"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Danois (langue)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "\u00c9crivains danois"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature compar\u00e9e - Allemande et danoise"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature compar\u00e9e - Danoise et fran\u00e7aise"
      }
    ],
    "bnf_type": "genre/forme Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Autobiographie danoise"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Contes litt\u00e9raires danois"
      },
      {
        "authorized_access_point": "\u00c9crits anonymes danois"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Essai (genre litt\u00e9raire) danois"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Fables danoises"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Journaux intimes danois"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature danoise pour la jeunesse"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature populaire danoise"
      },
      {
        "authorized_access_point": "M\u00e9moires (genre litt\u00e9raire) danois"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Nouvelles danoises"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Po\u00e9sie danoise"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Prose danoise"
      },
      {
        "authorized_access_point": "R\u00e9cits de voyages danois"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman danois"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Science-fiction danoise"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Sermons danois"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Th\u00e9\u00e2tre (genre litt\u00e9raire) danois"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85035735",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Danish literature"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature danoise"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/02781971X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11977960b",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11977960",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Histoire et critique litt\u00e9raires",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "800"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature danoise"
  },
  {
    "md5": "31e0f11578d8fb5e027a90ed39da39bf",
    "pid": "027824586",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Dict. de l'Acad\u00e9mie de m\u00e9decine - http://dictionnaire.academie-medecine.fr (2013-07-17)",
          "Dict. de m\u00e9decine Flammarion, 2008",
          "Dict. fran\u00e7ais de m\u00e9decine et de biologie, 1981",
          "Dict. illustr\u00e9 des termes de m\u00e9decine, 2008 : glycog\u00e9nique (maladie)"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Maladies h\u00e9r\u00e9ditaires m\u00e9taboliques"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Troubles du m\u00e9tabolisme des glucides"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Maladie de McArdle"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Maladie de Pompe"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Maladie de von Gierke"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85055399",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Glycogen storage disease"
      },
      {
        "source": "MeSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.nlm.nih.gov/mesh/M0009469",
            "source": "MeSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Glycogen Storage Disease"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Glycog\u00e9nose"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027824586",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11978325d",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11978325",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Sciences m\u00e9dicales et param\u00e9dicales",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "610"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Glycogen storage diseases",
      "Glycog\u00e9nose",
      "GSD (maladies)",
      "Maladies glycog\u00e9niques",
      "Polycories glycog\u00e9niques"
    ],
    "authorized_access_point": "Glycog\u00e9noses"
  },
  {
    "md5": "5f3e030e0d6c18aa6915806132f935b4",
    "pid": "027826171",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Grand Larousse universel : zaydisme ; zaydite ; Zaydiyya",
          "Encycl. universalis : zaydiyya - http://www.universalis-edu.com (2018-05-15)",
          "Al-mun\u01e7id f\u012b al-lu\u0121a\u1e97 wa al-a\u02bfl\u0101m / D\u0101r al-Ma\u0161riq, 2005",
          "Dict. des religions /  P. Poupard, 1985",
          "Dict. encyclop\u00e9dique de l'islam / C. Glass\u00e9, 1991 : zayd\u012btes",
          "Dict. historique de l'islam / J. et D. Sourdel, 1996 : zaydisme",
          "BnF Service arabe, 2018-06-22"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Chiites"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Sectes islamiques"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85149552",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Zayd\u012bs"
      },
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh 91000306",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Zayd\u012byah"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Zaydites"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Zaydisme"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027826171",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11978443m",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11978443",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Religion",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "200"
      },
      {
        "name": "Groupes sociaux",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "305"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Zaydiyya\u1e97",
      "\u0632\u064a\u062f\u064a\u0651\u0629",
      "Zaydiyya",
      "Zaydiyyah",
      "Al- zaydiyya\u1e97",
      "\u0627\u0644\u0632\u064a\u062f\u064a\u0651\u0629",
      "Zaidisme",
      "Zaidites",
      "Zaydisme"
    ],
    "authorized_access_point": "Zaydites"
  },
  {
    "md5": "08ec483680287accd1fd2294227c2cdd",
    "pid": "027845214",
    "type": "bf:Topic",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Ai\u0313d\u1e53s (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Ai\u0313\u1e53n (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "A\u00ee\u0313sa (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Au\u0313t\u00f3s (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Ch\u00e1ris (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Charop\u00f3s (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Ch\u1e53ra (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Chre\u00eda (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Da\u00edm\u014dn (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Diakon\u00eda (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Did\u00e1skalos (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "D\u00ee\u0304mos (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Do\u00fblos (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Dr\u00f3sos (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "D\u00fdnamis (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Ei\u0313k\u1e53n (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Ei\u0313k\u00f3s (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Eu\u0313\u0301chesthai (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Fantas\u00eda (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "F\u00e1rmakon (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Fil\u00eda (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Fil\u00f3logos (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "F\u00edlos (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Filosof\u00eda (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Fl\u00fdax (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "F\u014dn\u012b \u0301 (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Fr\u012b\u0301n (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Fth\u00f3nos (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "F\u00fdsis (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Glauk\u00f3s (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Gn\u014dstik\u00f3s (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Hek\u1e53n (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "H\u00f3sios (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Hypoke\u00edmenon (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Kard\u00eda (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "K\u00e9rdos (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Koin\u014dn\u00eda (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Kr\u00e2sis (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Kr\u00e1tos (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Kr\u012b\u0301n\u012b (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Kt\u00edz\u014d (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Lao\u00ed (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Leitourg\u00eda (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "L\u012b\u1e2fs (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Martyr\u00eda (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Math\u012bt\u012b\u0301s (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "M\u00e9llein (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "M\u00ee\u0304nis (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "M\u00eexis (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Mo\u00eera (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Myst\u012b\u0301rion (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "M\u0177thos (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "N\u012b\u0301pios (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "N\u00f3mos (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "No\u00fbs (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Oi\u0313k\u00f4\u0304 (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Oi\u0313kodome\u00een (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Oi\u0313kodom\u012b\u0301 (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Oi\u0313konom\u00eda (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Paide\u00eda (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Par\u00e1klit\u0304os (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "P\u00e1roikos (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Parr\u012bs\u00eda (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "P\u00e2s (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "P\u00e1thos (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Peri\u012bg\u012bt\u012b\u0301s (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Peripat\u00f4\u0304 (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Perisse\u00eda (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Perisse\u00faein (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "P\u00edstis (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Po\u00ed\u012bsis (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "P\u00f3lis (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Polite\u00eda (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "P\u00f3nos (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Proa\u00edresis (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Pr\u00f3krisis (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Pros\u00e9rchomai (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Psych\u012b\u0301 (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Skop\u00f3s (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "S\u014dfros\u00fdn\u012b (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "S\u014dt\u012b\u0301r (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Stoiche\u00eeon (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Sygg\u00e9neia (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Syggn\u1e53m\u012b (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Sykof\u00e1nt\u012bs (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "S\u00fdmvolon (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Syne\u00edd\u012bsis (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "S\u00fdnth\u012bma (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "T\u00e9chn\u012b (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "T\u00e9leios (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Tel\u00f4\u0304 (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "T\u00e9los (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "The\u014dr\u00eda (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Theosof\u00eda (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Thr\u00f3nos (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Thym\u00f3s (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "T\u012bre\u00een (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "T\u00eds (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Tl\u00ee\u0304nai (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Trag\u00e9lafos (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "V\u00e1nausos (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "V\u00ee\u0304ma (le mot grec)"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85057154",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Greek language--Etymology"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Grec (Langue)--\u00c9tymologie"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027845214",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb133191671",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF13319167",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Langues et linguistique",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "400"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Grec (langue) - Vocabulaire"
  },
  {
    "md5": "619b0959fdf0c9d847477987010eb2d6",
    "pid": "02785082X",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Math\u00e9matiques"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Sciences - Notation"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Math\u00e9matiques - Formules"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Symboles math\u00e9matiques (industries graphiques)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Chiffres"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Math\u00e9matiques -- Notation"
      },
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85082126",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Mathematical notation"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/02785082X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11980395v",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11980395",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Sciences sociales",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "300"
      },
      {
        "name": "Math\u00e9matiques",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "510"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "\u00c9criture math\u00e9matique",
      "Math\u00e9matiques - Symboles",
      "Notation math\u00e9matique",
      "Symboles math\u00e9matiques"
    ],
    "authorized_access_point": "Math\u00e9matiques - Notation"
  },
  {
    "md5": "a196599d659413b462972e82928b8c90",
    "pid": "027855929",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Droit canonique"
      },
      {
        "authorized_access_point": "\u00c9glise catholique - Finances"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Messe"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85081908",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Mass stipends"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Honoraires de messe"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027855929",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11980818s",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11980818",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Religion (ouvrages g\u00e9n\u00e9raux et comparatifs)",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "200"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Offrandes de messe"
    ],
    "authorized_access_point": "Honoraires de messe"
  },
  {
    "md5": "cf49ca161cd32b90db5e16b5074f5604",
    "pid": "027856097",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Encycl. universalis - http://www.universalis-edu.com (2018-01-15)",
          "Les mots du christianisme / D. Le Tourneau, 2005 : adamite ; picard",
          "Petit lexique des h\u00e9r\u00e9sies chr\u00e9tiennes / M. Th\u00e9ron, 2014 : adamites ; picards",
          "Hist. des religions. II / H.-C. Puech, 1972 (p. 1264) : adamites ; picards",
          "Historical dict. of radical christianity / W. H. Brackney, 2012 : Adamite ; Pikarti",
          "The Oxford handbook of millennialism / C. Wessinger, 2016 : Pikarts (Pikarti) or Bohemian Adamites"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "H\u00e9r\u00e9tiques chr\u00e9tiens suivant un Picard se disant le nouvel Adam, \u00e9tabli en Boh\u00eame, au 15e s. Ne pas confondre avec la secte gnostique des premiers si\u00e8cles du m\u00eame nom"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "H\u00e9r\u00e9tiques chr\u00e9tiens"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Sectes chr\u00e9tiennes m\u00e9di\u00e9vales"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Taborites"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85000787",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Adamites"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027856097",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119808310",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11980831",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Religion",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "200"
      },
      {
        "name": "Groupes sociaux",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "305"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Adamiens (secte m\u00e9di\u00e9vale)",
      "Adamites de Boh\u00eame",
      "Picards (secte)",
      "Pikarti (secte)"
    ],
    "authorized_access_point": "Adamites (secte m\u00e9di\u00e9vale)"
  },
  {
    "md5": "914a7ac129d046355cfd1a322686a435",
    "pid": "02785714X",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Analyse num\u00e9rique"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Calculs num\u00e9riques"
      },
      {
        "authorized_access_point": "\u00c9chantillonnage (statistique)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Jeux de hasard (math\u00e9matiques)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Mod\u00e8les math\u00e9matiques"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Processus stochastiques"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Monte-Carlo, M\u00e9thode de"
      },
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85087032",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Monte Carlo method"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/02785714X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119809151",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11980915",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Math\u00e9matiques",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "510"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "\u00c9chantillonnage stochastique",
      "M\u00e9thode de Monte-Carlo"
    ],
    "authorized_access_point": "Monte-Carlo, M\u00e9thode de"
  },
  {
    "md5": "f88b62d244c042ad478ef6b74f9725e4",
    "pid": "027867277",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Civilisation - Cor\u00e9e"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Mythologie d'Asie orientale"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Dieux cor\u00e9ens"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Dokkaebi"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85089406",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Mythology, Korean"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027867277",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11981731z",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11981731",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Religion",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "200"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Mythologie cor\u00e9enne"
  },
  {
    "md5": "83488a1613db55f2c0d9fb9d5ac3844a",
    "pid": "02786765X",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Diplomatique pontificale"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Documents pontificaux"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Bulles (sceaux)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Rescrits pontificaux"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/02786765X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11981763k",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11981763",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Bulles papales",
      "Papes - Bulles"
    ],
    "authorized_access_point": "Bulles pontificales"
  },
  {
    "md5": "4aeac83d7cacb0a8163a14816e533a6a",
    "pid": "027868338",
    "type": "bf:Topic",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Bouddhisme - Chine - 1368-1644 (Dynastie des Ming)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Chan (bouddhisme)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Lotus blanc (secte)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "San jie jiao"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Tiantai"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Zhenyan"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85017494",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Buddhism -- China"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Bouddhisme -- Chine"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027868338",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119818181",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11981818",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Religion",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "200"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Bouddhisme chinois"
    ],
    "authorized_access_point": "Bouddhisme - Chine"
  },
  {
    "md5": "0790e90108923c9653ba2aa1180d360f",
    "pid": "027870510",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Bases de donn\u00e9es - Gestion"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027870510",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11981979h",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11981979",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Physique appliqu\u00e9e",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Bases de donn\u00e9es - Gestion - Logiciels"
  },
  {
    "md5": "6561f89359d444e331059f55a5a97871",
    "pid": "027873196",
    "type": "bf:Topic",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Non expedit"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027873196",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11982200j",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11982200",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "\u00c9glise et \u00c9tat - Italie - 19e si\u00e8cle"
  },
  {
    "md5": "4a2e25ed4e3f81be355cf8a2e6b24b72",
    "pid": "02787608X",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Dict. de l'\u00e9ducation / A. Van Zanten, 2008 (art. : Technologies de l'information et de la communication)",
          "L'int\u00e9gration p\u00e9dagogique des TIC dans le travail enseignant / T. Karsenty, F. Larose, 2005 (p.29)",
          "\u00c9cole, informatique et nouveau comportement / C. Laguerre, 1999 (p. 115)"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Utilisation des ordinateurs pour assister les enseignants et les administrateurs dans la coordination du processus p\u00e9dagogique (recherche, r\u00e9sum\u00e9 des dossiers scolaires, etc.)"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "\u00c9ducation et informatique"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Technologie \u00e9ducative"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Enseignement g\u00e9r\u00e9 par ordinateur"
      },
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85029510",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Computer managed instruction"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/02787608X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119824096",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11982409",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Education et enseignement",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "370"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Enseignement g\u00e9r\u00e9 par ordinateur"
    ],
    "authorized_access_point": "Administration scolaire - Informatique"
  },
  {
    "md5": "c37df3ad430aeca2e75f4a0da9b8a6b1",
    "pid": "02787642X",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette, on trouve les romans am\u00e9ricains en langue anglaise. Les romans non anglophones produits aux \u00c9tats-Unis se trouvent sous des vedettes telles que : Roman am\u00e9ricain de langue fran\u00e7aise ; Roman mexicain-am\u00e9ricain"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature am\u00e9ricaine"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman anglophone"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Romanciers am\u00e9ricains"
      }
    ],
    "bnf_type": "genre/forme Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Politique-fiction am\u00e9ricaine"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman am\u00e9ricain - Auteurs d'origine mexicaine"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman am\u00e9ricain - Auteurs indiens d'Am\u00e9rique"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman am\u00e9ricain - Auteurs juifs"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman am\u00e9ricain - Auteurs noirs am\u00e9ricains"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman am\u00e9ricain pour la jeunesse"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman biographique am\u00e9ricain"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman d'amour am\u00e9ricain"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman d'aventures am\u00e9ricain"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman d'\u00e9ducation am\u00e9ricain"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman d'espionnage am\u00e9ricain"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman de la route am\u00e9ricain"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman de science-fiction am\u00e9ricain"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman \u00e9pistolaire am\u00e9ricain"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman exp\u00e9rimental am\u00e9ricain"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman familial am\u00e9ricain"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman gothique am\u00e9ricain"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman historique am\u00e9ricain"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman pastoral am\u00e9ricain"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman picaresque am\u00e9ricain"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman policier am\u00e9ricain"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman populaire am\u00e9ricain"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman r\u00e9gionaliste am\u00e9ricain"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman religieux am\u00e9ricain"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman satirique am\u00e9ricain"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman sentimental am\u00e9ricain"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Westerns (litt\u00e9rature)"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85004317",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "American fiction"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Roman am\u00e9ricain"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/02787642X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11982432q",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11982432",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Histoire et critique litt\u00e9raires",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "800"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Roman am\u00e9ricain"
  },
  {
    "md5": "d419e719229fcc3e7eb80dbae0f4460c",
    "pid": "027883094",
    "type": "bf:Topic",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027883094",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119829412",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11982941",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Guerre mondiale (1939-1945) - Trait\u00e9s"
  },
  {
    "md5": "8029e91088e60f5e470a8602622e654c",
    "pid": "02788547X",
    "type": "bf:Topic",
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "D\u00e9bogage"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Logiciels - D\u00e9veloppement"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Logiciels - Validation"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Logiciels - V\u00e9rification"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Logiciels -- Essais"
      },
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85029526",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Computer programs--Testing"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/02788547X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119831235",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11983123",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Logiciels - Essais"
  },
  {
    "md5": "aa423c37e0ffa38fc54b694d062fa376",
    "pid": "027885496",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "D\u00e9bogage"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Logique math\u00e9matique"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Logiciels - V\u00e9rification"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Logiciels -- Exactitude"
      },
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85029525",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Computer programs--Correctness"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027885496",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11983124h",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11983124",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Logiciels - Pr\u00e9cision"
    ],
    "authorized_access_point": "Logiciels - Exactitude"
  },
  {
    "md5": "1f7285475914ab59b6b33efe8bd23032",
    "pid": "027887960",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Laval RVM, 1990-08"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027887960",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11983314r",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11983314",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Histoire religieuse - Autriche - 18e si\u00e8cle"
  },
  {
    "md5": "908f3873184fca80ed4b6b7883471b66",
    "pid": "027908380",
    "note": [
      {
        "label": [
          "LCSH (en ligne), 2001-06-20"
        ],
        "noteType": "dataNotFound"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Microordinateurs"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027908380",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11984914n",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11984914",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Physique appliqu\u00e9e",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "QL (ordinateur)"
    ],
    "authorized_access_point": "Sinclair QL (ordinateur)"
  },
  {
    "md5": "48109fd893f7304637e8f070dda43a84",
    "pid": "027910210",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Informatique mobile"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Microordinateurs"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Calculatrices programmables"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "MacBook Pro (ordinateur)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Liseuses num\u00e9riques"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Tablettes num\u00e9riques"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Mini-portables"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Atari Portfolio (ordinateur)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Communicateurs personnels"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Ordinateurs de poche"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Macintosh PowerBook (bloc-notes)"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Ordinateurs portatifs"
      },
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh90002033",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Laptop computers"
      },
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85105056",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Portable computers"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027910210",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11985066n",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11985066",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      },
      {
        "name": "Sciences appliqu\u00e9es",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "600"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Microordinateurs portatifs",
      "Ordinateurs portables",
      "Ordinateurs transportables"
    ],
    "authorized_access_point": "Ordinateurs portatifs"
  },
  {
    "md5": "7944903a5cede28a065e437b3b26aad4",
    "pid": "027915115",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette, on trouve les documents sur les micro-ordinateurs de diff\u00e9rentes marques conformes \u00e0 la norme MSX"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "MSX-Basic (langage de programmation)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027915115",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119855123",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11985512",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Physique appliqu\u00e9e",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Microsoft Super eXtended Basic (ordinateurs)"
    ],
    "authorized_access_point": "MSX (ordinateurs)"
  },
  {
    "md5": "2134689cbcf10dc213077546cacd3333",
    "pid": "027920216",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Khrushchov's crimes in Ukraine, 1962"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "LCSH, 1991-06"
        ],
        "noteType": "dataNotFound"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Politique et gouvernement - URSS - 1928-1941"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Massacres - Ukraine"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027920216",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11985929x",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11985929",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Vinnitsa, Massacres de (1937-1939)"
  },
  {
    "md5": "665b2b470d2678c9e003fec5c215558a",
    "pid": "027940373",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Base terminologique de l'intelligence artificielle / Y. Kodratoff, M. Bar\u00e8s, 1991",
          "L'Apprentissage automatique : de la s\u00e9lection de variables \u00e0 l'apprentissage de structure d'un classifieur bay\u00e9sien / H. Bouhamed, 2013 [th\u00e8se]",
          "R\u00e9seaux de neurones artificiels : une introduction \u00e0 l'apprentissage automatique, 2006"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Processus par lequel un algorithme \u00e9value et am\u00e9liore ses performances sans l'intervention d'un programmeur, en r\u00e9p\u00e9tant son ex\u00e9cution sur des jeux de donn\u00e9es jusqu'\u00e0 obtenir, de mani\u00e8re r\u00e9guli\u00e8re, des r\u00e9sultats pertinents",
          "Sous cette vedette, on trouve les documents traitant de l'apprentissage par un syst\u00e8me de raisonnement automatis\u00e9 tout seul. Les documents sur la m\u00e9thodologie de transfert des connaissances d'un expert humain vers le syst\u00e8me se trouvent sous Acquisition des connaissances (syst\u00e8mes experts)"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Th\u00e9orie des automates math\u00e9matiques"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Intelligence artificielle"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Syst\u00e8mes adaptatifs"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Syst\u00e8mes auto-organis\u00e9s"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Acquisition des connaissances (syst\u00e8mes experts)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Co-adaptation (informatique)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Conteneurs (informatique)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Mod\u00e9lisation pr\u00e9dictive"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Apprentissage bas\u00e9 sur l'explication"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Apprentissage interactif"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Apprentissage non supervis\u00e9 (intelligence artificielle)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Apprentissage par renforcement (intelligence artificielle)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Apprentissage profond"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Apprentissage supervis\u00e9 (intelligence artificielle)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Boosting (algorithmes)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Machines \u00e0 vecteurs de support"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Pr\u00e9dictions conformes (informatique)"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85079324",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Machine learning"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Apprentissage automatique"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027940373",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11987531v",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11987531",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "000"
      },
      {
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Apprentissage-machine",
      "Apprentissage (intelligence artificielle)",
      "Apprentissage artificiel",
      "Apprentissage machine",
      "Apprentissage statistique",
      "Machine learning"
    ],
    "authorized_access_point": "Apprentissage automatique"
  },
  {
    "md5": "d36ee163a1bb7465262df8b004724b4a",
    "pid": "027944492",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette on trouve les documents sur l'ensemble de la gamme des micro-ordinateurs Amstrad"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Microordinateurs"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027944492",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11987850z",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11987850",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Physique appliqu\u00e9e",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Amstrad (ordinateur)",
      "Amstrad Micro (ordinateurs)"
    ],
    "authorized_access_point": "Amstrad (ordinateurs)"
  },
  {
    "md5": "ed1fb189c81cc6cc3fd1702e7a119455",
    "pid": "027950808",
    "note": [
      {
        "label": [
          "S'emploie \u00e9galement en subdivision aux industries"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Gestion"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Approvisionnement dans l'entreprise"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Relations clients-fournisseurs"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Gestion de l'approvisionnement"
      },
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2002007919",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Materials management"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027950808",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11988322k",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11988322",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Gestion et organisation de l'entreprise",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "650"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Approvisionnement - Gestion",
      "Fonction approvisionnement",
      "Gestion des approvisionnements",
      "Gestion des fournitures"
    ],
    "authorized_access_point": "Gestion de l'approvisionnement"
  },
  {
    "md5": "f9c5d51070f392325b690b830d968966",
    "pid": "027963675",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Enfants - Statut juridique"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Violence envers les enfants"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85023351",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Child abuse--Law and legislation"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Enfants -- Violence envers -- Droit"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027963675",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb133192528",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF13319252",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Psychologie, psychanalyse",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "150"
      },
      {
        "name": "Sciences sociales",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "300"
      },
      {
        "name": "Droit",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "340"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Enfants - Violence envers -- Droit"
    ],
    "authorized_access_point": "Violence envers les enfants - Droit"
  },
  {
    "md5": "28df58b3d9d4f69fb7b8e3265bca9939",
    "pid": "028060563",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Fonctionnaires - Rome"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Provinces romaines"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85107175",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Procurators (Rome)"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Procurateurs (Rome)"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/028060563",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11997124p",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11997124",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Procurateurs (Rome)"
  },
  {
    "md5": "7587866b7bd0978ffeebfe1ca17dc0e3",
    "pid": "028071867",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette on trouve les documents sur la politique de s\u00e9paration des races en Afrique du Sud et en Namibie"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Relations interethniques - Afrique australe"
      },
      {
        "authorized_access_point": "S\u00e9gr\u00e9gation"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Postapartheid"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Mouvements anti-apartheid"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Apartheid"
      },
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85005905",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Apartheid"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/028071867",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11998012n",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11998012",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Sciences politiques",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "320"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Apartheid"
  },
  {
    "md5": "6cfdc0f4e11ea7fa54cf16931078a142",
    "pid": "028071964",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Guide pratique, Bull Micral.../ G. Perreau, 1985"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Laval RVM (en ligne), 2005-07-05"
        ],
        "noteType": "dataNotFound"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Bull (ordinateurs)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Mini-ordinateurs"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/028071964",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119980208",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11998020",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Physique appliqu\u00e9e",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Bull Micral (ordinateur)"
    ],
    "authorized_access_point": "Micral (ordinateur)"
  },
  {
    "md5": "6b30d1c13344cf72448d6111891a25d5",
    "pid": "02807842X",
    "note": [
      {
        "label": [
          "LCNA (en ligne), 2001-01-16"
        ],
        "noteType": "dataNotFound"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Mod\u00e9lisation des donn\u00e9es (informatique)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Gestion - Informatique"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Syst\u00e8mes, Conception de"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "MEGA, M\u00e9thode"
      },
      {
        "authorized_access_point": "OOM, M\u00e9thode"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/02807842X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11998549c",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF11998549",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Physique appliqu\u00e9e",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "MERISE (m\u00e9thode de conception de syst\u00e8mes)",
      "M\u00e9thode MERISE"
    ],
    "authorized_access_point": "MERISE, M\u00e9thode"
  },
  {
    "md5": "54d958b2000b33b78d170d791bf44a49",
    "pid": "02810160X",
    "type": "bf:Topic",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/02810160X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12000318b",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12000318",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Religion (ouvrages g\u00e9n\u00e9raux et comparatifs)",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "200"
      },
      {
        "name": "Sciences politiques",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "320"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "\u00c9glise catholique - Relations ext\u00e9rieures - 20e si\u00e8cle"
    ],
    "authorized_access_point": "Diplomatie pontificale - 20e si\u00e8cle"
  },
  {
    "md5": "426353e0f9f8bccbb022543184e3fe60",
    "pid": "028140362",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Grand dict. encyclop\u00e9dique Larousse : zombi ou zombie",
          "Tr\u00e9sor de la langue fran\u00e7aise : zombi, zombie",
          "Nouveau petit Robert 2009 : zombie ou zombi",
          "Le vaudou ha\u00eftien / A. M\u00e9traux, 1977 (p. 249)"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Fant\u00f4mes"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Vaudou"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Films de zombis"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh99001600",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Zombies"
      },
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85149949",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Zombiism"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Zombies"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/028140362",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb120034050",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12003405",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Religion (ouvrages g\u00e9n\u00e9raux et comparatifs)",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "200"
      },
      {
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "391"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Morts-vivants",
      "Zombies",
      "Zombification",
      "Zonbis"
    ],
    "authorized_access_point": "Zombis"
  },
  {
    "md5": "39b0731bf2701818dd9bb22140a86fb4",
    "pid": "028148800",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Laval RVM, 1983",
          "GDEL"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Mouvement \u00e9thiopien (Afrique du Sud)"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/028148800",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12004088n",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12004088",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Ethiopian Church (Afrique du Sud)",
      "\u00c9thiopianisme"
    ],
    "authorized_access_point": "Mouvement \u00e9thiopien (Afrique du Sud)"
  },
  {
    "md5": "b65edcdfae717c7a02993d101fcc9494",
    "pid": "028205847",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Ensemble des activit\u00e9s \u00e9conomiques et financi\u00e8res ayant pour objet les transactions, les \u00e9changes, etc",
          "S'emploie \u00e9galement en subdivision"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "\u00c9conomie politique"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Astrologie et affaires"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Commerce"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Gestion"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Gestion d'entreprise"
      },
      {
        "authorized_access_point": "M\u00e9dias et affaires"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Prostitution et affaires"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Quartiers d'affaires"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Banques d'affaires"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Comptabilit\u00e9"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Cr\u00e9ativit\u00e9 dans les affaires"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Droit des affaires"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Entrepreneuriat"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Entreprises"
      },
      {
        "authorized_access_point": "\u00c9thique des affaires"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Femmes d'affaires"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Finances"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Gestion budg\u00e9taire"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Goodwill"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Hommes d'affaires"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Immobilier"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Industries du sexe"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Langage commercial et des affaires"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Marchandisation"
      },
      {
        "authorized_access_point": "N\u00e9gociations (affaires)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Profit"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Relations avec la client\u00e8le"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Secteur priv\u00e9"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Soci\u00e9t\u00e9s"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Succ\u00e8s dans les affaires"
      },
      {
        "authorized_access_point": "T\u00e9l\u00e9phone dans les affaires"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Tenue des livres"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Voyages d'affaires"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Publicit\u00e9"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Affaires"
      },
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85018260",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Business"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/028205847",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb13319296w",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF13319296",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Economie",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "330"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Et les affaires"
    ],
    "authorized_access_point": "Affaires"
  },
  {
    "md5": "c99eebbd23f691320878c3a2cfe0287b",
    "pid": "028211162",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Laval RVM, 1989-06"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/028211162",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12009267f",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12009267",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Histoire religieuse - Allemagne - 17e si\u00e8cle"
  },
  {
    "md5": "ee14bab503242e51c3203d001e415ef6",
    "pid": "028221044",
    "note": [
      {
        "label": [
          "LCSH, 1991-12. - Laval RVM, 1992-02"
        ],
        "noteType": "dataNotFound"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/028221044",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12010061v",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12010061",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "relation_pid": {
      "type": "redirect_from",
      "value": "14024994X"
    },
    "authorized_access_point": "Conditions \u00e9conomiques - Afrique du Nord - 1960-...."
  },
  {
    "md5": "aeeb0070bd8ca742b19d0a14f8313df3",
    "pid": "028225090",
    "type": "bf:Topic",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Bouddhisme - Cor\u00e9e - Jusqu'\u00e0 935"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Bouddhisme - Cor\u00e9e - 935-1392"
      },
      {
        "authorized_access_point": "S\u014fn (bouddhisme)"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh87001465",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Buddhism -- Korea"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Bouddhisme -- Cor\u00e9e"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/028225090",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb120104075",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12010407",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Religion",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "200"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Bouddhisme cor\u00e9en"
    ],
    "authorized_access_point": "Bouddhisme - Cor\u00e9e"
  },
  {
    "md5": "20ea9b4371ae27917765bb46d6d78c18",
    "pid": "028225767",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Missions officielles am\u00e9ricaines"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Diplomates am\u00e9ricains"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85140008",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Diplomatic and consular service, American"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Service diplomatique et consulaire am\u00e9ricain"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/028225767",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb120104640",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12010464",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Science politique",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "320"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Service diplomatique et consulaire am\u00e9ricain"
  },
  {
    "md5": "e4e534f76bc1439d37dbc884f491ae49",
    "pid": "028233506",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Laval RVM, 1994-08"
        ],
        "noteType": "dataNotFound"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Propri\u00e9t\u00e9 industrielle (droit international)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/028233506",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb120111005",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12011100",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Dessins et mod\u00e8les (droit international)"
  },
  {
    "md5": "9cb4f76a78c36d03b893b2fec0ee445c",
    "pid": "028262220",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Dict. \u00e9conomique et financier / Y. Bernard et J.-C. Colli, 1996"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Laval RVM, 1996-08. - LCSH, 1996-06"
        ],
        "noteType": "dataNotFound"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Macro\u00e9conomie - Mod\u00e8les math\u00e9matiques"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Mod\u00e8les \u00e9conom\u00e9triques"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/028262220",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12013419w",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12013419",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Dynamique multi-sectoriel, Mod\u00e8le",
      "Mod\u00e8le DMS",
      "Mod\u00e8le dynamique multi-sectoriel"
    ],
    "authorized_access_point": "DMS, Mod\u00e8le"
  },
  {
    "md5": "5b093b16752c5feb9ef2276f1058dc7a",
    "pid": "028287169",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Laval RVM, 1983"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/028287169",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12015381h",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12015381",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Histoire religieuse - Allemagne - 18e si\u00e8cle"
  },
  {
    "md5": "ca013bceb63fc3d083da8bf64b73a1a1",
    "pid": "028359380",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette, on trouve les documents sur le commerce international en g\u00e9n\u00e9ral"
        ],
        "noteType": "general"
      },
      {
        "label": [
          "Voir aussi la subdivision Commerce ext\u00e9rieur,  aux lieux (pays, villes, etc.) pour les documents sur le commerce international envisag\u00e9 du point de vue d'un lieu d\u00e9termin\u00e9"
        ],
        "noteType": "seeReference"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Commerce"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Relations \u00e9conomiques internationales"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Commerce international - R\u00e9glementation"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Commerce international et emploi"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Salaires - Effets du commerce international"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Acc\u00e8s aux m\u00e9dicaments"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Commerce ext\u00e9rieur"
      },
      {
        "authorized_access_point": "\u00c9conomie ouverte"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Juste \u00e9change"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Commerce parall\u00e8le"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Concurrence internationale"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Contrats d'exclusivit\u00e9"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Droit commercial (droit international)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Dumping"
      },
      {
        "authorized_access_point": "\u00c9changes compens\u00e9s"
      },
      {
        "authorized_access_point": "\u00c9changes intra-branche"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Exportations"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Garanties \u00e0 premi\u00e8re demande"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Heckscher-Ohlin, Th\u00e9or\u00e8me de"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Importations"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Commerce international - Effets du terrorisme"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Incoterms"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Libre-\u00e9change"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Portage (commerce international)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Protectionnisme"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Routes commerciales"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Stocks r\u00e9gulateurs"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Tarif douanier"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Vente internationale"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Services - \u00c9changes internationaux"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Armes - Vente"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Avantage comparatif (commerce international)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Balance commerciale"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Classification type pour le commerce international"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Commerce captif"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Commerce Est-Ouest"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Commerce international"
      },
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh87004890",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "International trade"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/028359380",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12021081x",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12021081",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Commerce ext\u00e9rieur international",
      "Commerce mondial",
      "\u00c9changes commerciaux internationaux",
      "\u00c9changes internationaux"
    ],
    "authorized_access_point": "Commerce international"
  },
  {
    "md5": "b09f9c7bbe6774d7cf63854f38e21ee2",
    "pid": "028374878",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature n\u00e9erlandaise"
      }
    ],
    "bnf_type": "genre/forme Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "R\u00e9cits de mer n\u00e9erlandais"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman biographique n\u00e9erlandais"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman courtois n\u00e9erlandais"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman d'\u00e9ducation n\u00e9erlandais"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman historique n\u00e9erlandais"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman policier n\u00e9erlandais"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Roman n\u00e9erlandais"
      },
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85040103",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Dutch fiction"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/028374878",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12022290p",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12022290",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Histoire et critique litt\u00e9raires",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "800"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Roman n\u00e9erlandais"
  },
  {
    "md5": "8299d03c95c77c87682f1f1f35a58715",
    "pid": "028431855",
    "type": "bf:Topic",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2015001258",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Propaganda, Austrian"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/028431855",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12026846t",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12026846",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Science politique",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "320"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Propagande autrichienne"
  },
  {
    "md5": "4afbe4c341cf2f948774a3ec98fd2bad",
    "pid": "028433890",
    "note": [
      {
        "label": [
          "LCSH, 1991-06"
        ],
        "noteType": "dataNotFound"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Droit social (droit europ\u00e9en)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Droit priv\u00e9 (droit europ\u00e9en)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Discrimination dans l'emploi - Droit europ\u00e9en"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Risques psychosociaux - Droit europ\u00e9en"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Repr\u00e9sentation du personnel - Droit europ\u00e9en"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Comit\u00e9s d'entreprise - Droit europ\u00e9en"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/028433890",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12027009n",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12027009",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Droit du travail (droit europ\u00e9en)"
  },
  {
    "md5": "b0fd0a2976e70cae008c8c3dbda24104",
    "pid": "028497244",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Monnaies europ\u00e9ennes"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Monnaie - Luxembourg"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85027844",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Coins, Luxembourg"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Monnaies luxembourgeoises"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/028497244",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12032142r",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12032142",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "\u00c9conomie politique",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "330"
      },
      {
        "name": "Sculpture",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "730"
      },
      {
        "name": "Histoire de l'Europe",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "940"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Pi\u00e8ces de monnaie luxembourgeoises"
    ],
    "authorized_access_point": "Monnaies luxembourgeoises"
  },
  {
    "md5": "e279915c50278b70022fe5606bf8e79a",
    "pid": "028517180",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Moyen-Orient - 1945-1979"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/028517180",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12033740z",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12033740",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Politique et gouvernement - Moyen-Orient - 1945-1979"
  },
  {
    "md5": "f9f4a55abc34bc73048289ba6e930389",
    "pid": "02852019X",
    "type": "bf:Topic",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/02852019X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12033989v",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12033989",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Fronti\u00e8res - Pays de l'Union europ\u00e9enne"
  },
  {
    "md5": "ff3da54271a35c1a7e6867eadb5d70a3",
    "pid": "028549082",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Laval RVM, 1991-02"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Op\u00e9ration Condor"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/028549082",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12036263z",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12036263",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Politique et gouvernement - Am\u00e9rique du Sud - 20e si\u00e8cle"
  },
  {
    "md5": "cc37a28537c1298037272c9aecf98613",
    "pid": "028631609",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Encycl. de l'informatique et des syst\u00e8mes d'information, 2006"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Bases de donn\u00e9es"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Java Persistence API"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "IBM Database 2 (syst\u00e8me informatique)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Ingres II (syst\u00e8me informatique)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "M\u00e9ta-REORG (syst\u00e8me expert)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Microsoft Jet (langage de programmation)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Oracle (syst\u00e8me informatique)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "PostgreSQL (syst\u00e8me informatique)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "REORG (syst\u00e8me expert)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "SAUVE (syst\u00e8me expert)"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Bases de donn\u00e9es relationnelles"
      },
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh86007768",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Relational databases"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/028631609",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12042778m",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12042778",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "SGBDR",
      "Syst\u00e8mes de gestion de bases de donnn\u00e9es relationnelles"
    ],
    "authorized_access_point": "Bases de donn\u00e9es relationnelles"
  },
  {
    "md5": "161a467a1dcc5c8c02dd25a4c128ed95",
    "pid": "028637720",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Wikidata : Missile antibalistique - https://www.wikidata.org/wiki/Q574594 (2023-08-23)"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Missile con\u00e7u pour intercepter un missile balistique ou une roquette. Le terme est cependant principalement utilis\u00e9 pour d\u00e9signer les syst\u00e8mes con\u00e7us pour contrer des missiles balistiques intercontinentaux"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Artillerie antia\u00e9rienne"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Missiles"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "D\u00e9fense antimissile de croisi\u00e8re"
      },
      {
        "authorized_access_point": "D\u00e9fense antimissile balistique"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Missiles antimissiles"
      },
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85005700",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Antimissile missiles"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/028637720",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb120432565",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12043256",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Art et science militaires",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "355"
      },
      {
        "name": "Sciences appliqu\u00e9es",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "600"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "ABM",
      "Antimissiles",
      "Missiles antibalistiques"
    ],
    "authorized_access_point": "Missiles antimissiles"
  },
  {
    "md5": "785b23a1ade13e504e944047842591de",
    "pid": "028675274",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Laval RVM, 1991-02"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Puissances de l'Axe"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/028675274",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12046184v",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12046184",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Relations ext\u00e9rieures - Allemagne - 1933-1945"
  },
  {
    "md5": "35dcce59ec476b9d88676bed1989b9af",
    "pid": "028676661",
    "type": "bf:Topic",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/028676661",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12046291d",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12046291",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Relations ext\u00e9rieures - URSS - 1917-1945"
  },
  {
    "md5": "236ab39b299e34c6d702a3c6ad121141",
    "pid": "02868589X",
    "note": [
      {
        "label": [
          "LCNA (en ligne), 2004-05-14 : Microsoft Windows (Computer file)"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette, on trouve les documents sur le logiciel de fen\u00eatres informatiques commercialis\u00e9 par la soci\u00e9t\u00e9 Microsoft. Les documentss sur les fen\u00eatres (\"windows\") informatiques en g\u00e9n\u00e9ral se trouvent sous Fen\u00eatres (informatique). Les documents traitant d'un logiciel sp\u00e9cifique utilisable avec l'interface graphique Microsoft Windows se trouvent sous le nom du logiciel"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Fen\u00eatres (informatique)"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "MFC (logiciels)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Windows Open Services Architecture"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Microsoft Visual BASIC (langage de programmation)"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/02868589X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb120470824",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12047082",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Physique appliqu\u00e9e",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Windows (logiciels)"
    ],
    "authorized_access_point": "Microsoft Windows (logiciels)"
  },
  {
    "md5": "c7fa967c6d8defc11bf74e6805797839",
    "pid": "028698703",
    "type": "bf:Topic",
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Qu\u00e9bec (Canada ; province)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Politique et gouvernement - Qu\u00e9bec (Canada ; province) - 1791-1841"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Politique et gouvernement - Qu\u00e9bec (Canada ; province) - 1897-1936"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Politique et gouvernement - Qu\u00e9bec (Canada ; province) - 20e si\u00e8cle"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Politique et gouvernement - Qu\u00e9bec (Canada ; province) - 1960-...."
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/028698703",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12048142d",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12048142",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Sciences politiques",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "320"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Politique et gouvernement - Qu\u00e9bec (Canada ; province)"
  },
  {
    "md5": "9840f7951ee8a0b73b9622588986167b",
    "pid": "028700139",
    "type": "bf:Topic",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/028700139",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12048263n",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12048263",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Religion (ouvrages g\u00e9n\u00e9raux et comparatifs)",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "200"
      },
      {
        "name": "Sciences politiques",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "320"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "\u00c9glise catholique - Relations ext\u00e9rieures - 19e si\u00e8cle"
    ],
    "authorized_access_point": "Diplomatie pontificale - 19e si\u00e8cle"
  },
  {
    "md5": "bbf3b0db8d51ad03c15971a52dce0ea4",
    "pid": "028700171",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Politique et gouvernement - \u00c9tats-Unis - 1933-1945"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Conditions sociales - \u00c9tats-Unis - 1933-1945"
      },
      {
        "authorized_access_point": "\u00c9tats-Unis - 1933-1945"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Crise \u00e9conomique (1929) - \u00c9tats-Unis"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "New Deal"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/028700171",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12048266p",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12048266",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "New Deal (1933-1939)",
      "New Deal - \u00c9tats-Unis"
    ],
    "authorized_access_point": "New Deal"
  },
  {
    "md5": "eb1f42946bd4d2f726471d6331dac2d7",
    "pid": "028725387",
    "note": [
      {
        "label": [
          "LCSH, 1994-09"
        ],
        "noteType": "dataNotFound"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Consommation d'\u00e9nergie"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Mod\u00e8les math\u00e9matiques"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Ressources \u00e9nerg\u00e9tiques"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/028725387",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb120502183",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12050218",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "M\u00e9thode M\u00c9D\u00c9E",
      "Mod\u00e8le d'\u00e9valuation de la demande en \u00e9nergie",
      "Mod\u00e8le M\u00c9D\u00c9E"
    ],
    "authorized_access_point": "M\u00c9D\u00c9E, M\u00e9thode"
  },
  {
    "md5": "99038009dfdcc8001491f3fd3f5c4b69",
    "pid": "028889347",
    "note": [
      {
        "label": [
          "S'emploie \u00e9galement en subdivision"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Enseignement"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Documents audiovisuels"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Documentation audiovisuelle"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "\u00c9tude et enseignement -- Aides audiovisuelles"
      },
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2001009046",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Study and teaching--Audio-visual aids"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/028889347",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12063139q",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12063139",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Education et enseignement",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "370"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Enseignement - M\u00e9thodes audiovisuelles",
      "\u00c9tude et enseignement - Aides audiovisuelles",
      "Magn\u00e9tophones dans l'enseignement",
      "Radio en \u00e9ducation",
      "Radio scolaire",
      "T\u00e9l\u00e9vision en \u00e9ducation",
      "T\u00e9l\u00e9vision scolaire",
      "Vid\u00e9o en \u00e9ducation",
      "Vid\u00e9odisques en \u00e9ducation"
    ],
    "authorized_access_point": "Enseignement audiovisuel"
  },
  {
    "md5": "e19043d188103b412b7ac3459cabaa93",
    "pid": "028898338",
    "note": [
      {
        "label": [
          "LCSH 87"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/028898338",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb120638745",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12063874",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Relations ext\u00e9rieures - France - 1914-1940"
  },
  {
    "md5": "10fc0121ebf53e9197ee76271c3705fe",
    "pid": "028909917",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Programmation (informatique)"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "\u00c9cosyst\u00e8mes d'applications mobiles (informatique)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Traitement d'exceptions (informatique)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "D\u00e9bogage"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Logiciels - Essais"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Logiciels - Maintenance"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Syst\u00e8mes, Conception de"
      },
      {
        "authorized_access_point": "M\u00e9thodes formelles (informatique)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Architecture logicielle"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Xamarin (plate-forme informatique)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Tests fonctionnels (informatique)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Microsoft Visual studio (environnement de d\u00e9veloppement d'applications)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "SysML (informatique)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "COBIT (informatique)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Mod\u00e8le CMM (informatique)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "\u00c9diteurs syntaxiques"
      },
      {
        "authorized_access_point": "G\u00e9n\u00e9rateurs (logiciels)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Objectory, M\u00e9thode"
      },
      {
        "authorized_access_point": "PISA (syst\u00e8me informatique)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Progiciels - D\u00e9veloppement"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Test Driven Development"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Prototypage (informatique)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "UML (informatique)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "VDM, M\u00e9thode"
      },
      {
        "authorized_access_point": "ISO/SPICE, Mod\u00e8le"
      },
      {
        "authorized_access_point": "D\u00e9veloppement rapide d'applications"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Akka (plate-forme informatique)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Allegro (informatique)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "OCL (informatique)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "PhoneGap (environnement de d\u00e9veloppement d'applications)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Gamification"
      },
      {
        "authorized_access_point": "OSGi (plate-forme informatique)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "M\u00e9thodes agiles (informatique)"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Logiciels -- D\u00e9veloppement"
      },
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85029535",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Computer software--Development"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/028909917",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12064812v",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12064812",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Conception de logiciels",
      "D\u00e9veloppement d'applications (informatique)",
      "D\u00e9veloppement de logiciels",
      "D\u00e9veloppement it\u00e9ratif de logiciels",
      "Logiciels - Conception",
      "Logiciels - D\u00e9veloppement it\u00e9ratif",
      "Logiciels - \u00c9criture",
      "RAD"
    ],
    "authorized_access_point": "Logiciels - D\u00e9veloppement"
  },
  {
    "md5": "b02e209c974cba1c952c49b1c7fb29da",
    "pid": "028910737",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Laval RVM, 1990-08"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Grande-Bretagne - 1837-1901 (Victoria)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/028910737",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12064877f",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12064877",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Politique et gouvernement - Grande-Bretagne - 1837-1901"
  },
  {
    "md5": "c0b51d4c7bb31831235819aed0c4916c",
    "pid": "028912098",
    "note": [
      {
        "label": [
          "LCSH, 1987-09",
          "Laval RVM suppl., 1987-09"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Convulsionnaires (religion)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Multipliants"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/028912098",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb120649871",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12064987",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Histoire religieuse - France - 18e si\u00e8cle"
  },
  {
    "md5": "eb23498b7633c38fcf6425b2e9b52404",
    "pid": "028929098",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GDEL",
          "LCSH 1987-09"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Laval 1987-09"
        ],
        "noteType": "dataNotFound"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Guerre de la premi\u00e8re coalition (1792-1797) - Op\u00e9rations militaires - France"
      },
      {
        "authorized_access_point": "France - 1792"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Valmy (pr\u00e9nom)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/028929098",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12066311m",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12066311",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Valmy, Bataille de (1792)"
    ],
    "authorized_access_point": "Bataille de Valmy (1792)"
  },
  {
    "md5": "835e4a4943ddc520ed2c27001f00b3e1",
    "pid": "028932358",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature mexicaine"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Romanciers mexicains"
      }
    ],
    "bnf_type": "genre/forme Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Roman-photo mexicain"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman historique mexicain"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman picaresque mexicain"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman policier mexicain"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman social mexicain"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85084515",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Mexican fiction"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Roman mexicain"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/028932358",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb120665533",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12066553",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Histoire et critique litt\u00e9raires",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "800"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Roman mexicain"
  },
  {
    "md5": "b4e21ead7cd9dfd73d397d3df8db1f00",
    "pid": "028938615",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Wikip\u00e9dia : Industrie du sexe - http://fr.wikipedia.org (2011-09-02)",
          "La mondialisation des industries du sexe / R. Poulin, 2005",
          "L'industrie du sexe / D. Haddad, 1992"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Affaires"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Cybersexe"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Pornographie"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Sexualit\u00e9"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Travailleurs du sexe"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Maisons de prostitution"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Prostitution"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Sex-shops"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Strip-tease"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Tourisme sexuel"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Industrie pornographique"
      },
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85120657",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Sex-oriented businesses"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/028938615",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb120670727",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12067072",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Sciences sociales",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "300"
      },
      {
        "name": "Economie",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "330"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Sexe - Industrie et commerce",
      "Sexualit\u00e9 - Industrie et commerce",
      "Commerce pornographique",
      "Commerce sexuel",
      "Industrie du sexe",
      "Industrie pornographique",
      "Messageries roses",
      "Porno business",
      "Pornographie - Industrie et commerce",
      "Sex business"
    ],
    "authorized_access_point": "Industries du sexe"
  },
  {
    "md5": "879d44842bd0af91693be24da740ed8e",
    "pid": "028973631",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Europe de l'Est - 1945-1989"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/028973631",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12069805s",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12069805",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Politique et gouvernement - Europe de l'Est - 1945-1989"
  },
  {
    "md5": "28869ffe87c0aaea11070e47852eff5f",
    "pid": "02900294X",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Laval RVM, 1990-08"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Puissances de l'Axe"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/02900294X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb120720680",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12072068",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Relations ext\u00e9rieures - Italie - 1922-1945"
  },
  {
    "md5": "e6c9726ec8550e1d5262bc33c675e599",
    "pid": "02904197X",
    "note": [
      {
        "label": [
          "LCSH, 2000-03"
        ],
        "noteType": "dataNotFound"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/02904197X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12075107s",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12075107",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Religion",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "200"
      },
      {
        "name": "Science politique",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "320"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "\u00c9glise et \u00c9tat - Allemagne - 20e si\u00e8cle"
  },
  {
    "md5": "e0cb35fa3c34126924dc60a21d417fdd",
    "pid": "029042046",
    "type": "bf:Topic",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/029042046",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12075113q",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12075113",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "\u00c9glise et \u00c9tat - Italie - 20e si\u00e8cle"
  },
  {
    "md5": "5da17d674c2fe8a5a9d7b404e887f4bf",
    "pid": "029042186",
    "type": "bf:Topic",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Kulturkampf"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Rheinisch-Westf\u00e4lische Kirchenordnung"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/029042186",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12075124c",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12075124",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Religion",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "200"
      },
      {
        "name": "Science politique",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "320"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "\u00c9glise et \u00c9tat - Allemagne - 19e si\u00e8cle"
  },
  {
    "md5": "1c9a7bbc89a14dc208b15845e2f6834b",
    "pid": "02905026X",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Laval RVM, 1992-08"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Blocus continental"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/02905026X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12075741m",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12075741",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Politique et gouvernement - Europe - 1789-1815"
  },
  {
    "md5": "524db13e1f5200790c7d4ad1bb221be6",
    "pid": "029182387",
    "type": "bf:Topic",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85025254",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Christianity and other religions--Chinese"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Christianisme -- Relations -- Religion chinoise"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/029182387",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb120862572",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12086257",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Christianisme - Relations - Religion chinoise"
  },
  {
    "md5": "8230a9f31d43cc0a88bb76bd6f420c52",
    "pid": "029205794",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Employer les subdivisions chronologiques communes"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Ressortissants des \u00c9tats membres de l'Union europ\u00e9enne"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Droit social (droit europ\u00e9en)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/029205794",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12088093v",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12088093",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Espace social europ\u00e9en",
      "Europe sociale",
      "March\u00e9 int\u00e9rieur europ\u00e9en - Aspect social",
      "Politique sociale europ\u00e9enne"
    ],
    "authorized_access_point": "Politique sociale - Pays de l'Union europ\u00e9enne"
  },
  {
    "md5": "813e283d0e1972cf238d0c00b4c92307",
    "pid": "029342147",
    "note": [
      {
        "label": [
          "La grande d\u00e9pression : les \u00c9tats-Unis en crise, 1929-1933 / J. Heffer, 1991",
          "The Great Depression / D. F. Burg, 2005"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Crise \u00e9conomique (1929)"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "New Deal"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/029342147",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb120988849",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12098884",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "\u00c9conomie politique",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "330"
      },
      {
        "name": "Histoire du reste du monde",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "950"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Grande d\u00e9pression (\u00c9tats-Unis ; 1929-1939)"
    ],
    "authorized_access_point": "Crise \u00e9conomique (1929) - \u00c9tats-Unis"
  },
  {
    "md5": "4a9ca06a2c9e6773b5f38290e8d32133",
    "pid": "029344212",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Comportement humain"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Psychodiagnostics"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Psychologie - M\u00e9thodologie"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "M\u00e9thode ERTOMIS"
      },
      {
        "authorized_access_point": "M\u00e9thode ELHAN"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Analyse comportementale des adolescents"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Analyse comportementale des enfants"
      },
      {
        "authorized_access_point": "M\u00e9thode ABA"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Modification du comportement"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Profilage (droit)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Th\u00e9rapie comportementale"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Quantification de soi"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Analyse comportementale"
      },
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85012901",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Behavioral assessment"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/029344212",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12099028v",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12099028",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Psychologie, psychanalyse",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "150"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Analyse du comportement",
      "Comportement humain - \u00c9valuation",
      "\u00c9valuation comportementale",
      "\u00c9valuation du comportement"
    ],
    "authorized_access_point": "Analyse comportementale"
  },
  {
    "md5": "b33bc659fc896ba9b92f9373fb7624cb",
    "pid": "029347254",
    "type": "bf:Topic",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/029347254",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb120992768",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12099276",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Physique appliqu\u00e9e",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      },
      {
        "name": "\u00c9conomie politique",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "330"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Patrimoine - Gestion - Logiciels"
  },
  {
    "md5": "241dccc1bbb94d57ec95436035fd36c3",
    "pid": "029349230",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Dict. encycl. de l'information et de la documentation"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Biblioth\u00e9conomie - Logiciels"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Informatique documentaire"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Syst\u00e8mes d'information"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Logiciels"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Vid\u00e9odisques"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/029349230",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb120994504",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12099450",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "relation_pid": {
      "type": "redirect_from",
      "value": "085722545"
    },
    "classification": [
      {
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      },
      {
        "name": "Sciences de l'information",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "020"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Gestion des documents - Logiciels",
      "Recherche documentaire - Logiciels"
    ],
    "authorized_access_point": "Logiciels documentaires"
  },
  {
    "md5": "aeb48bb63b16eecdf3021b325e700507",
    "pid": "029385571",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature turque"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Po\u00e8tes turcs"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Chansons turques"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Prose turque"
      }
    ],
    "bnf_type": "genre/forme Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "\u00c9l\u00e9gies turques"
      },
      {
        "authorized_access_point": "\u00c9pop\u00e9es turques"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Po\u00e9sie contestataire turque"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Po\u00e9sie d'amour turque"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Po\u00e9sie islamique turque"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Po\u00e9sie patriotique turque"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Po\u00e9sie populaire turque"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Po\u00e9sie turque - 13e-19e si\u00e8cles (d\u00eevan)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Po\u00e9sie turque pour la jeunesse"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85138898",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Turkish poetry"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Po\u00e9sie turque"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/029385571",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb121024006",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12102400",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Histoire et critique litt\u00e9raires",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "800"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Po\u00e9sie turque"
  },
  {
    "md5": "f790b3fc4dc754d97065d922f1ac2ed7",
    "pid": "029404614",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Abbayes - [Localisations g\u00e9ographiques]"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Oliwa (pologne) - Abbaye"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/029404614",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12103944f",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12103944",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Religion",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "200"
      },
      {
        "name": "Construction",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "690"
      },
      {
        "name": "Architecture",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "720"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Abbayes - Pologne"
  },
  {
    "md5": "ee53b80d1e117f54fb184246e00d859a",
    "pid": "029410312",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette, on trouve les documents sur les facteurs humains dans les syst\u00e8mes informatiques. Les documents sur les syst\u00e8mes informatiques qui fonctionnent en temps r\u00e9el se trouvent sous Syst\u00e8mes conversationnels (informatique)"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Ergonomie"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Syst\u00e8mes homme-machine"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Conception centr\u00e9e sur l'utilisateur"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Cyberpsychologie"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Intelligence ambiante"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Interfaces utilisateur (informatique)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Aide en ligne (informatique)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Apprentissage bas\u00e9 sur l'explication"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Co-adaptation (informatique)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Crowdsourcing"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Ergonomie cognitive"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Interaction multimodale"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Traitement automatique du langage naturel"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh88003229",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Human-computer interaction"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Interaction personne-ordinateur"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/029410312",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12104414c",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12104414",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Communication homme-ordinateur",
      "Dialogue homme-ordinateur",
      "Ergonomie informatique",
      "Facteurs humains dans les syst\u00e8mes informatiques",
      "HCI",
      "Homme-ordinateur, Interaction",
      "IHM",
      "Interaction homme-machine (informatique)",
      "Interaction homme-ordinateur",
      "Interaction humain-syst\u00e8me",
      "Ordinateur-homme, Interaction",
      "Relations homme-ordinateur",
      "Syst\u00e8mes coop\u00e9ratifs (informatique)"
    ],
    "authorized_access_point": "Interaction humain-machine"
  },
  {
    "md5": "b220f35e623e2b8d7b3cb2cb8938b782",
    "pid": "029575168",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Grand Larousse illustr\u00e9 (art. : Rome - Religion)",
          "Hist. des religions / H. C. Puech, 1970",
          "Dict. des religions / P. Poupard, 1984 (art. : Romaine, religion)"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette, on trouve les documents sur les cultes pratiqu\u00e9s dans la Rome antique, qu'il s'agisse des cultes propres \u00e0 la religion romaine ou des cultes li\u00e9s \u00e0 d'autres religions"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Vestales"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Religion romaine"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Taurobole"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Bacchanales"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Culte imp\u00e9rial - Rome"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Ver sacrum"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85034739",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Cults--Rome"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Cultes -- Rome"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/029575168",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12117201d",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12117201",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Religion",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "200"
      },
      {
        "name": "Arch\u00e9ologie. Histoire ancienne",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "930"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Cultes - Rome"
  },
  {
    "md5": "b4602c10d5b890f77f8c992bb6fc5de2",
    "pid": "029652308",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Dict. de la sociologie / R. Boudon, 1989"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Interaction sociale"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Sciences sociales - M\u00e9thodologie"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "R\u00e9seaux sociaux"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Sociom\u00e9trie"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/029652308",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12123187x",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12123187",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Sciences sociales",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "300"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Analyse de r\u00e9seau (sciences sociales)",
      "R\u00e9seau, Analyse de (sciences sociales)",
      "R\u00e9seaux (sciences sociales)"
    ],
    "authorized_access_point": "Sciences sociales - Analyse de r\u00e9seau"
  },
  {
    "md5": "1d04c80d28e62597b0fd1e086416fa03",
    "pid": "029726190",
    "type": "bf:Topic",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/029726190",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12128840d",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12128840",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "V\u00eatements - Industrie et commerce - Logiciels"
  },
  {
    "md5": "fc6d3086640f057ae8306902fbb04df8",
    "pid": "029753090",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Prise de d\u00e9cision (statistique)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Statistique bay\u00e9sienne non param\u00e9trique"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Segmentation bay\u00e9sienne"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Statistique bay\u00e9sienne"
      },
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85012506",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Bayesian statistical decision theory"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/029753090",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb121309043",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12130904",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Math\u00e9matiques",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "510"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Analyse bay\u00e9sienne",
      "Bayes, Solution de",
      "Bayes, Th\u00e9or\u00e8me de",
      "Inf\u00e9rence bay\u00e9sienne",
      "Prise de d\u00e9cision (statistique bay\u00e9sienne)",
      "R\u00e9seaux bay\u00e9siens",
      "Solution de Bayes",
      "Th\u00e9or\u00e8me de Bayes"
    ],
    "authorized_access_point": "Statistique bay\u00e9sienne"
  },
  {
    "md5": "851bf3d71c0ffe5dd23af6f4e4d5fea9",
    "pid": "029755999",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Relations internationales - 1933-1945"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Guerre mondiale (1939-1945) - Gouvernements en exil"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Guerre mondiale (1939-1945) -- Histoire diplomatique"
      },
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85148402",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "World War, 1939-1945--Diplomatic history"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/029755999",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb121311253",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12131125",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Sciences politiques",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "320"
      },
      {
        "name": "Histoire et g\u00e9ographie (g\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s)",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "900"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Guerre mondiale (1939-1945) - Histoire diplomatique"
  },
  {
    "md5": "f724cd0c28e1126ac688f41c01046fa6",
    "pid": "029795826",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Guerre mondiale (1939-1945) - Op\u00e9rations militaires - France (1944-1945)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/029795826",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12134494g",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12134494",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Bataille des Alpes (France ; 1944-1945)"
  },
  {
    "md5": "fc746e1061326183b757e45b326b69f8",
    "pid": "029877555",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature didactique belge de langue fran\u00e7aise"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Aphorismes et apophtegmes belges de langue fran\u00e7aise"
      }
    ],
    "bnf_type": "genre/forme Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/029877555",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12141099k",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12141099",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Ethnologie, anthropologie, folklore",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "390"
      },
      {
        "name": "Histoire et critique litt\u00e9raires",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "800"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Proverbes francophones belges"
    ],
    "authorized_access_point": "Proverbes belges de langue fran\u00e7aise"
  },
  {
    "md5": "ba6aff83f903e7fc988fedcd5c0b2396",
    "pid": "029888026",
    "type": "bf:Topic",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/029888026",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12141859j",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12141859",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Histoire religieuse - Portugal"
  },
  {
    "md5": "aaab1a5f43eb34a4f611f32c349b342f",
    "pid": "029918006",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Chimie"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Sciences - Formules"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Sciences - Notation"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Chimie - Nomenclature"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "\u00c9quations chimiques"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Chimie -- Notation"
      },
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85023003",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Chemistry--Notation"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/029918006",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb121441867",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12144186",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Sciences sociales",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "300"
      },
      {
        "name": "Chimie, min\u00e9ralogie, cristallographie",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "540"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Chimie - Formules",
      "Chimie - Symboles",
      "Notation chimique",
      "Symboles chimiques"
    ],
    "authorized_access_point": "Chimie - Notation"
  },
  {
    "md5": "d82698e36a2f0cffa94f99a2c3189894",
    "pid": "029933730",
    "type": "bf:Topic",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/029933730",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12145420c",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12145420",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Relations ext\u00e9rieures - Autriche - 1789-1900"
  },
  {
    "md5": "431447a9e1dda4d884a49ffcc233d666",
    "pid": "029958857",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Bases de donn\u00e9es - Gestion"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Bases de donn\u00e9es relationnelles"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Oracle Application Express (environnement de d\u00e9veloppement d'applications)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/029958857",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12147371g",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12147371",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Physique appliqu\u00e9e",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Oracle (syst\u00e8me informatique)"
  },
  {
    "md5": "48b9587017f55b36cdaa3b45faef917d",
    "pid": "03001235X",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Grand Larousse universel",
          "Dict. de la musique / M. Honegger, 1976",
          "Dict. de la musique / M. Vignal, 2005",
          "Dict. des mots de la musique / J. Siron, 2006"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette, on trouve les documents sur la technique d'\u00e9criture musicale \u00e0 plusieurs voix. Les compositions polyphoniques se trouvent sous Chansons polyphoniques et Polyphonies sacr\u00e9es"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Composition (musique)"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Ars nova"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Contrepoint"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Chansons polyphoniques"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Fugues (musique)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Polyphonies sacr\u00e9es"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Cantus firmus"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Faux-bourdon (musique)"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85033444",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Counterpoint"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Polyphonies -- Histoire et critique"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/03001235X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12151616x",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12151616",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Musique",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "780"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Polyphonie",
      "Musique polyphonique"
    ],
    "authorized_access_point": "Polyphonie (musique)"
  },
  {
    "md5": "54c7b4d0eef27d8cd50a133c9a592d29",
    "pid": "030017653",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Mourre",
          "GLU"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Laval RVM, 1993-02"
        ],
        "noteType": "dataNotFound"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Droit romain"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Magistrats (Rome)"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Pl\u00e8be (Rome)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "\u00c9diles (Rome)"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85137435",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Tribunus plebis"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/030017653",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb121520244",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12152024",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Puissance tribunitienne",
      "Tribuni plebis",
      "Tribunicia potestas"
    ],
    "authorized_access_point": "Tribuns de la pl\u00e8be (Rome)"
  },
  {
    "md5": "bbfdc7a1b098e03582e4d8d6af311334",
    "pid": "030055849",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Laval RVM, 1999-01"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/030055849",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12154960z",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12154960",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Religion (ouvrages g\u00e9n\u00e9raux et comparatifs)",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "200"
      },
      {
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "950"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Histoire religieuse - Colombie"
  },
  {
    "md5": "182952c69278d776ba8b33ef2530aa30",
    "pid": "030086469",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Laval RVM (en ligne), 2005-05-19"
        ],
        "noteType": "dataNotFound"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/030086469",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb121573543",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12157354",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Physique appliqu\u00e9e",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      },
      {
        "name": "Sciences sociales",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "300"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Population - Histoire - Logiciels"
  },
  {
    "md5": "da39819a7365594def98b3272d50c736",
    "pid": "030120640",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature galloise"
      }
    ],
    "bnf_type": "genre/forme Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Roman autobiographique gallois"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman historique gallois"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman policier gallois"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85146067",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Welsh fiction"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Roman gallois"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/030120640",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb121600198",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12160019",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Histoire et critique litt\u00e9raires",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "800"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Roman gallois"
  },
  {
    "md5": "86abe49116e342aa4ac72864353cd1e5",
    "pid": "030128145",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Hyperdocuments : hypertextes, hyperm\u00e9dias / J.-P. Balpe, 1990"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Bases de donn\u00e9es - Gestion"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Multim\u00e9dias interactifs"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "HTTP (protocole de r\u00e9seaux d'ordinateurs)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "HTTP (protocole de r\u00e9seaux d'ordinateurs)"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh88002671",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Hypertext systems"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/030128145",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb13319505k",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF13319505",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Hyperdocuments",
      "Hypertexte"
    ],
    "authorized_access_point": "Hypertextes"
  },
  {
    "md5": "92f075c134e207251023e81b0ae76e78",
    "pid": "03018729X",
    "type": "bf:Topic",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "PASCAL-BTP (banque de donn\u00e9es)"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/03018729X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb121654752",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12165475",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Technique",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "600"
      },
      {
        "name": "Physique appliqu\u00e9e",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "G\u00e9nie civil - Bases de donn\u00e9es"
  },
  {
    "md5": "dfc378166899db0a6ffa8da1b585b70b",
    "pid": "030219884",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Wikip\u00e9dia (art. : Wii) - https://fr.wikipedia.org (2021-12-08)",
          "Nintendo - http://www.nintendo.fr (2012-10-05)",
          "Video game Bible : 1985-2002 / A. Slaven, 2002",
          "Le plaisir de jouer ensemble : joueurs casuals et interfaces gestuelles de la Wii / E. Jacques, 2011"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "\"Nintendo\" et \"Nintendo Entertainment System\" sont des appellations commerciales",
          "Sous cette vedette, on trouve les documents sur le mat\u00e9riel ainsi que sur les jeux eux-m\u00eames"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Jeux vid\u00e9o"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh91002267",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Nintendo video games"
      },
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2007007398",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Nintendo Wii video games"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Jeux vid\u00e9o Nintendo"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Jeux vid\u00e9o Nintendo Wii"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/030219884",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12168198m",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12168198",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      },
      {
        "name": "Jeux",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "793"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Jeux vid\u00e9o Nintendo",
      "NES (jeux vid\u00e9o)",
      "Nintendo 64 (jeux vid\u00e9o)",
      "Nintendo Entertainment System (jeux vid\u00e9o)",
      "Super NES (jeux vid\u00e9o)",
      "Super Nintendo Entertainment System (jeux vid\u00e9o)",
      "Wii (jeux vid\u00e9o)"
    ],
    "authorized_access_point": "Nintendo (jeux vid\u00e9o)"
  },
  {
    "md5": "ea2f047be6e858d44e1f990158feca63",
    "pid": "030336880",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Dict. de la chim. et de ses appl./ Cl. Duval, 1978"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Mati\u00e8re - Propri\u00e9t\u00e9s"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "R\u00e9actions chimiques"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/030336880",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb121773326",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12177332",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Chimie",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "540"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Conservation de la mati\u00e8re, Principe de",
      "Loi de conservation de la mati\u00e8re",
      "Loi de Lavoisier",
      "Principe de conservation de la mati\u00e8re",
      "Principe de conservation des \u00e9l\u00e9ments",
      "Principe de Lavoisier"
    ],
    "authorized_access_point": "Lavoisier, Loi de"
  },
  {
    "md5": "ec0b2fe6c71994681d5222071d02d1e5",
    "pid": "030423724",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Fen\u00eatres (informatique)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Programmation (informatique)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "XFree86 (syst\u00e8me informatique)"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/030423724",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12184011w",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12184011",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Physique appliqu\u00e9e",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Syst\u00e8me X Window (syst\u00e8me informatique)",
      "X (syst\u00e8me informatique)",
      "X11 (syst\u00e8me informatique)"
    ],
    "authorized_access_point": "X Window System (syst\u00e8me informatique)"
  },
  {
    "md5": "21e4edf6a08aae402efa7e68399c1dfd",
    "pid": "030435056",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Calendrier (chronologie)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh98000959",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Calendar, Ethiopian"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Calendrier \u00e9thiopien"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/030435056",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12185009k",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12185009",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Calendrier \u00e9thiopien"
  },
  {
    "md5": "c103967303b5e72acce9a3d99a1bf00e",
    "pid": "030642841",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Microordinateurs"
      },
      {
        "authorized_access_point": "IBM (ordinateurs)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "PC (ordinateur)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "IBM PC/AT (ordinateur)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "IBM PC/XT (ordinateur)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "IBM PCjr (ordinateur)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "IBM PS/2 (ordinateur)"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/030642841",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb122018278",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12201827",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Physique appliqu\u00e9e",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "IBM (micro-ordinateurs)"
    ],
    "authorized_access_point": "IBM (microordinateurs)"
  },
  {
    "md5": "6c690ed15e35ce3017123d17c2f18739",
    "pid": "030768381",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Laval RVM, 1991-02"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Politique et gouvernement - Chine - 1949-...."
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Crise des \u00eeles Quemoy et Matsu (1958)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Crise des \u00eeles Quemoy et Matsu (1954-1955)"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85024375",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Chinese reunification question, 1949-"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Chine, Question de la r\u00e9unification de la (1949-....)"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/030768381",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb122118202",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12211820",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Question de la r\u00e9unification de la Chine (1949-....)",
      "R\u00e9unification de la Chine, Question de la (1949-.....)",
      "Question de Taiwan (1949-....)",
      "Taiwan, Question de (1949-....)"
    ],
    "authorized_access_point": "Chine, Question de la r\u00e9unification de la (1949-....)"
  },
  {
    "md5": "ebfc0ead9523eef86c7f309fc4a58e8a",
    "pid": "03082401X",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Colonies form\u00e9es de citoyens romains \u00e9tablies dans les pays nouvellement conquis ou adverses",
          "S'emploie \u00e9galement en subdivision"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Colonies"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Rome"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Expansion territoriale - Rome"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Canabae"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Citoyennet\u00e9 (droit romain)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Pomerium"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/03082401X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12216223n",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12216223",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "G\u00e9ographie, tourisme (guides) et voyages",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "910"
      },
      {
        "name": "Pr\u00e9histoire et histoire ancienne",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "930"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Colonies - Rome"
    ],
    "authorized_access_point": "Colonies romaines"
  },
  {
    "md5": "b26d4d54f40f8bc448e52e939a6fc289",
    "pid": "030904218",
    "type": "bf:Topic",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Antiquit\u00e9s - Lyon (Rh\u00f4ne) - Quartier de Vaise"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/030904218",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb122226788",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12222678",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Antiquit\u00e9s - Rh\u00f4ne (France)"
  },
  {
    "md5": "231aa1f0c73934f2b1783f18ec4fc3a5",
    "pid": "030909120",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Relations ext\u00e9rieures - Italie - 1861-1915"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/030909120",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12223069w",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12223069",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Irr\u00e9dentisme - Italie"
  },
  {
    "md5": "0396f80fd4e49ec2b31675dd37ec1831",
    "pid": "030924987",
    "note": [
      {
        "label": [
          "S'emploie \u00e9galement en subdivision aux sujets noms communs appropri\u00e9s (instruments et \u00e9quipements scientifiques et techniques)"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Mesures physiques"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Normes"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Calibreuses (machines)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Incertitude de mesure"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Cales-\u00e9talons - \u00c9talonnage"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "\u00c9talonnage"
      },
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh99004829",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Calibration"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/030924987",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12224356m",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12224356",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Sciences (g\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s)",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "500"
      },
      {
        "name": "Sciences appliqu\u00e9es",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "600"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Calibrage"
    ],
    "authorized_access_point": "\u00c9talonnage"
  },
  {
    "md5": "6d16526160aec9ba855c5419aa449d32",
    "pid": "030975689",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Laval RVM, 1993-02"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Puissances de l'Axe"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Incident du Panay (Chine ; 1937)"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/030975689",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12228429z",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12228429",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Relations ext\u00e9rieures - Japon - 1912-1945"
  },
  {
    "md5": "78dc9d103c2f3c22c9c7a0b5c60a3a04",
    "pid": "031018866",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Sur le mod\u00e8le de la vedette Juifs -- \u00c9mancipation"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Gordon, \u00c9meutes de (1780)"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85021208",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Catholic emancipation"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/031018866",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12231781d",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12231781",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "\u00c9mancipation des catholiques britanniques"
    ],
    "authorized_access_point": "Catholiques - \u00c9mancipation - Grande-Bretagne"
  },
  {
    "md5": "04c75263ae9fad51b5967881c1c629db",
    "pid": "031067956",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Holographie"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Syst\u00e8mes d'affichage"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Photographie st\u00e9r\u00e9oscopique"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Imagerie tridimensionnelle en g\u00e9ologie"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Vid\u00e9o 3D (imagerie tridimensionnelle)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "T\u00e9l\u00e9vision en relief"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Imagerie tridimensionnelle en biologie"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Imagerie tridimensionnelle en m\u00e9decine"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Imagerie quadridimensionnelle"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Imagerie tridimensionnelle"
      },
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85135021",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Three-dimensional display systems"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/031067956",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12235704x",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12235704",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Sciences appliqu\u00e9es",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "600"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Affichage tridimensionnel",
      "Imagerie 3D",
      "Imagerie en 3 dimensions",
      "Syst\u00e8mes d'affichage tridimensionnel"
    ],
    "authorized_access_point": "Imagerie tridimensionnelle"
  },
  {
    "md5": "7e3b68f45e79e71061c365e00330413f",
    "pid": "031082599",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Thesaurus international de la terminologie relative aux r\u00e9fugi\u00e9s / HCR-la Documentation fran\u00e7aise, 1992"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette on trouve les documents sur les personnes n\u00e9es \u00e0 l'\u00e9tranger entr\u00e9es dans un pays dans l'intention de s'y \u00e9tablir, voire d'en devenir citoyens. Cette vedette peut \u00eatre suivie d'une subdivision g\u00e9ographique qui indique le pays o\u00f9 les immigr\u00e9s s'\u00e9tablissent. Pour pr\u00e9ciser \u00e9ventuellement l'origine g\u00e9ographique des immigr\u00e9s, on \u00e9tablit une seconde vedette mati\u00e8re du type : [Nationalit\u00e9] -- [Pays], par ex. : Irlandais -- \u00c9tats-Unis",
          "S'emploie \u00e9galement en subdivision"
        ],
        "noteType": "general"
      },
      {
        "label": [
          "Voir aussi la subdivision Participation des immigr\u00e9s aux guerres"
        ],
        "noteType": "seeReference"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Population"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "\u00c9migration et immigration"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Enfants d'immigr\u00e9s"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Envois de fonds"
      },
      {
        "authorized_access_point": "\u00c9trangers"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Immigr\u00e9s - Acculturation"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Internet et immigr\u00e9s"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Participation des immigr\u00e9s"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Pastorale des migrants"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Travailleurs \u00e9trangers"
      },
      {
        "authorized_access_point": "\u00c9crits d'immigr\u00e9s"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Adolescents immigr\u00e9s"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Biblioth\u00e8ques et immigr\u00e9s"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Diasporas"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Familles immigr\u00e9es"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Immigr\u00e9es"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Immigr\u00e9s \u00e2g\u00e9s"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Immigr\u00e9s clandestins"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Immigr\u00e9s dans l'industrie du cin\u00e9ma"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Jeunes immigr\u00e9s"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Service social aupr\u00e8s des immigr\u00e9s"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Immigrants"
      },
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85064517",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Immigrants"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/031082599",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb122368540",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12236854",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Sciences sociales",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "300"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "\u00c9migrants",
      "Et les \u00e9migr\u00e9s",
      "\u00c9migr\u00e9s",
      "Et l'immigration",
      "Et les travailleurs \u00e9trangers",
      "Expatri\u00e9s",
      "Immigrants",
      "Migrants",
      "Population d'origine \u00e9trang\u00e8re"
    ],
    "authorized_access_point": "Immigr\u00e9s"
  },
  {
    "md5": "05010074c558415fd75c80ab6f697c4c",
    "pid": "031208495",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Encycl. Larousse (art. : Photographie) - http://www.larousse.fr (2014-10-31)",
          "Photo num\u00e9rique / J. A. King, 2014",
          "Guide de la photo num\u00e9rique : objectif photos r\u00e9ussies / M. Leuchter, 2012"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Voir aussi la subdivision Photographie"
        ],
        "noteType": "seeReference"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "\u00c9lectronique num\u00e9rique"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Photographie"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Appareils photographiques num\u00e9riques"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Flickr (site web)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Instagram (site web)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Photographie argentique"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Traitement d'images - Techniques num\u00e9riques"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Digiscopie"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Photographie mobile"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh90001789",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Photography -- Digital techniques"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Photographie num\u00e9rique"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/031208495",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12246762j",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12246762",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Sciences appliqu\u00e9es",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "600"
      },
      {
        "name": "Photographie",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "770"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Photographie - Techniques num\u00e9riques"
    ],
    "authorized_access_point": "Photographie num\u00e9rique"
  },
  {
    "md5": "ac1b79a576bcf40367d77179cbaff032",
    "pid": "03136795X",
    "type": "bf:Topic",
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature compar\u00e9e - Irlandaise et moyen-orientale"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature compar\u00e9e - Grecque et moyen-orientale"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Philologie moyen-orientale"
      }
    ],
    "bnf_type": "genre/forme Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Autobiographie moyen-orientale"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature s\u00e9mitique"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Po\u00e9sie moyen-orientale"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature moyen-orientale"
      },
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85090516",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Middle Eastern literature"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/03136795X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb122596537",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12259653",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Histoire et critique litt\u00e9raires",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "800"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Litt\u00e9rature proche-orientale"
    ],
    "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature moyen-orientale"
  },
  {
    "md5": "d134a5a0b660d451559b7e0032b03dbd",
    "pid": "031380107",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Dict. de l'Acad\u00e9mie de m\u00e9decine - https://www.academie-medecine.fr/le-dictionnaire (2024-05-28)",
          "Dict. illustr\u00e9 des termes de m\u00e9decine, 2012",
          "Dict. de biologie / J. Berthet, 2007",
          "Dict. de m\u00e9decine Flammarion, 2008 (art. : Somatom\u00e9dine)"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Facteurs de croissance"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Prot\u00e9ines IGFBP"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Somatropine"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Facteur de croissance IGF-1"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85124781",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Somatomedin"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Somatom\u00e9dine"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/031380107",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb122605848",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12260584",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Sciences de la vie",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "570"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Facteurs de sulfatation",
      "Facteurs thymidine",
      "IGF (prot\u00e9ines)",
      "Insulin-like growth factors",
      "Somatom\u00e9dine",
      "Somatom\u00e9dines"
    ],
    "authorized_access_point": "Facteurs de croissance IGF"
  },
  {
    "md5": "740eab7c6bf8eef571e4e574afdcee68",
    "pid": "031531121",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Laval RVM, 1992-02"
        ],
        "noteType": "dataNotFound"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/031531121",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12272835k",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12272835",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "March\u00e9 commun sud-am\u00e9ricain"
    ],
    "authorized_access_point": "Int\u00e9gration \u00e9conomique - Am\u00e9rique du Sud"
  },
  {
    "md5": "aa3167d411ba7fdf0617c60c283ec4cb",
    "pid": "03166010X",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Fonctionnaires - Rome"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Provinces romaines"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "L\u00e9gats (Rome)"
      },
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85075776",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Legates (Rome)"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/03166010X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12283328c",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12283328",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Legati"
    ],
    "authorized_access_point": "L\u00e9gats (Rome)"
  },
  {
    "md5": "9fe02cc51bec18b1cfb9c3540ad9379d",
    "pid": "031819877",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GDEL"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette on trouve les ouvrages qui traitent de la pratique des nations africaines de remplacer les fonctionnaires, les hommes d'affaires etc. par des Africains"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Africanisation"
      },
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85001756",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Africanization"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/031819877",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12296380d",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12296380",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Africanisation"
  },
  {
    "md5": "21d25644592b37de7619e82e822e0841",
    "pid": "031955274",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Grand Larousse universel",
          "Encycl. universalis (art. : Chalemie) : sahn\u0101\u012b (shahn\u0101\u012b, shehn\u0101\u012b) - http://www.universalis-edu.com (2011-02-15)",
          "Dict. de la musique / M. Honegger, 1976 (art. : Inde)",
          "Dict. de la musique / M. Vignal, 2005 (art. : Indienne (Musique)) : sahna\u00ef",
          "Dict. des mots de la musique / J. Siron, 2006 : shahn\u0101\u012b",
          "Encycl. des instruments de musique / A. Buchner, 1980 : sahna\u00ef",
          "Encycl. de la musique, 1992 : shenai",
          "M\u00e9diath\u00e8que de la Cit\u00e9 de la musique : sahnai - http://mediatheque.cite-musique.fr (2011-02-15)",
          "Dict. encyclop\u00e9dique de la musique / D. Arnold, 1988 (art. : Inde ; Chalemie) : shahna\u00ef ou sahna\u00ef",
          "Oxford Music online : \u015bahn\u0101\u012b - http://www.oxfordmusiconline.com (2011-02-15)",
          "Dict. g\u00e9n\u00e9ral hindi-fran\u00e7ais / N. Balbir, 1992 : \u015b\u0301ahn\u0101\u012b",
          "BnF Service indien, 2017-07-17"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Inde du Nord, Pakistan, Bangladesh. Hautbois en feuille de palmier s\u00e9ch\u00e9e, mont\u00e9e dans une petite base m\u00e9tallique conique ins\u00e9r\u00e9e dans un tuyau en bois d'environ 50 cm avec 7 trous \u00e9quidistants dans lequel est embo\u00eet\u00e9 un pavillon m\u00e9tallique conique (facture pour la musique hindoustanie). Dans certaines traditions r\u00e9gionales, le tuyau et le pavillon ne forment qu'une seule pi\u00e8ce en bois ou en m\u00e9tal, le nombre de trous varie entre 6 et 8, et il y a parfois un trou pour le pouce"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Hautbois (famille d'instruments)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Instruments de musique - Inde"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Sahanai (hautbois n\u00e9palais)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Shan\u0101\u012b, Musique de"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCMP",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/performanceMediums/mp2013015636",
            "source": "LCMP"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "\u015aahn\u0101\u012b"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Shahna\u00ef"
      },
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85121263",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Shehnai"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/031955274",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb123075977",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12307597",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Musique",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "780"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "\u015aahn\u0101\u012b",
      "Sahna\u012b",
      "Sahnai",
      "Shahna\u00ef",
      "Shehn\u0101\u012b",
      "Shenai"
    ],
    "authorized_access_point": "Shan\u0101\u012b (hautbois indien)"
  },
  {
    "md5": "f1a3789d7a8e531c7ce9bee688f006bd",
    "pid": "032027524",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Rens. t\u00e9l., 1993-06-04, INRIA"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Laval RVM (en ligne), 2003-08-28"
        ],
        "noteType": "dataNotFound"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Interfaces (informatique)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Programmation (informatique)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/032027524",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12313565v",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12313565",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Physique appliqu\u00e9e",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "G\u00e9n\u00e9rateurs d'interfaces (logiciels)"
  },
  {
    "md5": "6b1ff49aa341559724497320a884a581",
    "pid": "032184034",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Encycl. universalis (art. : Argentine) - http://www.universalis-edu.com (2024-05-30)",
          "Disparition et t\u00e9moignage : r\u00e9inventer la r\u00e9sistance dans l'Argentine des m\u00e8res de la place de Mai / A. Verstraeten, 2013",
          "Les folles de la place de Mai / J.-P. Bousquet, 1982"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Femmes proches des \"disparus\" de la dictature militaire de 1976-1983, qui manifestaient silencieusement sur la place de Mai \u00e0 Buenos Aires chaque jeudi \u00e0 partir d'avril 1977"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Personnes disparues - Argentine"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Argentine - 1976-1983 (Dictature militaire)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/032184034",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb123263986",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12326398",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "950"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Folles de la place de Mai",
      "Folles de la place de Mai (Argentine)",
      "Madres de Plaza de Mayo",
      "M\u00e8res de la place de Mai",
      "Place de Mai, Folles de la",
      "Place de Mai, M\u00e8res de la"
    ],
    "authorized_access_point": "M\u00e8res de la place de Mai (Argentine)"
  },
  {
    "md5": "8bac85a40f70aa47aa68e7ed935c83c1",
    "pid": "032317468",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Voir aussi la subdivision Ressources Internet \u00e0 tous sujets noms communs et noms propres pour les ressources \u00e9lectroniques sur ces sujets disponibles sur Internet"
        ],
        "noteType": "seeReference"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "R\u00e9seaux \u00e0 grande distance (informatique)"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Administration \u00e9lectronique"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Babillards \u00e9lectroniques"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Internet - Gestion"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Internet et femmes"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Internet et immigr\u00e9s"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Internet et personnes \u00e2g\u00e9es"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Internet et propagande"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Intranets"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Langage et Internet"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Lecture sur \u00e9cran"
      },
      {
        "authorized_access_point": "M\u00e9dias num\u00e9riques"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Neutralit\u00e9 de l'Internet"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Cin\u00e9ma et Internet"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Outernets"
      },
      {
        "authorized_access_point": "RENATER"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Ressources Internet"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Th\u00e9\u00e2tre et internet"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Viralit\u00e9"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Cyberespace"
      },
      {
        "authorized_access_point": "D\u00e9mocratie \u00e9lectronique"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Droits de la personnalit\u00e9 et Internet"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Espaces publics multim\u00e9dias"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Extranets"
      },
      {
        "authorized_access_point": "G\u00e9n\u00e9ration Internet"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Internet - Droit"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Th\u00e9rapie en ligne"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Internet - Aspect \u00e9conomique"
      },
      {
        "authorized_access_point": "R\u00e9putation num\u00e9rique"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Formation en ligne"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Internet - Protection de la jeunesse"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Archives de l'Internet"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Internet dans les campagnes \u00e9lectorales"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Cybersexe"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Internet mobile"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Internet \u00e0 haut d\u00e9bit"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Adresses Internet"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Chat (Internet)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Aide psychologique en ligne"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Droit - Ressources Internet"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Ing\u00e9nierie - Ressources Internet"
      },
      {
        "authorized_access_point": "M\u00e9decine - Ressources Internet"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Noms de domaine (Internet)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Pharmacie - Ressources Internet"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Programmation sur Internet"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Recherche sur Internet"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Sciences - Ressources Internet"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Serveurs gophers"
      },
      {
        "authorized_access_point": "T\u00e9l\u00e9phonie Internet"
      },
      {
        "authorized_access_point": "T\u00e9l\u00e9vision - Ressources Internet"
      },
      {
        "authorized_access_point": "WAIS (syst\u00e8me d'information)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Web"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Internet sur la t\u00e9l\u00e9vision"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Enfants - Ressources Internet"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Visioconf\u00e9rences sur Internet"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Radio - Ressources Internet"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Biblioth\u00e8ques - Ressources Internet"
      },
      {
        "authorized_access_point": "R\u00e9seaux sociaux (Internet)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Internet en milieu de travail"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Enqu\u00eates en ligne"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Internet des objets"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Internet"
      },
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh92002816",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Internet"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/032317468",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12337059x",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12337059",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Net (r\u00e9seau d'ordinateurs)",
      "Sites Internet"
    ],
    "authorized_access_point": "Internet"
  },
  {
    "md5": "26e6370f25ac716a1473c7bdff2ca35f",
    "pid": "032324650",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Orphanet - https://www.orpha.net (2024-05-28)",
          "Syndrome de Laron : aspects diagnostiques, th\u00e9rapeutiques et pronostiques / H. Latrech, M. Polak [in] La Presse m\u00e9dicale, 2016, 45, 1",
          "Dict. de m\u00e9decine Flammarion, 2008 : Laron (syndrome de)",
          "Dict. de l'Acad\u00e9mie de m\u00e9decine : nanisme de type Laron - https://www.academie-medecine.fr/le-dictionnaire (2024-05-28)",
          "Dict. illustr\u00e9 des termes de m\u00e9decine, 2012 : nanisme type Laron"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Maladies h\u00e9r\u00e9ditaires"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Nanisme"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh93001158",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Laron dwarfism"
      },
      {
        "source": "MeSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "https://id.nlm.nih.gov/mesh/M0452907",
            "source": "MeSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Laron Syndrome"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Nanisme de Laron"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/032324650",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb123376138",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12337613",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Sciences m\u00e9dicales et param\u00e9dicales",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "610"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "D\u00e9ficience en r\u00e9cepteur d'hormone de croissance",
      "D\u00e9ficit du r\u00e9cepteur \u00e0 l'hormone de croissance",
      "Insensibilit\u00e9 compl\u00e8te \u00e0 l'hormone de croissance",
      "Insensibilit\u00e9 primaire \u00e0 l'hormone de croissance",
      "Laron, Syndrome de",
      "Nanisme de Laron",
      "Nanisme de type Laron",
      "Nanisme hypophysaire de type II",
      "Nanisme type Laron",
      "R\u00e9sistance primaire \u00e0 l'hormone de croissance",
      "Syndrome de l'insensibilit\u00e9 \u00e0 l'hormone de croissance"
    ],
    "authorized_access_point": "Syndrome de Laron"
  },
  {
    "md5": "1e48e8890fcf4608a99d2f2e05974064",
    "pid": "032324804",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Les IGFs (insulin like growth factors) et leurs prot\u00e9ines de liaison (IGFBPs) [in] Journal de p\u00e9diatrie et de pu\u00e9riculture, 1996, 9, 7",
          "R\u00f4le et variations de l'expression de la superfamille des prot\u00e9ines IGFBP par les cellules b\u00eata des \u00eelots pancr\u00e9atiques, notamment en cas d'atteinte pancr\u00e9atique comme celle induite par le diab\u00e8te / C. Neftel, 2014 [m\u00e9moire]"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Prot\u00e9ines de liaison"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Facteurs de croissance IGF"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh90000055",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Insulin-like growth factor-binding proteins"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Prot\u00e9ines de liaison de la somatom\u00e9dine"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/032324804",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12337626m",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12337626",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Sciences de la vie",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "570"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "IGF binding proteins",
      "IGFBP (prot\u00e9ines)",
      "Insulin-like growth factor binding proteins",
      "Prot\u00e9ines de liaison aux IGF",
      "Prot\u00e9ines de liaison de la somatom\u00e9dine",
      "Prot\u00e9ines de liaison des IGF"
    ],
    "authorized_access_point": "Prot\u00e9ines IGFBP"
  },
  {
    "md5": "1c782acaf2d5b97213153254a033e66e",
    "pid": "032370474",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Grand dict. encyclop\u00e9dique Larousse (art. : Staline, Joseph) : complot des blouses blanches",
          "Les derniers complots de Staline : l'affaire des blouses blanches / Jean-Jacques Marie, 1993"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Le 13 janvier 1953, \u00e0 Moscou, des m\u00e9decins juifs d'une organisation d'assistance sont accus\u00e9s de l'assassinat de hauts dirigeants du r\u00e9gime. Ils seront r\u00e9habilit\u00e9s et lib\u00e9r\u00e9s le 4 avril, apr\u00e8s la mort de Staline"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Politique et gouvernement - URSS - 1941-1953"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/032370474",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12341305k",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12341305",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "950"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Affaire des blouses blanches (URSS ; 1953)",
      "Blouses blanches, Affaire des (1953)",
      "Complot des blouses blanches (1953)"
    ],
    "authorized_access_point": "Affaire des blouses blanches (1953)"
  },
  {
    "md5": "b9b8301185dab741b9e87cee879b47af",
    "pid": "03243782X",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Grand Larousse universel",
          "Encycl. universalis (art. : Suppression des \"Corn Laws\") - http://www.universalis-edu.com (2018-08-14)",
          "Dict. encyclop\u00e9dique d'histoire / M. Mourre, 1996"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "L\u00e9gislation protectionniste sur la production c\u00e9r\u00e9ali\u00e8re britannique, favorable aux grands propri\u00e9taires terriens. Renforc\u00e9e en 1815, elle fut abolie en 1846-1849 \u00e0 la suite de la campagne libre-\u00e9changiste de Richard Cobden et l'Anti-Corn-Law League"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "C\u00e9r\u00e9ales - Industrie et commerce - Droit"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Protectionnisme"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Grande-Bretagne - Histoire"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Corn-Laws (Grande-Bretagne)"
      },
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85032773",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Corn laws (Great Britain)"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/03243782X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb123467810",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12346781",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "\u00c9conomie politique",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "330"
      },
      {
        "name": "Droit",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "340"
      },
      {
        "name": "Histoire de l'Europe",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "940"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Lois sur le bl\u00e9 (Histoire de Grande-Bretagne)"
    ],
    "authorized_access_point": "Corn-laws (Histoire de Grande-Bretagne)"
  },
  {
    "md5": "d276d745ca8f5e5ddbc1828b54166240",
    "pid": "032493940",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Philosophie - Chine - Histoire"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85100892",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Philosophy, Chinese--20th century"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/032493940",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12351319g",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12351319",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Philosophie",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "100"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Philosophie - Chine - 20e si\u00e8cle"
  },
  {
    "md5": "bc7d737f68fb9e6031c1aa25c77a81f5",
    "pid": "032506929",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Grand Larousse universel",
          "Nouveau petit Robert 2008"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "V\u00eatements de femme"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/032506929",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12352358m",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12352358",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Costume et apparence personnelle",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "391"
      },
      {
        "name": "\u00c9conomie domestique",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "640"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Saris"
  },
  {
    "md5": "3afbb785c0bcac70aa36f8da3bcebe8d",
    "pid": "03256953X",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "G\u00e9omatique"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Logiciels"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/03256953X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12357433r",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12357433",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      },
      {
        "name": "G\u00e9ographie, tourisme (guides) et voyages",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "910"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "G\u00e9ographie - Logiciels"
    ],
    "authorized_access_point": "G\u00e9ographie (discipline) - Logiciels"
  },
  {
    "md5": "68f5ed3bec39b308963680c19a78004d",
    "pid": "032675011",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GLU",
          "Encycl. universalis, thesaurus"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Cit\u00e9s pr\u00e9existantes \u00e0 la conqu\u00eate et soumises \u00e0 Rome, les municipes pouvaient \u00eatre de droit romain, de droit latin, ou conserver un droit propre"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Administration locale"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Droit romain"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Provinces romaines"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Canabae"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Villes antiques"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Droit latin"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85088457",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Municipal corporations (Roman law)"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/032675011",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12365897t",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12365897",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Municipalit\u00e9s (droit romain)",
      "Municipia"
    ],
    "authorized_access_point": "Municipes (droit romain)"
  },
  {
    "md5": "ada6580f81ff9c100bb7d11a7c26b085",
    "pid": "032709501",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Laval RVM (en ligne), 2005-03-18"
        ],
        "noteType": "dataNotFound"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Donn\u00e9es - Compression (informatique)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Utilitaires (logiciels)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/032709501",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb123687540",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12368754",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Physique appliqu\u00e9e",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Logiciels de compactage des donn\u00e9es (informatique)",
      "Logiciels de compression des donn\u00e9es (informatique)"
    ],
    "authorized_access_point": "Donn\u00e9es - Compression (informatique) - Logiciels"
  },
  {
    "md5": "0a5e4fc2147b4847124c7ba4cfb4f719",
    "pid": "032916078",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette, on trouve les documents sur la gestion des syst\u00e8mes informatiques. Les documents sur l'informatique appliqu\u00e9e \u00e0 la gestion sont sous la vedette Gestion -- Informatique. Les documents sur les syst\u00e8mes d'information sp\u00e9cialis\u00e9s en gestion sont sous la vedette Syst\u00e8mes d'information en gestion"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Gestion"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Migration des syst\u00e8mes d'information"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Gouvernance des donn\u00e9es"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Scalabilit\u00e9 (informatique)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Microsoft Windows Server Update Services (serveur)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Infog\u00e9rance"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Informatique - Proc\u00e9dures de secours"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Informatique -- Gestion"
      },
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2008102940",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Electronic data processing--Management"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/032916078",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12385286x",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12385286",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Gestion de l'informatique",
      "Gestion de parc d'ordinateurs",
      "Syst\u00e8mes informatiques - Gestion",
      "Gestion de parc informatique",
      "Gestion des syst\u00e8mes informatiques",
      "Informatique, Centres d' - Gestion",
      "Informatique - Planification",
      "Ordinateurs - Gestion",
      "Parc d'ordinateurs - Gestion",
      "Parc informatique - Gestion",
      "Planification informatique"
    ],
    "authorized_access_point": "Informatique - Gestion"
  },
  {
    "md5": "d7ee864da852018c34673a6d6047bf42",
    "pid": "032978294",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Arts - Japon"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Art - Japon - 794-1185 (\u00c9poque de Heian)"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85008402",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Arts, Japanese--Heian period, 794-1185"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/032978294",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb123896175",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12389617",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Arts (sauf litt\u00e9rature)",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "700"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Arts - Japon - 794-1185 (\u00c9poque de Heian)"
  },
  {
    "md5": "e4f6f5df2afcb6ebf23caef713fb6109",
    "pid": "033125341",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Les tentatives de r\u00e9forme du calendrier gr\u00e9gorien entre la fin du XIXe si\u00e8cle et le milieu du XXe si\u00e8cle / P. Rocher, 2011 - http://www.imcce.fr (2015-09-21)"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Calendrier (chronologie)"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "R\u00e9forme"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Calendrier gr\u00e9gorien"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Calendrier julien"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/033125341",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12402334r",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12402334",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Astronomie",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "520"
      },
      {
        "name": "Histoire",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "900"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Calendrier - R\u00e9forme",
      "R\u00e9forme du calendrier"
    ],
    "authorized_access_point": "Calendrier (chronologie) - R\u00e9forme"
  },
  {
    "md5": "979af81daa1edaadfae0940563218251",
    "pid": "033136831",
    "type": "bf:Topic",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Syst\u00e8me tributaire (Chine)"
      },
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85137436",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Tributary system (China)"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/033136831",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12403376x",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12403376",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Tribut (Chine)"
    ],
    "authorized_access_point": "Syst\u00e8me tributaire (Chine)"
  },
  {
    "md5": "804e2a0e147ea852824ba25dd8e5583b",
    "pid": "033293074",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature belge de langue fran\u00e7aise"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Th\u00e9\u00e2tre (genre litt\u00e9raire) francophone"
      }
    ],
    "bnf_type": "genre/forme Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Farces belges de langue fran\u00e7aise"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Vaudevilles belges de langue fran\u00e7aise"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85051793",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Belgian drama (French)"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/033293074",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12417356g",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12417356",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Histoire et critique litt\u00e9raires",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "800"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Th\u00e9\u00e2tre (genre litt\u00e9raire) francophone belge",
      "Th\u00e9\u00e2tre belge de langue fran\u00e7aise"
    ],
    "authorized_access_point": "Th\u00e9\u00e2tre (genre litt\u00e9raire) belge de langue fran\u00e7aise"
  },
  {
    "md5": "f9f0966b4ae387b8eec161d6f48b29b2",
    "pid": "033422605",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Art - Grande-Bretagne"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Architecture - Grande-Bretagne - 17e si\u00e8cle"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Art jacob\u00e9en"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Art Stuart"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/033422605",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12428983g",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12428983",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Arts (sauf litt\u00e9rature)",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "700"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Art - Grande-Bretagne - 17e si\u00e8cle"
  },
  {
    "md5": "1b59eba661d2091035079a4d2f35b030",
    "pid": "033433763",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Grand Larousse universel",
          "Encycl. universalis, 1989 (art. : Canada)",
          "Petit Robert 1, 1993",
          "The way of the WASP : how it made America, and how it can save it, so to speak / R. Brookhiser, 1991"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Nom donn\u00e9, aux \u00c9tats-Unis et au Canada, aux citoyens d'origine anglo-saxonne et de religion protestante, constituant ou ayant constitu\u00e9 les couches dirigeantes du pays"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Conditions sociales - \u00c9tats-Unis"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Blancs"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Ethnologie - Canada"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Ethnologie - \u00c9tats-Unis"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Protestants"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Am\u00e9ricains d'origine britannique"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Canadiens anglophones"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/033433763",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12429955g",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12429955",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Religion",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "200"
      },
      {
        "name": "Sciences sociales",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "300"
      },
      {
        "name": "Groupes sociaux",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "305"
      },
      {
        "name": "Ethnologie",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "390"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "WASPs",
      "White Anglo-Saxon Protestants"
    ],
    "authorized_access_point": "WASP"
  },
  {
    "md5": "f1b6a68abff9c9802fdeffcef7c89766",
    "pid": "033642036",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GLU"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Partisans de Savonarole"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Histoire religieuse - Italie - 16e si\u00e8cle"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Florence (Italie) - 1494-1512 (Exil des M\u00e9dicis)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/033642036",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12448906f",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12448906",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Piagnoni (Mouvement de Savonarole)"
  },
  {
    "md5": "c1541d50a8ef7dbfdbdf095140f0d98a",
    "pid": "033689725",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Encycl. universalis (art. : Policier, roman ; Pigasse, Albert (1887-1985)) - http://www.universalis-edu.com (2012-06-21)",
          "Dict. des litt\u00e9ratures de langue fran\u00e7aise / J.-P. de Beaumarchais, D. Couty, A. Rey, 1987 (art. : Roman policier)",
          "Stanislas-Andr\u00e9 Steeman. Aux limites de la fiction polici\u00e8re / A. Huftier, 2006",
          "Dict. des litt\u00e9ratures polici\u00e8res / C. Mespl\u00e8de, 2007 : whodunit",
          "Dict. du roman policier / J. Tulard, 2005 : whodunit"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Dict. des termes litt\u00e9raires, 2005. - Lexique des termes litt\u00e9raires / M. Jarrety, 2001"
        ],
        "noteType": "dataNotFound"
      },
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette, on trouve les recueils de romans d'\u00e9nigme de divers pays ou en diverses langues"
        ],
        "noteType": "general"
      },
      {
        "label": [
          "Voir aussi les vedettes du type Roman d'\u00e9nigme [adjectif de langue, de nationalit\u00e9 ou g\u00e9ographique]"
        ],
        "noteType": "seeReference"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Roman policier"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Cosy mystery"
      }
    ],
    "bnf_type": "genre/forme Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/033689725",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12453179f",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12453179",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Probl\u00e8mes et services sociaux",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "360"
      },
      {
        "name": "Po\u00e9sie",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "801"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "\u00c9nigme (roman)",
      "Roman \u00e0 \u00e9nigme",
      "Roman d'\u00e9nigme en chambre close",
      "Roman de d\u00e9tection",
      "Roman de myst\u00e8re",
      "Roman jeu",
      "Roman policier \u00e0 \u00e9nigme",
      "Roman probl\u00e8me",
      "Whodunit"
    ],
    "authorized_access_point": "Roman d'\u00e9nigme"
  },
  {
    "md5": "4c58e2aaff24ee6479720cf74796fadf",
    "pid": "033738653",
    "type": "bf:Topic",
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Utilitaires (logiciels)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/033738653",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12457541t",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12457541",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Physique appliqu\u00e9e",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Disques rigides - Gestion"
    ],
    "authorized_access_point": "Disques durs - Gestion"
  },
  {
    "md5": "91f0cc7747968df89a223d6efcd4338c",
    "pid": "03374033X",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Laval RVM, 1994-08. - LCSH, 1994-09"
        ],
        "noteType": "dataNotFound"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "\u00c9quateur"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/03374033X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12457696c",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12457696",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Relations ext\u00e9rieures - \u00c9quateur"
  },
  {
    "md5": "ac0e0749f3c1b28908190ccf2ed4fc48",
    "pid": "033869235",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Une introduction \u00e0 l'analyse du discours argumentatif / V. Mendenhall, 1990",
          "Grammaire du discours argumentatif / E. Eggs, 1994",
          "Le d\u00e9veloppement des discours argumentatifs / C. Golder, 1996"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Discours (linguistique)"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Argumentation"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/033869235",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12468269t",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12468269",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Linguistique g\u00e9n\u00e9rale",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "401"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Analyse du discours argumentatif",
      "Argumentation (linguistique)",
      "Argumentation dans la langue",
      "Parole argumentative",
      "Texte - Argumentation",
      "Texte argumentatif",
      "Textes argumentatifs",
      "Topo\u00ef (linguistique)"
    ],
    "authorized_access_point": "Discours argumentatif"
  },
  {
    "md5": "04a5b715ef7a253d9dda65cefae655ff",
    "pid": "033895732",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Laval RVM, 1997-02"
        ],
        "noteType": "dataNotFound"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Logiciels"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/033895732",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12470661f",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12470661",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Logiciels de gestion du personnel"
    ],
    "authorized_access_point": "Personnel - Direction -- Logiciels"
  },
  {
    "md5": "457fd7d5ab7397ede1cea7eaad9e7cf2",
    "pid": "034054693",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Grand Larousse universel",
          "Mourre"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "En Am\u00e9rique latine, au 19e si\u00e8cle et au d\u00e9but du 20e si\u00e8cle, chefs politiques se faisant les champions des masses m\u00e9tisses et indiennes contre la bourgeoisie blanche et exer\u00e7ant le pouvoir par des m\u00e9thodes dictatoriales, avec l'appui de l'arm\u00e9e : par ex. J. Francia, J.A. P\u00e1ez, J.M. Rosas, R. Carrera, P. D\u00edaz, J.V. Gomez"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Politique et gouvernement - Am\u00e9rique latine - 20e si\u00e8cle"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Dictateurs"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Gouvernement militaire"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Hommes politiques"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Caudillos"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/034054693",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb124850000",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12485000",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Science politique",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "320"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Caudillos"
  },
  {
    "md5": "83d38b69798cf49e1b9de278fefae7e9",
    "pid": "03405491X",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Encycl. universalis (M\u00e9diatisation d'Empire)",
          "GLU ; Mourre (M\u00e9diatisation)",
          "Mediatisierung ; SWD, 1995-04"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Incorporation d'un \u00c9tat relevant directement de l'empereur dans un autre \u00c9tat de l'empire (Saint Empire puis Empire allemand)"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Souverainet\u00e9"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Territoire - Acquisition"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Saint Empire romain germanique"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85082854",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Mediatized states"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/03405491X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12485021z",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12485021",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Sciences politiques",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "320"
      },
      {
        "name": "Histoire m\u00e9di\u00e9vale, moderne et contemporaine (sauf la France)",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "940"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "M\u00e9diatisation (Saint Empire romain germanique)"
    ],
    "authorized_access_point": "M\u00e9diatisation d'Empire"
  },
  {
    "md5": "8cc1ef1083cb73e8e0674815f0a71fa6",
    "pid": "034133704",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Chartreuses (monast\u00e8res) - [Localisations g\u00e9ographiques]"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Gosnay (Pas-de-Calais) - Chartreuse du Val Saint-Esprit"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Aix-en-Provence (Bouches-du-Rh\u00f4ne) - Couvent des Chartreux"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/034133704",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12492226q",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12492226",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Religion",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "200"
      },
      {
        "name": "Construction",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "690"
      },
      {
        "name": "Architecture",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "720"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Chartreuses (monast\u00e8res) - France"
  },
  {
    "md5": "c732927d75abe4c730fb370ea9ce4f00",
    "pid": "034195688",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Philosophie - Chine - Histoire"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85100889",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Philosophy, Chinese--960-1644"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/034195688",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb124978822",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12497882",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Philosophie",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "100"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Philosophie - Chine - 960-1644"
  },
  {
    "md5": "cfd52a933a54976ba29c09b75ae64f8b",
    "pid": "034254145",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Access Basic 2 / B. Blier, 1995",
          "Crash course in Access Basic / A. Wyatt, S. Gilmore, 1994",
          "Access Basic cookbook / C. S. Valentine, 1993"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "BASIC (langage de programmation)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/034254145",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12502863w",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12502863",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Physique appliqu\u00e9e",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "AccessBasic (langage de programmation)"
    ],
    "authorized_access_point": "Access Basic (langage de programmation)"
  },
  {
    "md5": "50a3aaf31e9bed8695fc5e94ccdabcea",
    "pid": "034259910",
    "type": "bf:Topic",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Partis politiques -- Bangladesh"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/034259910",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12503320g",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12503320",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Partis politiques - Bangladesh"
  },
  {
    "md5": "c4bfb6efdaa63260836fad77fdf433a6",
    "pid": "034308695",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Microordinateurs"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Amiga (ordinateur)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "CBM (ordinateur)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Commodore 64 (ordinateur)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Commodore 128 (ordinateur)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "PET (ordinateur)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "VIC 20 (ordinateur)"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/034308695",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb125076777",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12507677",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Physique appliqu\u00e9e",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Commodore (ordinateurs)"
  },
  {
    "md5": "294adb4f7b86056fb89bd0eb619eae8b",
    "pid": "034342230",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Vocabulaire de l'analyse litt\u00e9raire / D. Bergez, V. G\u00e9raud, J.-J. Robrieux, 1994",
          "Dict. des termes litt\u00e9raires, 2001",
          "Dict. du litt\u00e9raire / P. Aron, D. Saint-Jacques, A. Viala, 2002",
          "Dict. des termes litt\u00e9raires, 2005"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature - Esth\u00e9tique"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Polyphonie (litt\u00e9rature)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Carnavalesque"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Dialogue (litt\u00e9rature)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Intertextualit\u00e9"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh00009821",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Dialogism (Literary analysis)"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Dialogisme"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/034342230",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12510697c",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12510697",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Po\u00e9sie",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "801"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Dialogisme"
  },
  {
    "md5": "28eec5e36ee58ae05cc42df8058cce37",
    "pid": "034566228",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Philosophie - Chine - Histoire"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85100890",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Philosophy, Chinese--1644-1912"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/034566228",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12530940n",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12530940",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Philosophie",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "100"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Philosophie - Chine - 1644-1912"
  },
  {
    "md5": "c4d6ad8217b5e14d0cce2969cec7f05c",
    "pid": "034591966",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Encycl. universalis (art. : Langages de programmation) - http://www.universalis-edu.com (2011-11-04)",
          "Encycl. de l'informatique et des syst\u00e8mes d'information, 2006",
          "Langage Java / P. Bellot, C. Matiachoff [in] Techniques de l'ing\u00e9nieur, 1998, H3088",
          "TermSciences - http://www.termsciences.fr (2011-11-04)",
          "The encycl. of computer languages - http://hopl.murdoch.edu.au (2011-11-04)"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Langages de programmation"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Akka (plate-forme informatique)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "BlueJ (environnement de d\u00e9veloppement d'applications)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Scala (langage de programmation)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Hadoop (plate-forme informatique)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "OSGi (plate-forme informatique)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Java Persistence API"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/034591966",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12533207m",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12533207",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Math\u00e9matiques",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "510"
      },
      {
        "name": "Physique appliqu\u00e9e",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Java (langage de programmation)"
  },
  {
    "md5": "7668aa6f04bb336efd49e36ea0447dd0",
    "pid": "034623574",
    "note": [
      {
        "label": [
          "L'am\u00e9nagement linguistique dans le monde - http://www.tlfq.ulaval.ca (2008-11-26)",
          "Ethnologue (15th ed.) - http://www.ethnologue.com (2008-11-26)"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Les langues du monde / M. Sala, I. Vintila-Radulescu, 1984. - Les langues dans le monde ancien et moderne / J. Perrot, 1981"
        ],
        "noteType": "dataNotFound"
      },
      {
        "label": [
          "Langue de Nouvelle-Cal\u00e9donie (France)",
          "L'adjectif de langue correspondant est \"tayo\". Il est invariable"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Langues cr\u00e9oles fran\u00e7aises"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Langues m\u00e9lan\u00e9siennes"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Tayo (langue)"
      },
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh95001065",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Tayo language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/034623574",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12536022p",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12536022",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Langues",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "400"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Caldoche (langue)",
      "Kaldosh (langue)",
      "Langues cr\u00e9oles fran\u00e7aises - Nouvelle-Cal\u00e9donie",
      "Patois de St-Louis (langue)"
    ],
    "authorized_access_point": "Tayo (langue)"
  },
  {
    "md5": "7815af1a0078ea121c6a11b7a03c9ba1",
    "pid": "03465500X",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Enseignement - M\u00e9thodes actives"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "M\u00e9thode Agazzi"
      },
      {
        "authorized_access_point": "P\u00e9dagogie Germaine Tortel"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Tapis de lecture"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "\u00c9ducation de la premi\u00e8re enfance -- M\u00e9thodes actives"
      },
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh89003664",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Early childhood education--Activity programs"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/03465500X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb125387672",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12538767",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Education et enseignement",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "370"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "\u00c9ducation de la premi\u00e8re enfance - M\u00e9thodes actives"
  },
  {
    "md5": "dfe72b87f92f90e9fd70b4766dbcc195",
    "pid": "034679391",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Informatique - Gestion"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Protection de l'information (informatique)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Informatique -- Proc\u00e9dures de secours"
      },
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh89004334",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Electronic data processing--Backup processing alternatives"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/034679391",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12540873j",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12540873",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Copies de sauvegarde (informatique)",
      "Copies de secours (informatique)",
      "Sauvegardes (informatique)",
      "Traitement d\u00e9port\u00e9 (informatique)",
      "Copies de s\u00e9curit\u00e9 (informatique)",
      "Informatique - Reprises en secours",
      "Informatique - Sauvegardes",
      "Informatique - Traitement d\u00e9port\u00e9",
      "Mesures de sauvegarde (informatique)",
      "Proc\u00e9dures de sauvegarde (informatique)",
      "Proc\u00e9dures de secours (informatique)",
      "Reprises en secours (informatique)"
    ],
    "authorized_access_point": "Informatique - Proc\u00e9dures de secours"
  },
  {
    "md5": "84eac5467af05e268121a351d9cee1a3",
    "pid": "034705384",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Ann\u00e9e 1994 dans \"Le Monde",
          "Quid 1996 (p. 1161)",
          "Monde, 1997-02-24"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Affaire cons\u00e9cutive \u00e0 la faillite en 1989 de la soci\u00e9t\u00e9 d'am\u00e9nagement immobilier Whitewater Development, cr\u00e9\u00e9e en 1978 dans l'Arkansas par les \u00e9poux Clinton en copropri\u00e9t\u00e9 avec des amis ; r\u00e9v\u00e9l\u00e9 en mars 1992 par le New York Times, le scandale du projet immobilier Whitewater devient alors une affaire politico-judiciaire qui a entra\u00een\u00e9 la condamnation de plusieurs proches des Clinton et pourrait conna\u00eetre son d\u00e9nouement en 1997-1998"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Politique et gouvernement - \u00c9tats-Unis - 1993-2001"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/034705384",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12543176c",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12543176",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Affaire Whitewater (1992-....)"
    ],
    "authorized_access_point": "Whitewater, Affaire (1992-....)"
  },
  {
    "md5": "27267f75ad0e525f0b5a814569ea5fd9",
    "pid": "03472690X",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Serveurs (informatique)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Web"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/03472690X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12545061j",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12545061",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Physique appliqu\u00e9e",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "MSN (serveur)"
    ],
    "authorized_access_point": "Microsoft Network (serveur)"
  },
  {
    "md5": "ce3fafe09df93a9de04e1fc157fce8f6",
    "pid": "034766995",
    "note": [
      {
        "label": [
          "LCNA (en ligne) 2004-09-20 : Microsoft BackOffice"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Architecture client-serveur (informatique)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Gestionnaires de r\u00e9seaux (logiciels)"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "SNA (architecture des r\u00e9seaux d'ordinateurs)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/034766995",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb125486790",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12548679",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Physique appliqu\u00e9e",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Back Office (logiciels)",
      "BackOffice (logiciels)",
      "Microsoft Back Office (logiciels)"
    ],
    "authorized_access_point": "Microsoft BackOffice (logiciels)"
  },
  {
    "md5": "41969421ea6c6e1e7a3b3cf076baa287",
    "pid": "034781897",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Laval RVM (en ligne), 2001-03-22"
        ],
        "noteType": "dataNotFound"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Bases de donn\u00e9es relationnelles"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Langages de programmation"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/034781897",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb125499792",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12549979",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Physique appliqu\u00e9e",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Jet (langage de programmation)",
      "Microsoft Jet database engine (langage de programmation)",
      "Microsoft Jet DB engine (langage de programmation)",
      "Microsoft Jet engine (langage de programmation)"
    ],
    "authorized_access_point": "Microsoft Jet (langage de programmation)"
  },
  {
    "md5": "2985f0c6dc49ecbaa4ffd274c5450015",
    "pid": "034857923",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Droit d'auteur - Domaine public"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Droit d'auteur et informatique"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Droit d'auteur - Logiciels"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Logiciels gratuits"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh91002599",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Shareware (Computer software)"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/034857923",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb125566086",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12556608",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Contribuciels",
      "Contributiels",
      "Logiciels \u00e0 contribution volontaire",
      "Logiciels du domaine public",
      "Logiciels non brevet\u00e9s",
      "Logiciels partag\u00e9s",
      "Logiciels publics",
      "Logiciels tomb\u00e9s dans le domaine public",
      "Partagiciels",
      "Shareware (logiciels)"
    ],
    "authorized_access_point": "Logiciels contributifs"
  },
  {
    "md5": "a325964297b402b36678a2edab7b6cdc",
    "pid": "034885420",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Laval RVM (en ligne), 2005-05-24"
        ],
        "noteType": "dataNotFound"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "E-justice"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/034885420",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb125590502",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12559050",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Physique appliqu\u00e9e",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      },
      {
        "name": "Droit",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "340"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Justice - Administration - Logiciels"
  },
  {
    "md5": "51fc1f55646d56be7bf67d61ed98fbaa",
    "pid": "034892710",
    "type": "bf:Topic",
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Int\u00e9gration de donn\u00e9es (informatique)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Bases de donn\u00e9es - Conception"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Exploration de donn\u00e9es"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Entrep\u00f4ts de donn\u00e9es"
      },
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh97003695",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Data warehousing"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/034892710",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12559694b",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12559694",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Data warehouse",
      "Centralisation de donn\u00e9es",
      "Entreposage de donn\u00e9es",
      "Magasins de donn\u00e9es"
    ],
    "authorized_access_point": "Entrep\u00f4ts de donn\u00e9es"
  },
  {
    "md5": "06d05db1e469e596611e71ef246e02da",
    "pid": "034960848",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Logiciels - Maintenance"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Gestion de configurations des logiciels"
      },
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh91002171",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Software configuration management"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/034960848",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12565703q",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12565703",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Logiciels - Configuration -- Gestion",
      "Logiciels - Gestion de configuration",
      "Gestion de configuration logiciel"
    ],
    "authorized_access_point": "Gestion de configurations des logiciels"
  },
  {
    "md5": "85594be59908671abf387f6ae27e8208",
    "pid": "035061308",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Convergence et diversit\u00e9 \u00e0 l'heure de la mondialisation / \u00c9conomica, 1997"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "D\u00e9veloppement \u00e9conomique"
      },
      {
        "authorized_access_point": "\u00c9conomie ouverte"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Aide \u00e9conomique"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/035061308",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12574241v",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12574241",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Convergence des \u00e9conomies",
      "Convergence \u00e9conomique",
      "Harmonisation \u00e9conomique",
      "Productivit\u00e9 - Convergence",
      "Rapprochement (\u00e9conomie politique)"
    ],
    "authorized_access_point": "Convergence (\u00e9conomie politique)"
  },
  {
    "md5": "44b6a18703cc487e9713642d4cdd9775",
    "pid": "035095679",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Langages de script (informatique)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Interpr\u00e9teurs (logiciels)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Microsoft Visual BASIC (langage de programmation)"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "HTML (langage de balisage)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Sites Web - Conception"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/035095679",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb131666483",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF13166648",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Physique appliqu\u00e9e",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "VB Script (langage de programmation)",
      "Microsoft Visual BASIC Scripting Edition (langage de programmation)"
    ],
    "authorized_access_point": "VBScript (langage de programmation)"
  },
  {
    "md5": "919fadd91ed811a57dfe763c712ea21f",
    "pid": "035141913",
    "note": [
      {
        "label": [
          "La g\u00e9ographie culturelle / Paul Claval, 1995",
          "Les mots de la g\u00e9ographie / Roger Brunet, 1992 (art. culture)"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Culture"
      },
      {
        "authorized_access_point": "G\u00e9ographie humaine"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "\u00c9tudes r\u00e9gionales"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "G\u00e9ographie des sexualit\u00e9s"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "G\u00e9ographie culturelle"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/035141913",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb131699688",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF13169968",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Ethnologie, anthropologie, folklore",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "390"
      },
      {
        "name": "G\u00e9ographie, tourisme (guides) et voyages",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "910"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Anthropog\u00e9ographie"
    ],
    "authorized_access_point": "G\u00e9ographie culturelle"
  },
  {
    "md5": "f1dfb4bf5aa3aa58b5a63bd1ee1c7308",
    "pid": "035167734",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Bases de donn\u00e9es - Interrogation"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Recherche sur Internet"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Web"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Moteurs de recherche"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Qwant"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Google"
      },
      {
        "authorized_access_point": "FUSIN (syst\u00e8me informatique)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Portails Internet"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Sites Web - R\u00e9f\u00e9rencement"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Moteurs de recherche sur Internet"
      },
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh97007463",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Web search engines"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/035167734",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb131716541",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF13171654",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Annuaires \u00e9lectroniques (Internet)",
      "Index \u00e9lectroniques (Internet)",
      "Internet - Moteurs de recherche",
      "Internet - Outils de recherche",
      "Outils de recherche sur Internet",
      "Web - Moteurs de recherche",
      "Web - Outils de recherche"
    ],
    "authorized_access_point": "Moteurs de recherche sur Internet"
  },
  {
    "md5": "84dbef8285748075ddc581317d811ae8",
    "pid": "035198222",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Le data warehouse : le data mining / J.-M. Franco..., 1997"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Bases de donn\u00e9es - Interrogation"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Analyse des donn\u00e9es symboliques"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Entrep\u00f4ts de donn\u00e9es"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Mod\u00e9lisation pr\u00e9dictive"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Fouille de r\u00e8gles d'associations"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Syst\u00e8mes de recommandation (informatique)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Web usage mining"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh97002073",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Data mining"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/035198222",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb13173501n",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF13173501",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Data mining",
      "Datamining",
      "Exploration de donn\u00e9es (informatique)",
      "Extraction de donn\u00e9es",
      "Forage de donn\u00e9es",
      "Fouille de donn\u00e9es",
      "Fouille de texte",
      "Prospection de donn\u00e9es",
      "Text mining"
    ],
    "authorized_access_point": "Exploration de donn\u00e9es"
  },
  {
    "md5": "9e6979fa568b890b3ddc3bc58fa339aa",
    "pid": "035260521",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Langages de balisage"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "XQuery (langage de programmation)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Ressource Description Framework (informatique)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "SOA"
      },
      {
        "authorized_access_point": "XUL (langage de balisage)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "SVG (langage de balisage)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "XSL (langage de balisage)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "SOAP (protocole de r\u00e9seaux d'ordinateurs)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "SGML (langage de balisage)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "WML (langage de balisage)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "XSLT (langage de programmation)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "SCXML (langage de balisage)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "ebXML (langage de balisage)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Atom (XML)"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/035260521",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb131774360",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF13177436",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Physique appliqu\u00e9e",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Extendible Markup language (langage de balisage)",
      "eXtensible Markup language (langage de balisage)",
      "Langage de balisage extensible"
    ],
    "authorized_access_point": "XML (langage de balisage)"
  },
  {
    "md5": "7e33c6d471bf089390a16fdb13182237",
    "pid": "035381795",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Roman scandinave"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature danoise"
      }
    ],
    "bnf_type": "genre/forme Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Roman biographique danois"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman d'espionnage danois"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman de science-fiction danois pour la jeunesse"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman fantastique danois"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman historique danois"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman policier danois"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85035729",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Danish fiction"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/035381795",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb13185670f",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF13185670",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Histoire et critique litt\u00e9raires",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "800"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Roman danois"
  },
  {
    "md5": "479c5fc237047f79260f50ce5112687f",
    "pid": "035461152",
    "note": [
      {
        "label": [
          "T\u00e9l\u00e9phonie Internet / F. Toutain [in] Techniques de l'ing\u00e9nieur,2000 ,TE7510",
          "L'impact de la t\u00e9l\u00e9phonie Internet sur l'industrie des t\u00e9l\u00e9communications / C. Sajo, 1999 [th\u00e8se]",
          "Voix sur IP : Internet, fixe et mobile : \u00e9tat de l'art, enjeux et perspectives / J. Pons [in] Techniques de l'ing\u00e9nieur, 2009, TE7532"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Internet"
      },
      {
        "authorized_access_point": "T\u00e9l\u00e9phone"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "IMS (protocole de r\u00e9seaux d'ordinateurs)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Modems ADSL"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "SIP (protocole de r\u00e9seaux d'ordinateurs)"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "T\u00e9l\u00e9phonie Internet"
      },
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh98004350",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Internet telephony"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/035461152",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb131909421",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF13190942",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Sciences appliqu\u00e9es",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "600"
      },
      {
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Cyberphone",
      "T\u00e9l\u00e9phone Internet",
      "Voix sur IP",
      "T\u00e9l\u00e9phone par Internet",
      "T\u00e9l\u00e9phone sur Internet",
      "T\u00e9l\u00e9phonie IP",
      "T\u00e9l\u00e9phonie par Internet",
      "T\u00e9l\u00e9phonie sur Internet",
      "T\u00e9l\u00e9phonie via Internet",
      "Voice over IP",
      "VOIP"
    ],
    "authorized_access_point": "T\u00e9l\u00e9phonie Internet"
  },
  {
    "md5": "54bf2ab618c2866d9227904e43e815f8",
    "pid": "035486686",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Quid 1998",
          "Wikip\u00e9dia - http://fr.wikipedia.org (2008-04-09)"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "\u00c9lection pr\u00e9sidentielle du 2 novembre 1948 : Harry S. Truman (d\u00e9mocrate) est \u00e9lu avec 49,6% des voix contre Thomas E. Dewey (r\u00e9publicain, 45,1%)"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Pr\u00e9sidents - \u00c9tats-Unis - \u00c9lection"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2010106959",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Presidents--United States--Election--1948"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/035486686",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb13192308p",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF13192308",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Science politique",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "320"
      },
      {
        "name": "Histoire du reste du monde",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "950"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Pr\u00e9sidents - \u00c9tats-Unis - \u00c9lection (1948)"
  },
  {
    "md5": "caf7786845a48e1740dd328183fdfbad",
    "pid": "035527250",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Grand Larousse universel",
          "Dict. encyclop\u00e9dique d'histoire / M. Mourre, 1996"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "1er-2 ao\u00fbt 1798 : victoire de la flotte britannique (Nelson) sur la flotte fran\u00e7aise (Brueys d'Aigalliers, qui fut tu\u00e9) dans la baie d'Aboukir (\u00c9gypte)"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Guerre de la deuxi\u00e8me coalition (1798-1801) - Op\u00e9rations militaires - \u00c9gypte"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85091947",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Nile, Battle of the, Egypt, 1798"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/035527250",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb13194746t",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF13194746",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Histoire du reste du monde",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "950"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Aboukir, Bataille d' (1798)",
      "1re bataille d'Aboukir (1798)",
      "Nil, Bataille du (1798)",
      "Premi\u00e8re bataille d'Aboukir (1798)"
    ],
    "authorized_access_point": "Bataille d'Aboukir (1798)"
  },
  {
    "md5": "d1ae0e11d0c7ef7a189278f3f14c6013",
    "pid": "035621664",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Informatique"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Programmation concurrente"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Fonctionnement multit\u00e2che"
      },
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh92001010",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Multitasking (Computer science)"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/035621664",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb13325133z",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF13325133",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Multit\u00e2che, Fonctionnement",
      "Traitement multit\u00e2che"
    ],
    "authorized_access_point": "Fonctionnement multit\u00e2che"
  },
  {
    "md5": "93717e9b30d7edfb0a31bcc1d8832ff0",
    "pid": "035634847",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Grand Larousse universel",
          "Dict. encyclop\u00e9dique d'histoire / M. Mourre, 1986",
          "Holidays and festivals index / H. Henderson, B. Puckett, 1995",
          "Celebrating the fourth : Independence Day and the rites of Nationalism in the Early Republic / L. Travers, 1997"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "F\u00eate nationale des \u00c9tats-Unis (4 juillet) comm\u00e9morant la D\u00e9claration d'Ind\u00e9pendance (1776)"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "F\u00eates - Etats-Unis"
      },
      {
        "authorized_access_point": "F\u00eates nationales"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85051103",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Fourth of July celebrations"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/035634847",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb13325977s",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF13325977",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Sciences politiques",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "320"
      },
      {
        "name": "Ethnologie, anthropologie, folklore",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "390"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "4 juillet (f\u00eate nationale am\u00e9ricaine)",
      "Anniversaire de l'Ind\u00e9pendance am\u00e9ricaine",
      "F\u00eate de l'Ind\u00e9pendance am\u00e9ricaine",
      "F\u00eate nationale am\u00e9ricaine",
      "Fourth of July (f\u00eate nationale am\u00e9ricaine)",
      "Jour de l'ind\u00e9pendance (f\u00eate nationale am\u00e9ricaine)",
      "July 4th (f\u00eate nationale am\u00e9ricaine)",
      "Quatre juillet (f\u00eate nationale am\u00e9ricaine)"
    ],
    "authorized_access_point": "Independence Day (f\u00eate nationale am\u00e9ricaine)"
  },
  {
    "md5": "e6c1bb45a76c06e87fea3a36bd13dd39",
    "pid": "035650532",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Linux et XFree86 / E. Georgescu, 1997"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "LCSH (en ligne), 1998-09-03"
        ],
        "noteType": "dataNotFound"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "X Window System (syst\u00e8me informatique)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Linux (logiciels)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/035650532",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb133270366",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF13327036",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Physique appliqu\u00e9e",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "XFree 86 (syst\u00e8me informatique)"
    ],
    "authorized_access_point": "XFree86 (syst\u00e8me informatique)"
  },
  {
    "md5": "d45d0e7d686f0d1c8badcd6113da2e07",
    "pid": "035658622",
    "note": [
      {
        "label": [
          "LCSH (en ligne), 1998-09-07"
        ],
        "noteType": "dataNotFound"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Didacticiels"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/035658622",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb13327542h",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF13327542",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      },
      {
        "name": "Education et enseignement",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "370"
      },
      {
        "name": "Math\u00e9matiques",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "510"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "G\u00e9om\u00e9trie - \u00c9tude et enseignement -- Logiciels"
    ],
    "authorized_access_point": "G\u00e9om\u00e9trie - Didacticiels"
  },
  {
    "md5": "bea101c0a4995826368d49b683cd703b",
    "pid": "035724099",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Ordinateurs de poche"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Palm (ordinateur)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/035724099",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb13332134s",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF13332134",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Physique appliqu\u00e9e",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "PalmPilot (ordinateur)"
  },
  {
    "md5": "d4b345caf2b4d52668e640bda0e8863a",
    "pid": "050124315",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GLU",
          "Mourre"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Nom donn\u00e9 \u00e0 un schisme qui se produisit dans l'ouest de la France au moment du Concordat de 1801 : l'une des clauses du Concordat \u00e9tait la d\u00e9mission de tous les \u00e9v\u00eaques de l'ancienne \u00c9glise de France ; les \u00e9v\u00eaques non d\u00e9missionnaires regroup\u00e8rent autour d'eux les communaut\u00e9s catholiques anti-concordataires qui donn\u00e8rent naissance \u00e0 la Petite \u00c9glise"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "\u00c9glise catholique - France"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85078480",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Louisets"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/050124315",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12650661c",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12650661",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Petite \u00c9glise"
  },
  {
    "md5": "c39c7ef05be8ffd35233707dee3317ba",
    "pid": "050174495",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette, on trouve la litt\u00e9rature italophone des \u00c9tats-Unis. La litt\u00e9rature am\u00e9ricaine de langue anglaise par des auteurs d'origine italienne se trouve sous la vedette-mati\u00e8re Litt\u00e9rature am\u00e9ricaine -- Auteurs d'origine italienne"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature - \u00c9tats-Unis"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature am\u00e9ricaine"
      }
    ],
    "bnf_type": "genre/forme Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Micronouvelles am\u00e9ricaines de langue italienne"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Po\u00e9sie am\u00e9ricaine de langue italienne"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Th\u00e9\u00e2tre (genre litt\u00e9raire) am\u00e9ricain de langue italienne"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85068775",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Italian American literature"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/050174495",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb13340210s",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF13340210",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Histoire et critique litt\u00e9raires",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "800"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Litt\u00e9rature italo-am\u00e9ricaine"
    ],
    "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature am\u00e9ricaine de langue italienne"
  },
  {
    "md5": "7ec5d99acc63919313ddb6f2e7af1261",
    "pid": "050186647",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Pilotes de p\u00e9riph\u00e9rique (logiciels)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "DOS, Pilotes de p\u00e9riph\u00e9rique pour (logiciels)"
      },
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh90004446",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "DOS device drivers (Computer programs)"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/050186647",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb133408511",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF13340851",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Pilotes de p\u00e9riph\u00e9rique pour DOS (logiciels)"
    ],
    "authorized_access_point": "DOS, Pilotes de p\u00e9riph\u00e9rique pour (logiciels)"
  },
  {
    "md5": "4d0ee0a21fdda16c55d37910971e0a09",
    "pid": "050220284",
    "note": [
      {
        "label": [
          "LCNA (en ligne) 2004-09-20 : Active server pages"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Microsoft Windows DNA"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Serveurs Web"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Sites Web - Syst\u00e8mes-auteur"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "ASP.NET (langage de programmation)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/050220284",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb13506900c",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF13506900",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Physique appliqu\u00e9e",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "ASP",
      "Microsoft Active Server Pages"
    ],
    "authorized_access_point": "Active Server Pages"
  },
  {
    "md5": "cec8f09ad757fe93469ec5771990f4b8",
    "pid": "050366157",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "\u00c9glise et \u00c9tat - France - Histoire"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "S\u00e9paration des \u00c9glises et de l'\u00c9tat (France ; 1905-1906)"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2009119658",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Church and state--France--History--20th century"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/050366157",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb13511352z",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF13511352",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Religion",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "200"
      },
      {
        "name": "Science politique",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "320"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "\u00c9glise et \u00c9tat - France - 20e si\u00e8cle"
    ],
    "authorized_access_point": "\u00c9glise et \u00c9tat - France - 1905-...."
  },
  {
    "md5": "ffea02a7ee64b395c3963a5d0033b1b1",
    "pid": "05041870X",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Grand Larousse universel",
          "Dict. encyclop\u00e9dique d'histoire / M. Mourre, 1996"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "7 octobre 1879 : alliance conclue \u00e0 Vienne entre l'Allemagne et l'Autriche-Hongrie"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Relations ext\u00e9rieures - Autriche-Hongrie"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85039839",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Dual Alliance, 1879"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/05041870X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb13512801p",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF13512801",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Histoire de l'Europe",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "940"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Alliance, Double (1879)",
      "Double Alliance (1879)",
      "Zweibund (1879)"
    ],
    "authorized_access_point": "Duplice (1879)"
  },
  {
    "md5": "96033410f7171cf0c053dc81e72c8d35",
    "pid": "050516760",
    "type": "bf:Topic",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/050516760",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb13533849b",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF13533849",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Physique appliqu\u00e9e",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      },
      {
        "name": "Histoire",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "900"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "G\u00e9n\u00e9alogie - Logiciels"
  },
  {
    "md5": "80abdbeb8702acc09d2ce3b1a16d09f5",
    "pid": "050518526",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Encycl. universalis (art. : Arenas, Reinaldo (1943-1990)) - http://www.universalis.fr (2017-06-08)",
          "Wikip\u00e9dia - http://fr.wikipedia.org (2017-06-08)",
          "Castro, l'infid\u00e8le / S. Raffy, 2003 (p. 499-501)",
          "La g\u00e9n\u00e9ration des Cubains de Mariel et leur presse litt\u00e9raire aux \u00c9tats-Unis / L. Hasson [in] America : cahiers du Criccal, 1986, 1 (p. 117-130)",
          "L'Am\u00e9rique latine de 1945 \u00e0 nos jours / P. Riado, 1992 (p. 378-379) : exode des Marielitos",
          "Les quatre saisons de Fidel Castro / J.-P. Clerc, 1996 (p. 301-302) : \"crise de Mariel",
          "Encycl. of Latin American history and culture / J. Kinsbrunner, 2008 (art. : Cuba : since 1959) : Mariel boatlift"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "15 avril-31 octobre 1980 : \u00e0 la suite d'un afflux massif de r\u00e9fugi\u00e9s cubains \u00e0 l'ambassade du P\u00e9rou \u00e0 La Havane, 125.000 Cubains (\"Marielitos\") sont autoris\u00e9s \u00e0 \u00e9migrer en Floride par le port de Mariel"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Cuba - 1959-...."
      },
      {
        "authorized_access_point": "\u00c9tats-Unis - 1969-1981"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/050518526",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb135340392",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF13534039",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Histoire du reste du monde",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "950"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Affaire de Mariel (1980)",
      "Crise de Mariel (1980)",
      "Exode des Marielitos (1980)",
      "Mariel, Exode de (1980)",
      "Marielitos, Exode des (1980)"
    ],
    "authorized_access_point": "Exode de Mariel (1980)"
  },
  {
    "md5": "705985faf1557042304ca9e38992f4f2",
    "pid": "050534882",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Wikip\u00e9dia - https://fr.wikipedia.org (2017-10-20)",
          "Dict. encyclop\u00e9dique du bouddhisme / P. Cornu, 2001",
          "Dict. de la sagesse orientale : bouddhisme, hindouisme, tao\u00efsme, zen, 1989 : Lamdre",
          "The Sakya School of Tibetan Buddhism / Dhongthog Rinpoche, 2016 : Lamdre",
          "BNF Service indien"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Litt\u00e9ralement : \"Voie, but\". Doctrine du bouddhisme Vajray\u0101na, fond\u00e9e par Vir\u016bpa et transmise par l'\u00e9cole Sa-skya-pa"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Bouddhisme - Doctrines"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Sa-skya-pa"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh 85074158",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Lam-\u02bebras (Sa-skya-pa)"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/050534882",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb135355715",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF13535571",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Religion (ouvrages g\u00e9n\u00e9raux et comparatifs)",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "200"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Lam-'bras",
      "Lam Dre",
      "Lamdre"
    ],
    "authorized_access_point": "Lamdr\u00e9"
  },
  {
    "md5": "8d0faeac6b12d2a2b4e64aede6fa2bac",
    "pid": "05056479X",
    "note": [
      {
        "label": [
          "The Oregon Trail / F. Parkman, 1994 (p. 458)",
          "Kearny's Plains Reconnaissance, 1845 - http://www.topogs.org/Kearny.htm (2017-06-16)"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Exp\u00e9dition command\u00e9e par le colonel Stephen W. Kearny le long de l'Oregon Trail jusqu'\u00e0 South Pass (Wyo.), qui obtint des Sioux une garantie de passage pour les immigrants vers l'Oregon, et cartographia la r\u00e9gion"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "\u00c9tats-Unis (ouest) - Jusqu'\u00e0 1848"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Oregon Trail (\u00c9tats-Unis)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/05056479X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12649132c",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12649132",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "G\u00e9ographie du reste du monde",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "915"
      },
      {
        "name": "Histoire du reste du monde",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "950"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Kearny, Exp\u00e9dition de (1845)"
    ],
    "authorized_access_point": "Exp\u00e9dition de Kearny (1845)"
  },
  {
    "md5": "fd6a1614c191cb0c5b805a2f32d3b14b",
    "pid": "050582453",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Grand Larousse universel",
          "Petit Robert 1"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Orientalistes"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85122928",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Sinologists"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Sinologues"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/050582453",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12650586f",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12650586",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Sciences sociales",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "300"
      },
      {
        "name": "Histoire du reste du monde",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "950"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Sinisants",
      "Sp\u00e9cialistes de la Chine"
    ],
    "authorized_access_point": "Sinologues"
  },
  {
    "md5": "fb0169a93b2d09af64ecd6646c18cf21",
    "pid": "05058748X",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Grand Larousse universel"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Aphrodisiaques"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Art \u00e9rotique"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Homo\u00e9rotisme"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Libertinage"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Morale sexuelle"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Objets \u00e9rotiques"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Pornographie"
      },
      {
        "authorized_access_point": "S\u00e9duction"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Sexualit\u00e9"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Sexualit\u00e9 dans les arts du spectacle"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Bandes dessin\u00e9es \u00e9rotiques"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Films \u00e9rotiques"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Photographie \u00e9rotique"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature \u00e9rotique"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85044718",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Erotica"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "\u00c9rotisme"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/05058748X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12650884k",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12650884",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Sciences sociales",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "300"
      },
      {
        "name": "Arts",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "700"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "\u00c9rographie"
    ],
    "authorized_access_point": "\u00c9rotisme"
  },
  {
    "md5": "742d00956ec29114facf53988f974230",
    "pid": "050602195",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Civilisation - Japon"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Mythologie d'Asie orientale"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Dieux japonais"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Tengu (mythologie)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Y\u014dkai"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85089404",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Mythology, Japanese"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Mythologie japonaise"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/050602195",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12652113m",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12652113",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Religion",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "200"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Mythologie japonaise"
  },
  {
    "md5": "6b33f4f9742dfc24684516f9f764d327",
    "pid": "050627953",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Propagande de la Russie sovi\u00e9tique, puis de l'URSS (1917-1991)"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Politique et gouvernement - URSS"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh89002047",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Propaganda, Soviet"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Propagande sovi\u00e9tique"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/050627953",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12654249c",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF12654249",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Science politique",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "320"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Propagande sovi\u00e9tique"
  },
  {
    "md5": "47c4d828d552a1fdf254f342477ee82f",
    "pid": "050702858",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Syst\u00e8mes, Conception de"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Logiciels - D\u00e9veloppement"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "AltaRica (m\u00e9thode formelle)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "B (m\u00e9thode formelle)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Z (m\u00e9thode formelle)"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "M\u00e9thodes formelles (informatique)"
      },
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh99003622",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Formal methods (Computer science)"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/050702858",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb13539618z",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF13539618",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "M\u00e9thodes formelles (informatique)"
  },
  {
    "md5": "096e042bace2ef488f7f8e83fd164b46",
    "pid": "050764861",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Programmation MTS et MSMQ avec Visual Basic et ASP / Alex Homer..., 1999"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "LCNA (en ligne), 2000-03-01"
        ],
        "noteType": "dataNotFound"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Sites Web - Syst\u00e8mes-auteur"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Active Server Pages"
      },
      {
        "authorized_access_point": "COM (architecture des ordinateurs)"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/050764861",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb13544731f",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF13544731",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Physique appliqu\u00e9e",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "DNA",
      "Windows DNA"
    ],
    "authorized_access_point": "Microsoft Windows DNA"
  },
  {
    "md5": "ca5dae4a99dce00cc656894fea876e05",
    "pid": "050773313",
    "note": [
      {
        "label": [
          "LCSH (en ligne), 2000-03-08"
        ],
        "noteType": "dataNotFound"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Linux, Pilotes de p\u00e9riph\u00e9rique pour (logiciels)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "XFree86 (syst\u00e8me informatique)"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/050773313",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb135454237",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF13545423",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Physique appliqu\u00e9e",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Linux (logiciels)"
  },
  {
    "md5": "b9451672ea725480444efe58899e9e13",
    "pid": "050784005",
    "type": "bf:Topic",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/050784005",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb13546289v",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF13546289",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Histoire du reste du monde",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "950"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Conflit isra\u00e9lo-arabe - Processus de paix (1993-....)",
      "Oslo, Processus d' (1993-....)",
      "Processus d'Oslo (1993-....)",
      "Processus de paix isra\u00e9lo-arabe",
      "Processus de paix isra\u00e9lo-palestinien"
    ],
    "authorized_access_point": "Conflit isra\u00e9lo-arabe - 1993-.... - Paix"
  },
  {
    "md5": "9c6b398da4cc2c123822e8e17cd05dc9",
    "pid": "050808583",
    "type": "bf:Topic",
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Compilateurs de silicium"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Synth\u00e8se de haut niveau (informatique)"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Circuits int\u00e9gr\u00e9s -- Conception assist\u00e9e par ordinateur"
      },
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85067118",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Integrated circuits--Design and construction"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/050808583",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb135547638",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF13554763",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Sciences appliqu\u00e9es",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "600"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "CAO \u00e9lectronique",
      "EDA"
    ],
    "authorized_access_point": "Circuits int\u00e9gr\u00e9s - Conception assist\u00e9e par ordinateur"
  },
  {
    "md5": "51e032f045ffa1039bdca19bbf27fb2e",
    "pid": "050827405",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Dict. des syst\u00e8mes d'information / Robert Reix, 1999",
          "Grand dict. Marabout de l'informatique et de l'Internet / Virga, 1996"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Laval RVM (en ligne), 2000-04-27"
        ],
        "noteType": "dataNotFound"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Fichiers (informatique) - Organisation"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Adobe Acrobat (logiciels)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/050827405",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb135554928",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF13555492",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Physique appliqu\u00e9e",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Portable Document Format"
    ],
    "authorized_access_point": "PDF (format)"
  },
  {
    "md5": "53e77232540d041d60738a2f30eb25c0",
    "pid": "052587207",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Programmer avec Qt / Matthias Kalle Dalheimer, 2000"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "LCNA (en ligne), 2000-08-16"
        ],
        "noteType": "dataNotFound"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Interfaces graphiques (informatique)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/052587207",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb13566350h",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF13566350",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Physique appliqu\u00e9e",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Qt (logiciels)"
  },
  {
    "md5": "54e797e99c646af8e9368bfff9c45c89",
    "pid": "052634833",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Programmation Linux avec GTK+.../ David Odin, 2000"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "LCNA (en ligne), 2000-09-27"
        ],
        "noteType": "dataNotFound"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Interfaces graphiques (informatique)"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "GNOME"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/052634833",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb135705577",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF13570557",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Physique appliqu\u00e9e",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Gimp Toolkit"
    ],
    "authorized_access_point": "GTK+"
  },
  {
    "md5": "2d9d8132a49e97e801eb0f19cba075cb",
    "pid": "053469844",
    "type": "bf:Topic",
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "CEGAR (algorithme)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Logiciels - Exactitude"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Logiciels - Essais"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Logiciels - Validation"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "V\u00e9rification de mod\u00e8les (informatique)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Filtres (informatique)"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Logiciels -- V\u00e9rification"
      },
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85029528",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Computer programs--Verification"
      },
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85029537",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Computer software--Verification"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/053469844",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb135762613",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF13576261",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Analyse dynamique (informatique)",
      "Analyse statique (informatique)",
      "Comparaisons des donn\u00e9es",
      "Logiciels - Analyse statique",
      "Logiciels - Analyse dynamique",
      "V\u00e9rification des logiciels"
    ],
    "authorized_access_point": "Logiciels - V\u00e9rification"
  },
  {
    "md5": "94244b715360190c08bd21be54b2139f",
    "pid": "055308600",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Animaux c\u00e9l\u00e8bres"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Mammouth laineux"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2002005766",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Jarkov mammoth"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/055308600",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb136060769",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF13606076",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Pal\u00e9ontologie",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "560"
      },
      {
        "name": "Zoologie",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "590"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Jarkov, Mammouth",
      "Mammouth Jarkov"
    ],
    "authorized_access_point": "Jarkov (mammouth)"
  },
  {
    "md5": "7842508ba473ed71b023f491ab5f32e5",
    "pid": "059302208",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Grand dict. terminologique (en ligne), 2001-07-10"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Grand dict. Marabout de l'informatique et de l'Internet / Virga, 1997 (Art : H\u00e9bergement de serveur)"
        ],
        "noteType": "dataNotFound"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Fournisseurs de services Internet"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Sites Web"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "H\u00e9bergement Web"
      },
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2002010032",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Web hosting"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/059302208",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb13623447h",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF13623447",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "H\u00e9bergement (informatique)",
      "H\u00e9bergement de pages Web",
      "H\u00e9bergement de serveur",
      "H\u00e9bergement de sites Web",
      "H\u00e9bergement Internet",
      "Sites Web - H\u00e9bergement"
    ],
    "authorized_access_point": "H\u00e9bergement Web"
  },
  {
    "md5": "e3255938338d451080c250331a634334",
    "pid": "05930278X",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Art - France"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Art pompier"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Arts incoh\u00e9rents (mouvement artistique)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "C\u00e9nacles romantiques"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Peinture - France - 19e si\u00e8cle"
      },
      {
        "authorized_access_point": "R\u00e9alisme (mouvement artistique)"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85007804",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Art, French--19th century"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/05930278X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb13738221v",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF13738221",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Arts (sauf litt\u00e9rature)",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "700"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Art - France - 19e si\u00e8cle"
  },
  {
    "md5": "f5936ea57d54f8d3a6c016a508a3f0dc",
    "pid": "059307374",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Rois et souverains -- G\u00e9orgie (R\u00e9publique) ; Laval RVM, 2001-01"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh96007489",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Georgia (Republic)--Kings and rulers"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/059307374",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb13744704w",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF13744704",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "950"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Rois et souverains - G\u00e9orgie"
  },
  {
    "md5": "394213a0c05d1601f9b372424240c404",
    "pid": "06008989X",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature burkinab\u00e9 de langue fran\u00e7aise"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman francophone"
      }
    ],
    "bnf_type": "genre/forme Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Roman biographique burkinab\u00e9 de langue fran\u00e7aise"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman burkinab\u00e9 de langue fran\u00e7aise pour la jeunesse"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh96004053",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Burkinabe fiction (French)"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Roman burkinab\u00e9 (fran\u00e7ais)"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/06008989X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb150866029",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF15086602",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Histoire et critique litt\u00e9raires",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "800"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Roman francophone burkinab\u00e9"
    ],
    "authorized_access_point": "Roman burkinab\u00e9 de langue fran\u00e7aise"
  },
  {
    "md5": "d29821559ac03f24e03b923d3e289bd8",
    "pid": "06082929X",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Microsoft .NET"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Sites Web - D\u00e9veloppement"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Xamarin (plate-forme informatique)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Microsoft Windows PowerShell (langage de programmation)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "VB .NET (langage de programmation)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Microsoft Entity Framework Core (plate-forme informatique)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Common Language Runtime (informatique)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Microsoft Windows Presentation Foundation (plate-forme informatique)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Microsoft Windows Workflow Foundation (plate-forme informatique)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Microsoft Windows Communication Foundation (plate-forme informatique)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "ASP.NET (langage de programmation)"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/06082929X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb14410737w",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF14410737",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Physique appliqu\u00e9e",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      ".NET (plate-forme informatique)",
      ".NET Framework",
      "Microsoft .NET (plate-forme informatique)",
      "Microsoft .NET Framework",
      "Microsoft.NET Framework"
    ],
    "authorized_access_point": "Microsoft .NET Framework (plate-forme informatique)"
  },
  {
    "md5": "3c51e645defa7e0d2b5c05aedc514866",
    "pid": "061604496",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature belge de langue fran\u00e7aise"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Nouvelles francophones"
      }
    ],
    "bnf_type": "genre/forme Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Nouvelles fantastiques belges de langue fran\u00e7aise"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Nouvelles polici\u00e8res belges de langue fran\u00e7aise"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Thriller (nouvelles) belge de langue fran\u00e7aise"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh97001385",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Short stories, Belgian (French)"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/061604496",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb13769729v",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF13769729",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Histoire et critique litt\u00e9raires",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "800"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Nouvelles francophones belges"
    ],
    "authorized_access_point": "Nouvelles belges de langue fran\u00e7aise"
  },
  {
    "md5": "5381f7fb07ee911583230d3cb37d1481",
    "pid": "06160738X",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Wikip\u00e9dia : l\u00e9gende noire espagnole - https://fr.wikipedia.org (2017-10-20)",
          "Encycl. universalis (art. : Las Casas, Barthom\u00e9 de (1474-1566)) : l\u00e9gende noire antihispanique - http://www.universalis-edu.com (2017-10-20)",
          "Hist. de l'Espagne / P. Noury, 2013 (p. 207)",
          "Les Am\u00e9riques. T1, Du Pr\u00e9colombien \u00e0 1830, 2016",
          "Civilisation espagnole / M. Jullian, 2010",
          "Dict. culturel de l'Espagne / J.-P. Duviols, J. Soriano, 2006",
          "L'Espagne de 1492 \u00e0 1808 / J.-P. Dedieu, 2005",
          "La l\u00e9gende noire de l'Espagne / J. P\u00e9rez, 2009",
          "Dicc. de hist. de Espa\u00f1a / C. Ferrera Cuestra, 2005 : leyenda negra"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Jugement n\u00e9gatif port\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tranger sur la civilisation espagnole, son expansion et son influence dans le monde, particuli\u00e8rement en Am\u00e9rique. Il condamne le massacre des Am\u00e9rindiens, d\u00e9nonc\u00e9 par Bartolom\u00e9 de las Casas dans sa \"Brev\u00edsima Relaci\u00f3n de la Destrucci\u00f3n de las Indias\", ainsi que les erreurs et les crimes de la vie priv\u00e9e et politique de Philippe II"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Espagne - Histoire"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Colonies espagnoles"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh93007281",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Black Legend (Spanish history)"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "L\u00e9gende noire (Histoire espagnole)"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/06160738X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb13749265x",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF13749265",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Sciences sociales",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "300"
      },
      {
        "name": "Histoire de l'Europe",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "940"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "L\u00e9gende noire antihispanique",
      "L\u00e9gende noire de l'Espagne",
      "L\u00e9gende noire espagnole",
      "Leyenda negra (Histoire d'Espagne)",
      "Leyenda negra espa\u00f1ola",
      "Leyenda negra hispanoamericana"
    ],
    "authorized_access_point": "L\u00e9gende noire (Histoire de l'Espagne)"
  },
  {
    "md5": "cda1ec910a3f8e89c9f08612c48d67de",
    "pid": "061612820",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette, on trouve les documents sur les p\u00e9riodiques en malgache ; ou publi\u00e9s \u00e0 Madagascar (quelle qu'en soit la langue) ; ou publi\u00e9s par des Malgaches \u00e0 l'\u00e9tranger"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Malgache (langue)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Madagascar"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85080027",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Malagasy periodicals"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/061612820",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb13757124s",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF13757124",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Sciences de l'information",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "020"
      },
      {
        "name": "Ethnologie",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "390"
      },
      {
        "name": "Langues",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "400"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "P\u00e9riodiques en malgache"
    ],
    "authorized_access_point": "P\u00e9riodiques malgaches"
  },
  {
    "md5": "26b5fb56fb5211817ba5adebeb65fe67",
    "pid": "075000504",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Mythologie indon\u00e9sienne"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh93005942",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Mythology, Javanese"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/075000504",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb15105630t",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF15105630",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Religion",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "200"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Mythologie javanaise"
  },
  {
    "md5": "5cd7101110399a12db67ec896960c68f",
    "pid": "077057589",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Vocab. juridique / G. Cornu, 2001"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "March\u00e9s de travaux, priv\u00e9s ou publics, dans lesquels le prix d'ensemble de l'ouvrage est d\u00e9termin\u00e9 ou fix\u00e9 de fa\u00e7on d\u00e9finitive entre le ma\u00eetre d'ouvrage et l'entrepreneur"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Contrats d'entreprise"
      },
      {
        "authorized_access_point": "March\u00e9s de travaux publics"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Prix - Fixation"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Contrats \u00e0 long terme"
      },
      {
        "authorized_access_point": "March\u00e9s publics - Prix"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "March\u00e9s \u00e0 forfait"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/077057589",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb14408398q",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF14408398",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Droit",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "340"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Contrats \u00e0 prix forfaitaire",
      "March\u00e9s de travaux \u00e0 prix forfaitaire"
    ],
    "authorized_access_point": "March\u00e9s \u00e0 forfait"
  },
  {
    "md5": "ef274e65c4ceb3c07879e855a09cacc2",
    "pid": "077060377",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Pierrot gourmand : un si\u00e8cle de cr\u00e9ation sucr\u00e9e / A. Besson, 2002",
          "Bases de donn\u00e9es Marques - https://bases-marques.inpi.fr (2016-12-19)"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Pierrot gourmand est une appellation commerciale"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Confiserie"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/077060377",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb144197717",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF14419771",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Economie domestique, h\u00f4tellerie",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "640"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "P\u00e9g\u00e9 (confiserie)",
      "Pierrot gourmand (marque d\u00e9pos\u00e9e)",
      "Confiseries Pierrot gourmand"
    ],
    "authorized_access_point": "Pierrot gourmand (confiserie)"
  },
  {
    "md5": "34cfa90b92e87ac377dfd26459242dc6",
    "pid": "077062809",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GLU",
          "Mourre",
          "Brockhaus, 19. Aufl",
          "Berlinkrise <1958> ; Berlinkrise <1961> ; SWD, 1995-04"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Crise d\u00e9clench\u00e9e en 1958 par la volont\u00e9 de l'URSS de revoir le statut de Berlin, qui se r\u00e9solut en 1961 par la construction du Mur (13 ao\u00fbt) qui gela le statu quo"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Relations ext\u00e9rieures - URSS - 1953-1975"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Statut international - Berlin (Allemagne)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Guerre froide"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Allemagne - 1945-1990"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Berlin (Allemagne) - Berliner Mauer"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/077062809",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb14430123z",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF14430123",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Science politique",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "320"
      },
      {
        "name": "Histoire de l'Europe",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "940"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Berlin, Crise de (1958-1961)",
      "Mur de Berlin, Construction du (1961)"
    ],
    "authorized_access_point": "Crise de Berlin (1958-1961)"
  },
  {
    "md5": "c3ceeb0a2f2b4096dfcf3d6f80c2b7aa",
    "pid": "077075757",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Langages de balisage"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "D3.js (informatique)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "XML (langage de balisage)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/077075757",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb14487634q",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF14487634",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Physique appliqu\u00e9e",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Langage graphique vectoriel (langage de balisage)",
      "Scalable Vector Graphics (langage de balisage)"
    ],
    "authorized_access_point": "SVG (langage de balisage)"
  },
  {
    "md5": "874083f561ebce49461a4a645aca4b5a",
    "pid": "077088883",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Laval RVM (en ligne), 2005-05-09"
        ],
        "noteType": "dataNotFound"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Logiciels"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/077088883",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb14498699r",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF14498699",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      },
      {
        "name": "Sciences sociales",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "300"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Analyse de contenu (communication) - Logiciels"
  },
  {
    "md5": "e0651822ce05d80f2a796a3313915cf7",
    "pid": "077091035",
    "type": "bf:Topic",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/077091035",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb14513380t",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF14513380",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Physique appliqu\u00e9e",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      },
      {
        "name": "Audiovisuel",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "791"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Son - Enregistrement et reproduction - Techniques num\u00e9riques - Logiciels"
  },
  {
    "md5": "aa550733004286a56576039b84ceda1c",
    "pid": "077397827",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Quid 1996",
          "Wikipedia - http://fr.wikipedia.org (2007-06-21)"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Le 12 d\u00e9cembre 1969 une bombe explose dans le hall de la Banque de l'Agriculture, Piazza Fontana \u00e0 Milan, faisant 16 morts et 107 bless\u00e9s. La responsabilit\u00e9 de cet attentat n'a pas \u00e9t\u00e9 officiellement \u00e9tablie"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Attentats - Italie"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Milan (Italie) - 1945-"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2002002032",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Piazza Fontana Bombing, Milan, Italy, 1969"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/077397827",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb14555186n",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF14555186",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "relation_pid": {
      "type": "redirect_from",
      "value": "080489095"
    },
    "classification": [
      {
        "name": "Science politique",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "320"
      },
      {
        "name": "Histoire de l'Europe",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "940"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Milan, Attentat de (1969)"
    ],
    "authorized_access_point": "Piazza Fontana, Attentat de la (1969)"
  },
  {
    "md5": "6252e98a9abaaee7c99d19dca014a500",
    "pid": "077937007",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Une hist. des Juifs / P. Johnson, 1989 (pp. 278-281)",
          "Dict. du juda\u00efsme : histoire, mythes et traditions / A. Unterman, 1997"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "N\u00e9gociants, banquiers et fournisseurs juifs au service des rois et souverains de l'Europe centrale aux 17e et 18e si\u00e8cles"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Conditions \u00e9conomiques - Europe - 18e si\u00e8cle"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Cour et courtisans"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Hommes d'affaires juifs"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85033553",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Court Jews"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Juifs de cour"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/077937007",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb14508891v",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF14508891",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "\u00c9conomie politique",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "330"
      },
      {
        "name": "Ethnologie",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "390"
      },
      {
        "name": "Histoire de l'Europe",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "940"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Cour, Juifs de",
      "Hofjuden"
    ],
    "authorized_access_point": "Juifs de cour"
  },
  {
    "md5": "a0eab7cb8d0c23d83594ac6540ade81d",
    "pid": "078974089",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Syst\u00e8me int\u00e9gr\u00e9 et multiplate-forme permettant aux entreprises et aux organisations de g\u00e9rer rapidement et facilement le contenu dynamique et r\u00e9dactionnel d'un site Web"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Sites Web - Gestion"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "ECM (gestion)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Sites Web - Syst\u00e8mes-auteur"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Portfolios \u00e9lectroniques"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Plateformes d'apprentissage en ligne"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/078974089",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb145496336",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF14549633",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Physique appliqu\u00e9e",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      },
      {
        "name": "Sciences de l'information",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "020"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Sites Web - Gestion - Logiciels",
      "CMS (Web)",
      "Content management systems",
      "SGC (Web)"
    ],
    "authorized_access_point": "Syst\u00e8mes de gestion de contenu Web"
  },
  {
    "md5": "c685afdebfcd6b2f5b45618113a3f5b0",
    "pid": "079180043",
    "note": [
      {
        "label": [
          "ITunes 4 et iPod / Virga, 2004"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Laval RVM (en ligne), 2004-06-14"
        ],
        "noteType": "dataNotFound"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Lecteurs MP3"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/079180043",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb14548815k",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF14548815",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Physique appliqu\u00e9e",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      },
      {
        "name": "Audiovisuel",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "791"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "iPod"
  },
  {
    "md5": "a4ad8c3b5874cc92dd0c0ec3ea155450",
    "pid": "081665660",
    "note": [
      {
        "label": [
          "La R\u00e9volution conservatrice en Allemagne, 1918-1932 / Armin Mohler, trad. par Henri Plard et Hector Lipstick, 1993",
          "Normdaten : SWD, 2005-01 : Konservative Revolution"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Courant de pens\u00e9e politique de la R\u00e9publique de Weimar, d\u00e9velopp\u00e9 notamment par Arthur Moeller van den Bruck, Oswald Spengler, Ernst J\u00fcnger et Ernst von Salomon, qui pr\u00e9conise un nationalisme autoritaire comme mod\u00e8le alternatif au lib\u00e9ralisme et au communisme"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Politique et gouvernement - Allemagne - 1918-1933"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Conservatisme"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/081665660",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb14614901r",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF14614901",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Science politique",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "320"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Konservative Revolution"
    ],
    "authorized_access_point": "R\u00e9volution conservatrice (Allemagne)"
  },
  {
    "md5": "ac3f76df5c25573b7f03741a4b33ae3d",
    "pid": "083421467",
    "type": "bf:Topic",
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Disques compacts enregistrables"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/083421467",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb145971143",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF14597114",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Physique appliqu\u00e9e",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      },
      {
        "name": "Audiovisuel",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "791"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "C\u00e9d\u00e9roms - Gravure - Logiciels"
    ],
    "authorized_access_point": "C\u00e9d\u00e9roms - Syst\u00e8mes-auteur"
  },
  {
    "md5": "d18a574ec953ee6d6699d3f7e2b873a7",
    "pid": "083972684",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Composition musicale assist\u00e9e par ordinateur"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Musique par ordinateur - Logiciels"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/083972684",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb145986121",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF14598612",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Physique appliqu\u00e9e",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      },
      {
        "name": "Musique",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "780"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Logiciels de composition musicale"
    ],
    "authorized_access_point": "Composition musicale assist\u00e9e par ordinateur - Logiciels"
  },
  {
    "md5": "4f12241c0bbe64a672fcdc5914057517",
    "pid": "08523611X",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Wikipedia - http://fr.wikipedia.org (2008-05-02)",
          "Election of 1912 - http://www.u-s-history.com/pages/h887.html (2008-05-02)"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "\u00c9lection pr\u00e9sidentielle du 4 novembre 1912 : Woodrow Wilson (d\u00e9mocrate) est \u00e9lu contre Theodore Roosevelt (Progressive Party, scission du parti r\u00e9publicain), William H. Taft (r\u00e9publicain), Eugene V. Debs (socialiste) et Eugene W. Chafin (Prohibition Party)"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Pr\u00e9sidents - \u00c9tats-Unis - \u00c9lection"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2010106963",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Presidents--United States--Election--1912"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/08523611X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb146122360",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF14612236",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Science politique",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "320"
      },
      {
        "name": "Histoire du reste du monde",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "950"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Pr\u00e9sidents - \u00c9tats-Unis - \u00c9lection (1912)"
  },
  {
    "md5": "5104d8f0ec00ce7ac20ebcd4a2c5dc84",
    "pid": "087834979",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Le scrapbooking de A \u00e0 Z, 2012",
          "Dict. du scrapbooking / V. Alber-Latour, H. Meynard, 2011",
          "Le scrapbooking : montages cr\u00e9atifs / F. Fichet, 2005"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Loisirs cr\u00e9atifs"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Albums de photographies"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2008002216",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Scrapbooking"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/087834979",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb14633930h",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF14633930",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Dessin, arts d\u00e9coratifs, artisanat d'art",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "740"
      },
      {
        "name": "Photographie",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "770"
      },
      {
        "name": "Jeux",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "793"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Albums de photographies - D\u00e9coration",
      "Albums-souvenirs - Mise en page"
    ],
    "authorized_access_point": "Scrapbooking"
  },
  {
    "md5": "7aa436ac78b5d1489a236427e2268017",
    "pid": "087960621",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Mourre"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Le r\u00e9f\u00e9rendum du 2 juin 1946 (jour des \u00e9lections \u00e0 l'Assembl\u00e9e constituante) instaure la R\u00e9publique, par 12 072 000 voix contre 10 719 284 pour la monarchie. Le roi Humbert II, en faveur duquel son p\u00e8re Victor-Emmanuel III avait abdiqu\u00e9 le 9 mai 1946, part en exil sans toutefois abdiquer"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/087960621",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb15011139m",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF15011139",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Science politique",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "320"
      },
      {
        "name": "Histoire de l'Europe",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "940"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "R\u00e9f\u00e9rendum sur la monarchie (Italie ; 1946)"
    ],
    "authorized_access_point": "R\u00e9f\u00e9rendum - Italie - 1946"
  },
  {
    "md5": "3401692823518567129cf0b0135e1175",
    "pid": "092468594",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Scotland decides : the Devolution issue and the 1997 referendum / David Denver et al., 2000"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "1997-09-11 : la cr\u00e9ation d'un Parlement \u00e9cossais est approuv\u00e9e par r\u00e9f\u00e9rendum (74,3 % de oui)"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/092468594",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb150114999",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF15011499",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Science politique",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "320"
      },
      {
        "name": "Histoire de l'Europe",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "940"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "R\u00e9f\u00e9rendum - Grande-Bretagne - \u00c9cosse (GB) - 1997"
  },
  {
    "md5": "f9a471d4de371baac18ae6ab7131b37e",
    "pid": "092468950",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Monnaies europ\u00e9ennes"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Monnaie - Russie"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85027859",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Coins, Russian"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Monnaies russes"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/092468950",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb150128520",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF15012852",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "\u00c9conomie politique",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "330"
      },
      {
        "name": "Sculpture",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "730"
      },
      {
        "name": "Histoire de l'Europe",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "940"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Pi\u00e8ces de monnaie russes"
    ],
    "authorized_access_point": "Monnaies russes"
  },
  {
    "md5": "487251673f1cfc015f2d2e82725afb92",
    "pid": "101481071",
    "note": [
      {
        "label": [
          "LC Authorities (en ligne), 2009-08-05",
          "Microsoft - http://www.microsoft.fr (2009-08-05)",
          "D\u00e9velopper avec Visual studio 2005 \u00e9ditions Express / L. Desmons, 2006",
          "ASP.NET avec C# sous Visual studio 2008 : conception et d\u00e9veloppement d'applications Web / B.-A. Gu\u00e9rin, 2009"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Logiciels - D\u00e9veloppement"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Sites Web - Syst\u00e8mes-auteur"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/101481071",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb15060332j",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF15060332",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Physique appliqu\u00e9e",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Microsoft Visual studio .NET (environnement de d\u00e9veloppement d'applications)",
      "Microsoft Visual studio 97 (environnement de d\u00e9veloppement d'applications)",
      "Microsoft Visual studio 2005 Express Edition (environnement de d\u00e9veloppement d'applications)",
      "Microsoft Visual studio 2008 (environnement de d\u00e9veloppement d'applications)",
      "Visual studio (environnement de d\u00e9veloppement d'applications)",
      "Visual studio .NET (environnement de d\u00e9veloppement d'applications)",
      "Visual studio 97 (environnement de d\u00e9veloppement d'applications)",
      "Visual studio 2005 Express Edition (environnement de d\u00e9veloppement d'applications)",
      "Visual studio 2008 (environnement de d\u00e9veloppement d'applications)"
    ],
    "authorized_access_point": "Microsoft Visual studio (environnement de d\u00e9veloppement d'applications)"
  },
  {
    "md5": "821e4f194d96101c86cabec7f20a7572",
    "pid": "110905687",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Images num\u00e9riques et formats graphiques / G. Michel-Duthel, 2000"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Fichiers d'images"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Cam\u00e9ras vid\u00e9o num\u00e9riques"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Camescopes num\u00e9riques"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/110905687",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb151251703",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF15125170",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Physique appliqu\u00e9e",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      },
      {
        "name": "Photographie",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "770"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Fichiers RAW",
      "Formats de fichier RAW",
      "Formats de fichiers RAW",
      "Formats RAW"
    ],
    "authorized_access_point": "RAW (fichiers d'images)"
  },
  {
    "md5": "1efa9237678b07f63bcf074002967cde",
    "pid": "111597153",
    "note": [
      {
        "label": [
          "La destruction des juifs d'Europe / R. Hilberg, 2006 (t.1, p. 280)",
          "Monde, 05-07-2002",
          "Vokabular des Nationalsozialismus / C. Schmitz-Berning, 1998 (art. : Rassenschande)",
          "Dict. encycl. d'histoire / M. Mourre, 1996 (art. : Nuremberg)"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "L'une des lois promulgu\u00e9es \u00e0 Nuremberg le 15 septembre 1935, la loi de protection du sang allemand et de l'honneur allemand (Gesetz zum Schutze des deutschen Blutes und der deutschen Ehre), interdisait les mariages et relations sexuelles entre juifs et Allemands"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Politique et gouvernement - Allemagne - 1933-1945"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Juifs - Statut juridique"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Souillure de la race (Lois de Nuremberg, 1935)"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/111597153",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb15126159t",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF15126159",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Sciences politiques",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "320"
      },
      {
        "name": "Histoire m\u00e9di\u00e9vale, moderne et contemporaine (sauf la France)",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "940"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Atteinte \u00e0 la puret\u00e9 raciale (Lois de Nuremberg ; 1935)",
      "Attentat \u00e0 la puret\u00e9 raciale (Lois de Nuremberg ; 1935)",
      "Profanation de la race (Lois de Nuremberg ; 1935)",
      "Protection du sang et de l'honneur allemands (Lois de Nuremberg ; 1935)",
      "Puret\u00e9 raciale, Atteinte \u00e0 la (Lois de Nuremberg ; 1935)",
      "Race - Souillure (Lois de Nuremberg ; 1935)",
      "Rassenschande (Lois de Nuremberg ; 1935)",
      "Souillure raciale (Lois de Nuremberg ; 1935)"
    ],
    "authorized_access_point": "Souillure de la race (Lois de Nuremberg ; 1935)"
  },
  {
    "md5": "366bf058b4053baf0aa9693ab3b0925a",
    "pid": "112539750",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Les IAS : international accounting standards / C. Bigoy, 2003 - http://www.enssib.fr/bibliotheque/documents (2007-01-10)",
          "Les normes comptables internationales IAS/IFRS - http://www.comptalia.com (2007-01-10)"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Normes comptables"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "\u00c9tats financiers consolid\u00e9s"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Normes IPSAS"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/112539750",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb15126768f",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF15126768",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Gestion",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "650"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Comptabilit\u00e9 - Normes internationales",
      "IAS",
      "IFRS",
      "International Accounting Standards",
      "International Financial Reporting Standards",
      "NCI",
      "Normalisation comptable internationale",
      "Normes internationales d'information financi\u00e8re"
    ],
    "authorized_access_point": "Normes comptables internationales"
  },
  {
    "md5": "029a4267d140e8983a53566ae1bc2d75",
    "pid": "115898840",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Wikip\u00e9dia - http://fr.wikipedia.org/wiki (2007)",
          "SY 2006",
          "Laval RVM (en ligne), 2007-06-04 : Qu\u00e9bec (Province) -- Histoire -- 1995 (R\u00e9f\u00e9rendum constitutionnel)"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Le 30-10-1995, \u00e0 une majorit\u00e9 de 50,58%, les Qu\u00e9b\u00e9cois refusent d'accorder au gouvernement de Jacques Parizeau le mandat de n\u00e9gocier une souverainet\u00e9-association avec le reste du Canada"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Qu\u00e9bec (Canada ; province) - Autonomie et mouvements ind\u00e9pendantistes"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/115898840",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb15542056n",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF15542056",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Science politique",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "320"
      },
      {
        "name": "Histoire du reste du monde",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "950"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "R\u00e9f\u00e9rendum constitutionnel (Qu\u00e9bec ; 1995)"
    ],
    "authorized_access_point": "R\u00e9f\u00e9rendum - Canada - Qu\u00e9bec (Canada ; province) - 1995"
  },
  {
    "md5": "94218416ae080ddb928f9b8adcdfb6e6",
    "pid": "118419722",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Wikidata - https://www.wikidata.org/wiki/Q22645 (2023-09-25)",
          "Dict. de fran\u00e7ais Larousse : ordiphone ; smartphone - http://www.larousse.fr/dictionnaires (2016-01-21)",
          "Le guide du pocket PC, du smartphone et du portable Media center / G. de Lussigny, 2006",
          "Smartphones sous Windows mobile 2003 / P. Antouly, 2006"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "T\u00e9l\u00e9phone mobile disposant des fonctions d'un assistant num\u00e9rique personnel (PDA : personal digital assistant), d'un appareil photo num\u00e9rique et d'un ordinateur portable"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Ordinateurs de poche"
      },
      {
        "authorized_access_point": "T\u00e9l\u00e9phonie mobile"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Applications mobiles"
      },
      {
        "authorized_access_point": "\u00c9cosyst\u00e8mes d'applications mobiles (informatique)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Nomophobie"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Photographie mobile"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Vid\u00e9o mobile"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "BlackBerry (smartphone)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "iPhone (smartphone)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Samsung Galaxy (smartphones)"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2007006251",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Smartphones"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "T\u00e9l\u00e9phones intelligents"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/118419722",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb15561010h",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF15561010",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Sciences appliqu\u00e9es",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "600"
      },
      {
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Ordiphones",
      "T\u00e9l\u00e9phones assistants personnels",
      "T\u00e9l\u00e9phones intelligents",
      "T\u00e9l\u00e9phones multifonctions",
      "T\u00e9l\u00e9phones PDA"
    ],
    "authorized_access_point": "Smartphones"
  },
  {
    "md5": "8fa7a14c6bb40736607ec8465637bfc5",
    "pid": "118420763",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Dict. encyclop\u00e9dique du bouddhisme / P. Cornu, 2006",
          "Dict. de la sagesse orientale : bouddhisme, hindouisme, tao\u00efsme, zen, 1989",
          "Encycl. of Buddhism / R. E. Buswell, 2003 (art. : Bodhicitta) : lam rim literature",
          "Encycl. des religions / F. Lenoir, Y. Tardan-Masquelier, 1997 (p. 1043) : \"voie graduelle vers l'\u00c9veil"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Corpus de doctrine bouddhique proposant une m\u00e9thode de progression vers l'\u00c9veil"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Bouddhisme - Doctrines"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature bouddhique"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Bka'-gdams-pa"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Dge-lugs-pa (secte)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "\u00c9veil (bouddhisme)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/118420763",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb15556981h",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF15556981",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Religion (ouvrages g\u00e9n\u00e9raux et comparatifs)",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "200"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Lam-rim",
      "Voie graduelle vers l'\u00c9veil",
      "Voie progressive (bouddhisme)"
    ],
    "authorized_access_point": "Lamrim"
  },
  {
    "md5": "874dbff54992efb647a1f52d31aafa25",
    "pid": "11948949X",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Loi n\u00b0 85-30 du 09 Janvier 1985 relative au d\u00e9veloppement et \u00e0 la protection de la montagne - http://www.senat.fr (2007-11-08)",
          "International law and protection of mountain areas, 2002"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Espaces naturels - Protection"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Montagnes - Politique publique"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/11948949X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb15570251m",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF15570251",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "\u00c9cologie",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "577"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Protection de la montagne",
      "Protection des montagnes"
    ],
    "authorized_access_point": "Montagnes - Protection"
  },
  {
    "md5": "3c62bdfe1d40890d4d0e8f32c1a46129",
    "pid": "120299658",
    "note": [
      {
        "label": [
          "The encycl. of computer language - http://hopl.murdoch.edu.au (2010-04-27)",
          "SAP et ABAP / Y. Szwec, 2007",
          "SAP Developper Network - http://www.sdn.sap.com (2010-04-27)"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Langages de 4e g\u00e9n\u00e9ration"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/120299658",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb15589937c",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF15589937",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Physique appliqu\u00e9e",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "ABAP/4 (langage de programmation)",
      "Advanced Business Application Programming (langage de programmation)"
    ],
    "authorized_access_point": "ABAP (langage de programmation)"
  },
  {
    "md5": "f89691b29983d32a5a4a167541fd7de5",
    "pid": "12059353X",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Dict. encyclop\u00e9dique d'histoire / M. Mourre, 1996",
          "Dict. du Grand si\u00e8cle / F. Bluche, 2005"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "A la mort du duc Vincent II de Gonzague (16 d\u00e9cembre 1627), la succession de Mantoue est disput\u00e9e entre les Nevers (soutenus par la France) et les Guastalla (soutenus par l'Espagne), tandis que le duc de Savoie Charles Emmanuel I revendique le Montferrat. 26 avril 1631 : le trait\u00e9 de Cherasco attribue la succession \u00e0 Charles de Nevers"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Relations ext\u00e9rieures - France - 1610-1643"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Italie - 17e si\u00e8cle"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Mantoue (Italie ; duch\u00e9)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Bataille du pas de Suse (1629)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Si\u00e8ge de Mantoue (Italie ; 1629-1630)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Si\u00e8ges de Casale Monferrato (Italie ; 1628-1630)"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2017003035",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Mantuan Succession, War of the, 1628-1631"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/12059353X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb155937336",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF15593733",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Histoire de l'Europe",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "940"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Crise de la succession de Mantoue (1628-1631)",
      "Guerre de Mantoue (1628-1631)",
      "Guerre de succession de Mantoue (1628-1631)",
      "Mantoue, Guerre de (1628-1631)",
      "Succession de Mantoue, Guerre de la (1628-1631)"
    ],
    "authorized_access_point": "Guerre de la succession de Mantoue (1628-1631)"
  },
  {
    "md5": "1d5aad65dffd6432ec2f1fa0f0fd9932",
    "pid": "122348486",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Services num\u00e9riques - http://www2.educnet.education.fr (2008-02-15)",
          "Espaces num\u00e9riques de travail - http://savoirscdi.cndp.fr (2008-02-15)",
          "ENT-SCOL : environnement num\u00e9rique de travail, 2008"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Dispositif global fournissant \u00e0 un usager, un point d'acc\u00e8s, \u00e0 travers les r\u00e9seaux, \u00e0 l'ensemble des ressources et des services num\u00e9riques en rapport avec son activit\u00e9"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Technologie \u00e9ducative"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Portails Internet"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Environnement d'apprentissage personnel"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Tableaux blancs interactifs"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Plateformes d'apprentissage en ligne"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Universit\u00e9s virtuelles"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/122348486",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb156044499",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF15604449",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "\u00c9ducation",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "370"
      },
      {
        "name": "Physique appliqu\u00e9e",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Bureaux virtuels (\u00e9ducation)",
      "ENT",
      "Environnements num\u00e9riques de travail (\u00e9ducation)",
      "Espace num\u00e9rique de travail (\u00e9ducation)",
      "Espaces num\u00e9riques de travail (\u00e9ducation)"
    ],
    "authorized_access_point": "Environnement num\u00e9rique de travail"
  },
  {
    "md5": "e997e3efce12b3746b0a715ea590218c",
    "pid": "122348877",
    "note": [
      {
        "label": [
          "iPhone / P. Fontaine, 2008",
          "Films & vid\u00e9os sur iPhone - iPod touch, 2007 [c\u00e9d\u00e9rom]",
          "Apple - http://www.apple.fr (2008-03-13)"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Smartphones"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2007007371",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "iPhone (Smartphone)"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/122348877",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb156082549",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF15608254",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Sciences appliqu\u00e9es",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "600"
      },
      {
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Apple iPhone (smartphone)"
    ],
    "authorized_access_point": "iPhone (smartphone)"
  },
  {
    "md5": "b552542e2c3765cab7795043ea867f77",
    "pid": "122957032",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Les Kindertransport, 1938-1940 - http://www.ushmm.org (2008-03-31)",
          "Dict. of the Holocaust / E. J. Epstein, P. Rosen, 1990"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Hist. du peuple juif au XXe si\u00e8cle : de 1914 \u00e0 nos jours / S. Epstein, 1998. - Encycl. of the Holocaust / I. Gutman, 1990"
        ],
        "noteType": "dataNotFound"
      },
      {
        "label": [
          "Op\u00e9ration de sauvetage (d\u00e9cembre 1938-mai 1940) qui permit de transf\u00e9rer en Grande-Bretagne environ 10000 enfants juifs d'Allemagne, d'Autriche, de Tch\u00e9coslovaquie et de Dantzig"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Juifs - 1933-1945"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Enfants juifs pendant la Shoah"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Enfants r\u00e9fugi\u00e9s"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Guerre mondiale (1939-1945) - Enfants"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Guerre mondiale (1939-1945) - Juifs -- Sauvetage"
      },
      {
        "authorized_access_point": "R\u00e9fugi\u00e9s juifs"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh00008556",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Kindertransports (Rescue operations)"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/122957032",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb156163936",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF15616393",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Histoire m\u00e9di\u00e9vale, moderne et contemporaine (sauf la France)",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "940"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Kindertransports (op\u00e9rations de sauvetage ; 1938-1940)"
    ],
    "authorized_access_point": "Kindertransport (op\u00e9ration de sauvetage ; 1938-1940)"
  },
  {
    "md5": "47ccbfea60495aa96897c114f3278736",
    "pid": "123472466",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Encycl. de l'informatique et des syst\u00e8mes d'information, 2006",
          "Entrep\u00f4ts de donn\u00e9es [in] Techniques de l'ing\u00e9nieur, 2005, H3870",
          "Mod\u00e9lisation et impl\u00e9mentation de syst\u00e8mes OLAP pour des objets mobiles / T. Wan, 2007 [th\u00e8se]",
          "Refonte globale d'un cube OLAP des ventes europ\u00e9ennes de la soci\u00e9t\u00e9 / M. Bellec, 2007 [m\u00e9moire]",
          "OLAP solutions : building multidimensional information systems / E. Thomsen, 2002"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Syst\u00e8mes d'aide \u00e0 la d\u00e9cision"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Bases de donn\u00e9es multidimensionnelles"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Bases de donn\u00e9es"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/123472466",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb15711780x",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF15711780",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      },
      {
        "name": "Gestion et organisation de l'entreprise",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "650"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Applications OLAP (informatique)",
      "Cubes OLAP (informatique)",
      "Online Analytical Processing (informatique)",
      "Syst\u00e8mes OLAP (informatique)"
    ],
    "authorized_access_point": "OLAP (informatique)"
  },
  {
    "md5": "b02353c1c476bf89cd90b154ef3caa32",
    "pid": "124452248",
    "note": [
      {
        "label": [
          "LC Authorities (en ligne), 2008-06-16",
          "WPF : Windows Presentation Foundation : D\u00e9veloppez des applications riches sous Windows / O. Dewit, 2008",
          "WPF : le d\u00e9veloppement d'interfaces riches : introduction \u00e0 Silverlight / M. Diaz Orlich, X. Poinas, Y. Lautredou, 2008",
          "Foundations of WPF : an introduction to Windows Presentation Foundation / L. Moroney, 2006"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Microsoft .NET Framework (plate-forme informatique)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/124452248",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb15661929k",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF15661929",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Physique appliqu\u00e9e",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Microsoft WPF (plate-forme informatique)",
      "Windows Presentation Foundation (plate-forme informatique)",
      "WPF (plate-forme informatique)"
    ],
    "authorized_access_point": "Microsoft Windows Presentation Foundation (plate-forme informatique)"
  },
  {
    "md5": "dae166cf551827c530b42ad7c4ebc4fd",
    "pid": "127977996",
    "type": "bf:Topic",
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Madagascar"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/127977996",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb16079309j",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF16079309",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Sciences sociales",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "300"
      },
      {
        "name": "Ethnologie",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "390"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Malgaches - Caract\u00e8re national"
    ],
    "authorized_access_point": "Caract\u00e8re national malgache"
  },
  {
    "md5": "9e245296dee80c6cfdd35b8419bae43d",
    "pid": "129822051",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Wikidata - https://www.wikidata.org/wiki/Q836386 (2023-08-31)",
          "Robert encyclop\u00e9dique des noms propres 2008",
          "L'ann\u00e9e 2004 dans Le Monde / D. Rioux, 2005",
          "Universalia 2005",
          "Historical dict. of Ukraine / Z. E. Kohut, B. Y. Nebesio, M. Yurkevich, 2005 (p. 9-14)",
          "Le Monde, 2004-11-23"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Novembre-d\u00e9cembre 2004 : manifestations pacifiques de masse \u00e0 Kiev et dans les grandes villes d'Ukraine pour protester contre le r\u00e9sultat officiel de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle, favorable au candidat pro-russe Viktor Ianoukovitch, contre Viktor Iouchtchenko (pro-occidental). Cette mobilisation et les pressions internationales aboutissent \u00e0 un nouveau second tour et la victoire de V. Iouchtchenko (26 d\u00e9cembre)"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Ukraine - 1991-...."
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Pr\u00e9sidents - Ukraine - \u00c9lection (2004)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2005001194",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Ukraine--History--Orange Revolution, 2004"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Ukraine--Histoire--2004 (R\u00e9volution orange)"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/129822051",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb15847405k",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF15847405",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Sciences politiques",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "320"
      },
      {
        "name": "Histoire m\u00e9di\u00e9vale, moderne et contemporaine (sauf la France)",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "940"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Marronniers, R\u00e9volution des (Ukraine ; 2004)",
      "Orange, R\u00e9volution (Ukraine ; 2004)",
      "Orange Revolution (Ukraine ; 2004)",
      "R\u00e9volution des marronniers (Ukraine ; 2004)"
    ],
    "authorized_access_point": "R\u00e9volution Orange (Ukraine ; 2004)"
  },
  {
    "md5": "b8d669690c7fcc676c28be46f37c009b",
    "pid": "130683035",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Petit Robert 2009",
          "P\u00e9dagogie, dict. des concepts-cl\u00e9s : apprentissage, formation, psychologie cognitive / F. Raynal, A. Rieunier, 2005",
          "Dict. encyclop\u00e9dique de l'\u00e9ducation et de la formation / P. Champy, C. \u00c9t\u00e9v\u00e9, 1994",
          "Dict. de l'\u00e9ducation / A. van Zanten, 2008"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Comportement humain"
      },
      {
        "authorized_access_point": "\u00c9ducation"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Apprentissage - Physiologie"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Apprentissage professionnel"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Comp\u00e9tence"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Compr\u00e9hension"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Conception universelle de l'apprentissage"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Math\u00e9tique"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Psychologie de l'apprentissage"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Acquisition linguistique"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Apprentissage contextualis\u00e9"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Apprentissage exploratoire"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Apprentissage mixte"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Apprentissage organisationnel"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Apprentissage par investigation"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Apprentissage par la d\u00e9couverte"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Apprentissage par la pratique"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Apprentissage par le jeu"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Apprentissage social"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Apprentissage transformationnel"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Dispositifs p\u00e9dagogiques"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Environnement d'apprentissage personnel"
      },
      {
        "authorized_access_point": "T\u00e2ches (\u00e9ducation)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Transfert d'apprentissage"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Apprentissage"
      },
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85075520",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Learning"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/130683035",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb159423983",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF15942398",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Psychologie, psychanalyse",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "150"
      },
      {
        "name": "Education et enseignement",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "370"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Processus d'apprentissage"
    ],
    "authorized_access_point": "Apprentissage"
  },
  {
    "md5": "3d22ab57af0860dd29167146362ccfcf",
    "pid": "13073019X",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Hist. de la France au XXe si\u00e8cle. 2, 1930-1945 / S. Berstein, P. Milza, 2003 (p. 64-65)",
          "Hist. de la France politique. 4, La R\u00e9publique recommenc\u00e9e : de 1914 \u00e0 nos jours / S. Berstein, M. Winock, 2004 (p. 62)",
          "Le si\u00e8cle des intellectuels / M. Winock, 1997 (p. 204)",
          "Hist. politique de la Jeune Droite, 1929-1942 / S. Kessler, 2001"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Hist. des droites en France. 2, Cultures / J.-F. Sirinelli, 2006"
        ],
        "noteType": "dataNotFound"
      },
      {
        "label": [
          "Nom donn\u00e9 par Emmanuel Mounier \u00e0 un groupe d'\u00e9crivains et d'intellectuels fran\u00e7ais dits \"non conformistes\" des ann\u00e9es 1930, d'ob\u00e9dience nationaliste et principalement catholique, qui voulaient renouveler la pens\u00e9e de Charles Maurras (Jean de Fabr\u00e8gues, Jean-Pierre Maxence, Thierry Maulnier)"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Politique et gouvernement - France - 1914-1940"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Partis de droite"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/13073019X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb159000410",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF15900041",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Science politique",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "320"
      },
      {
        "name": "Histoire de la France",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "944"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Droite, Jeune"
    ],
    "authorized_access_point": "Jeune Droite"
  },
  {
    "md5": "eb820b3f3164a773667255374c0f831a",
    "pid": "131462415",
    "note": [
      {
        "label": [
          "S'emploie uniquement en subdivision aux collectivit\u00e9s (\u00e0 l'exception des types de collectivit\u00e9s) et aux personnes",
          "Pour l'application g\u00e9n\u00e9rale de cette subdivision, voir les notes sous le renvoi g\u00e9n\u00e9ral Et [nom g\u00e9ographique]"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Madagascar"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/131462415",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb16061704s",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF16061704",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "G\u00e9ographie du reste du monde",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "915"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Et les Malgaches"
    ],
    "authorized_access_point": "Et Madagascar"
  },
  {
    "md5": "1970e76aeb35d44956441095949c9329",
    "pid": "131981226",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Art - Italie"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Peinture - Italie - 19e si\u00e8cle"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Scapigliatura"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/131981226",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb15936258b",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF15936258",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Arts (sauf litt\u00e9rature)",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "700"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Art - Italie - 19e si\u00e8cle"
  },
  {
    "md5": "b0b9b5750b51efdf376b604c29f54091",
    "pid": "132211378",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Assistance militaire"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Forces arm\u00e9es russes"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/132211378",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb178103476",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF17810347",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Sciences politiques",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "320"
      },
      {
        "name": "Art et science militaires",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "355"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Assistance militaire russe"
  },
  {
    "md5": "b2c0b40e4a83fdcaf424860a2ec1f9ce",
    "pid": "133566129",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GVK - Gemeinsamer Verbundkatalog : Freundschafts- Handels- und Schifffahrts- Vertrag zwischen Preu\u00dfen und den \u00fcbrigen Staaten des Zollvereins einerseits und der Argentinischen Konf\u00f6deration andereseits - http://gso.gbv.de (2009-04-28)",
          "El tratado argentino-alem\u00e1n de amistad, comercio y navegaci\u00f3n de 1857 : estudios hist\u00f3rico-jur\u00eddicos / T. Duve, 2007"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Trait\u00e9 sign\u00e9 le 19 septembre1857, ratifi\u00e9 le 3 juin 1859"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Relations ext\u00e9rieures - Prusse - 1815-1871"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Relations ext\u00e9rieures - Allemagne - 1848-1870"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/133566129",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb160053063",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF16005306",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Science politique",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "320"
      },
      {
        "name": "\u00c9conomie politique",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "330"
      },
      {
        "name": "Droit",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "340"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Freundschafts- Handels- und Schifffahrts- Vertrag zwischen Preu\u00dfen und den \u00fcbrigen Staaten des Zollvereins einerseits und der Argentinischen Konf\u00f6deration andererseits (1857)",
      "Tratado argentino-alem\u00e1n de amistad, comercio y navegaci\u00f3n (1857)"
    ],
    "authorized_access_point": "Tratado de amistad, comercio y navegaci\u00f3n entre la Prusia y los otros Estados del Zollverein alem\u00e1n por una parte y la Confederaci\u00f3n argentina por la otra parte (1857)"
  },
  {
    "md5": "f7b34ef4830c3b0a5b6d6fa15114729f",
    "pid": "135615003",
    "type": "bf:Topic",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/135615003",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb160730930",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF16073093",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Religion (ouvrages g\u00e9n\u00e9raux et comparatifs)",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "200"
      },
      {
        "name": "Sciences politiques",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "320"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "\u00c9glise catholique - Relations ext\u00e9rieures - 21e si\u00e8cle"
    ],
    "authorized_access_point": "Diplomatie pontificale - 21e si\u00e8cle"
  },
  {
    "md5": "a8843d8019d78bdf02759060b2cd1755",
    "pid": "136707165",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Encycl. universalis (art. : Chiisme ou sh\u012b\u2018isme) - http://www.universalis-edu.com (2018-05-29)",
          "Al-wasa\u1e6d - http://www.alwasatnews.com (2018-05-14)",
          "W\u012bk\u012b \u0160\u012b\u02bfa\u1e97 - http://ar.wikishia.net (2018-05-14)",
          "Dict. encyclop\u00e9dique de l'Islam / C. Glass\u00e9, 1991",
          "Dict. historique de l'Islam / D. et J. Sourdel, 2004",
          "Hist. de l'Islam / S. Mervin, 2001 : courant akhb\u0101r\u012b",
          "Qu'est-ce que le sh\u00ee'isme? / M.-A. Amir-Moezzi, C. Jambet, 2004 : Akhb\u0101r\u012byya",
          "The Oxford dict. of Islam / J.-L. Esposito, 2003",
          "BnF Service arabe, 2018-05-14"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Membres d'une \u00c9cole du chiisme duod\u00e9cimain, partisans d'une jurisprudence exclusivement fond\u00e9e sur les traditions re\u00e7ues (akhb\u0101r) des imams"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Chiites"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Th\u00e9ologiens musulmans"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Im\u0101mat"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2008007856",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Akhb\u0101r\u012byah"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/136707165",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb161107725",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF16110772",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Religion (ouvrages g\u00e9n\u00e9raux et comparatifs)",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "200"
      },
      {
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "305"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Akhb\u0101r\u012b",
      "A\u1e96b\u0101r\u012b",
      "\u0623\u062e\u0628\u0627\u0631\u064a",
      "A\u1e96b\u0101riyya\u1e97",
      "\u0623\u062e\u0628\u0627\u0631\u064a\u0651\u0629",
      "Akhb\u0101r\u012byah",
      "Akhb\u0101r\u012byya",
      "A\u1e96b\u0101riyy\u016bn",
      "\u0623\u062e\u0628\u0627\u0631\u064a\u0651\u0648\u0646",
      "Al- a\u1e96b\u0101r\u012b",
      "\u0627\u0644\u0623\u062e\u0628\u0627\u0631\u064a",
      "Al- a\u1e96b\u0101riyya\u1e97",
      "\u0627\u0644\u0623\u062e\u0628\u0627\u0631\u064a\u0651\u0629",
      "Al- a\u1e96b\u0101riyy\u016bn",
      "\u0627\u0644\u0623\u062e\u0628\u0627\u0631\u064a\u0651\u0648\u0646",
      "Akhbarisme",
      "Courant akhb\u0101r\u012b",
      "\u00c9cole akhb\u0101r\u012be",
      "Mouvement akhb\u0101r\u012b",
      "Traditionalistes akhb\u0101r\u012b"
    ],
    "authorized_access_point": "Akhb\u0101r\u012bs"
  },
  {
    "md5": "96a7bdfc071f1db4578e9ee81b468462",
    "pid": "13776541X",
    "note": [
      {
        "label": [
          "L'ann\u00e9e 1989 dans Le Monde / E. Masurel, 1990",
          "Dict. encyclop\u00e9dique d'histoire / M. Mourre (art. : Hongrie)",
          "Mil ans d'hist. hongroise / I. G. T\u00f3th, 2003 (p. 667)",
          "Historical dict. of Hungary / S. B. V\u00e1rdy, 1997 (art. : Communism, Collapse of (1989-1990) ; Iron Curtain)"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "27 mai 1989 : les ministres autrichien et hongrois des affaires \u00e9trang\u00e8res (Alois Mock et Gyula Horn) coupent symboliquement les d\u00e9fenses frontali\u00e8res. 19 ao\u00fbt : l'organisation pr\u00e8s de Sopron d'un \"pique-nique paneurop\u00e9en\" par Otto de Habsbourg et Imre Pozsgay permet \u00e0 environ 500 Allemands de l'Est de passer en Autriche. 10 septembre : G. Horn annonce l'ouverture de la fronti\u00e8re, qu'environ 25.000 Allemands de l'Est franchissent en septembre"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Fronti\u00e8res - Hongrie"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Fronti\u00e8res - Autriche"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Rideau de fer (fronti\u00e8re)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Europe de l'Est - 1989-1990 (Chute du communisme)"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Allemagne - 1989-1990 (Unification)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/13776541X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb161648597",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF16164859",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Histoire de l'Europe",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "940"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Fronti\u00e8re austro-hongroise, Ouverture de la (1989)",
      "Ouverture du Rideau de fer (1989)",
      "Pique-nique paneurop\u00e9en (1989)",
      "Rideau de fer, Ouverture du (1989)"
    ],
    "authorized_access_point": "Ouverture de la fronti\u00e8re austro-hongroise (1989)"
  },
  {
    "md5": "681e79b20069a1c7fb976a3dbc394e43",
    "pid": "137978685",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Quid - http://www.quid.fr (2009-11-14)",
          "Wikip\u00e9dia : Affaire des ventes d'armes \u00e0 l'Angola - http://fr.wikipedia.org (2009-11-14)",
          "Les hommes de l'\"Angolagate\" / S. Smith [in] Le Monde, 2001-01-13",
          "Angolagate : Pasqua implique de nouveau Chirac et Villepin [in] Le Figaro, 2009-11-13"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Affaire de trafic d'armes vers l'Angola au cours de la guerre civile entre 1993 et 1998. L'enqu\u00eate, commenc\u00e9e en juillet 2000, a impliqu\u00e9 notamment Pierre Falcone, Arkadi Gaydamak, Charles Pasqua et Jean-Christophe Mitterrand. Le nom d'\"Angolagate\" (par allusion au Watergate), donn\u00e9 \u00e0 l'affaire par le journal Le Monde en janvier 2001, a fait flor\u00e8s. 6 octobre 2008-27 octobre 2009 : proc\u00e8s en premi\u00e8re instance"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Politique et gouvernement - France - 1995-2007"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Politique et gouvernement - France - 1993-1995"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/137978685",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb16157417q",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF16157417",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Histoire de la France",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "944"
      },
      {
        "name": "Histoire du reste du monde",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "950"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Affaire des ventes d'armes \u00e0 l'Angola (1993-....)",
      "Affaire du trafic d'armes vers l'Angola (1993-....)",
      "Affaire Falcone (1993-....)",
      "Proc\u00e8s de l'Angolagate (2008-....)",
      "Scandale de l'Angolagate (1993-....)",
      "Trafic d'armes vers l'Angola, Affaire du (1993-....)",
      "Ventes d'armes \u00e0 l'Angola, Affaire des (1993-....)"
    ],
    "authorized_access_point": "Angolagate (1993-....)"
  },
  {
    "md5": "c2efb824295a0e726a211e8af84fd38c",
    "pid": "139100857",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Mythologie cor\u00e9enne"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Dieux tao\u00efstes"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2006004413",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Gods, Korean"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/139100857",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb16158627t",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF16158627",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Religion",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "200"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Dieux cor\u00e9ens"
  },
  {
    "md5": "bf069e8fd5cf8ca041ea1cc006e2903f",
    "pid": "142761583",
    "note": [
      {
        "label": [
          "LC Authorities (en ligne), 2010-03-08",
          "VMware cookbook / R. Troy, M. Helmke, 2010",
          "VMware Virtualization Software for Desktops, Servers & Virtual Machines for a Private Cloud - http://www.vmware.com (2010-03-08)",
          "Virtualisation des syst\u00e8mes d'information avec VMware / P. Gillet, 2009"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Syst\u00e8mes virtuels (informatique)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/142761583",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb16186298c",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF16186298",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Physique appliqu\u00e9e",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "VMware (logiciels)"
  },
  {
    "md5": "b1b59ea1c0109481e2a83242a98494a8",
    "pid": "144331373",
    "type": "bf:Topic",
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Allemand (langue)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Deutsche Sprachpr\u00fcfung f\u00fcr den Hochschulzugang"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Goethe-Zertifikat A1"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Goethe-Zertifikat A2"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Goethe-Zertifikat B1"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Goethe-Zertifikat B2"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Goethe-Zertifikat C1"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Goethe-Zertifikat C2"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Test Deutsch als Fremdsprache"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2008008787",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "German language -- Examinations"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/144331373",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb162021301",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF16202130",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Education et enseignement",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "370"
      },
      {
        "name": "Langues et linguistique",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "400"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Allemand (langue) - Examens"
  },
  {
    "md5": "e6c2a4b96827bc8e29699b6bf4ec883f",
    "pid": "144664194",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Apple - http://www.apple.com/fr (2010-05-25)",
          "D\u00e9velopper pour l'iPhone et l'iPad / \u00c9. Vautherin, 2010",
          "My new iPad : simple ways to get started / W. Wang, 2010"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Tablettes num\u00e9riques"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Apple (ordinateurs)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/144664194",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb16204308w",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF16204308",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Physique appliqu\u00e9e",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "iPad (ordinateur)"
    ],
    "authorized_access_point": "Apple iPad (ordinateur)"
  },
  {
    "md5": "96d8f79a5250b87c4c3700e0b7987610",
    "pid": "145035468",
    "type": "bf:Topic",
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Grec (langue) biblique"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Ai\u0313\u1e53n (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Diakon\u00eda (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Did\u00e1skalos (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "D\u00fdnamis (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Ei\u0313k\u1e53n (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "F\u014dn\u012b \u0301 (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Gn\u014dstik\u00f3s (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Kard\u00eda (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Koin\u014dn\u00eda (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Leitourg\u00eda (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Martyr\u00eda (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Math\u012bt\u012b\u0301s (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Myst\u012b\u0301rion (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "N\u00f3mos (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "No\u00fbs (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Oi\u0313kodome\u00een (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Oi\u0313kodom\u012b\u0301 (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Oi\u0313konom\u00eda (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Paide\u00eda (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Par\u00e1klit\u0304os (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Parr\u012bs\u00eda (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "P\u00e2s (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Peripat\u00f4\u0304 (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Perisse\u00eda (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Perisse\u00faein (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "P\u00edstis (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Proa\u00edresis (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Pros\u00e9rchomai (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "S\u014dt\u012b\u0301r (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Syggn\u1e53m\u012b (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Syne\u00edd\u012bsis (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "T\u00e9leios (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "T\u00e9los (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Theosof\u00eda (le mot grec)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "T\u012bre\u00een (le mot grec)"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/145035468",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb162077797",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF16207779",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Religion",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "200"
      },
      {
        "name": "Langues",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "400"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Grec (langue) biblique - Vocabulaire"
  },
  {
    "md5": "575ec0f83b3d0a3f4f01272eb44f23c6",
    "pid": "145909093",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Wikip\u00e9dia : Attentat du 8 mai 2002 \u00e0 Karachi - http://fr.wikipedia.org (2010-06-28)",
          "Encycl. universalis (art. : Pakistan actualit\u00e9 (1990-2008)) - http://www.universalis-edu.com (2010-06-28)",
          "L'ann\u00e9e 2002 dans Le Monde / M. Roche, 2003",
          "Collectif de familles de victimes d\u00e9c\u00e9d\u00e9es dans l'attentat du 8 mai 2002 \u00e0 Karachi - http://www.verite-attentat-karachi.org (2010-06-28)"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "8 mai 2002 : un attentat \u00e0 la voiture pi\u00e9g\u00e9e \u00e0 Karachi (Pakistan) tue 14 personnes, dont 11 Fran\u00e7ais travaillant \u00e0 la Direction des constructions navales, et fait plus de 20 bless\u00e9s (dont 12 Fran\u00e7ais)"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Attentats - Pakistan"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Pakistan - 1947-...."
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/145909093",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb16205959p",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF16205959",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Science politique",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "320"
      },
      {
        "name": "Histoire du reste du monde",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "950"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Attentat de Karachi (2002)"
    ],
    "authorized_access_point": "Karachi, Attentat de (2002)"
  },
  {
    "md5": "f09db67dbaef4b4f97f431e645eb1499",
    "pid": "146923081",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Apple - http://www.apple.fr (2010-09-29)",
          "Ipod touch / A. Glevarec, 2008",
          "The iPod touch pocket guide / C. Breen, 2009"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Lecteurs MP3"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Ordinateurs de poche"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/146923081",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb16232911k",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF16232911",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Physique appliqu\u00e9e",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      },
      {
        "name": "Audiovisuel",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "791"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Apple iPod touch (baladeur num\u00e9rique)"
    ],
    "authorized_access_point": "iPod touch (baladeur num\u00e9rique)"
  },
  {
    "md5": "ec3207fc0e52086f00cb72d98d16abc7",
    "pid": "147286433",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Wikipedia - http://fr.wikipedia.org (2010-11-02)",
          "Mind map : dessine-moi l'intelligence / T. et B. Buzan,1995",
          "Organisez votre vie avec le mind mapping / P. Mongin, X. Delengaigne, 2009"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Repr\u00e9sentations graphiques des liens entre id\u00e9es et/ou concepts sous une forme g\u00e9n\u00e9ralement arborescente. Pour des cartes mentales en g\u00e9ographie, voir la vedette \"Perception g\u00e9ographique",
          "S'emploie \u00e9galement en subdivision"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "M\u00e9thodes graphiques"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Psychologie cognitive"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Cartes cognitives"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Cr\u00e9ativit\u00e9"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Heuristique"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Traitement de l'information (psychologie)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2007007421",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Concept mapping"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Cartographie conceptuelle"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/147286433",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb16241164x",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF16241164",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Psychologie, psychanalyse",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "150"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Arborescences heuristiques",
      "Arbres \u00e0 id\u00e9es",
      "Arbres heuristiques",
      "Cartes des id\u00e9es",
      "Cartes mentales (psychologie)",
      "Diagrammes heuristiques",
      "Id\u00e9es, Cartes des",
      "Mind mapping",
      "Sch\u00e9mas heuristiques",
      "Topogrammes"
    ],
    "authorized_access_point": "Cartes heuristiques"
  },
  {
    "md5": "19ce83a049337ac2affc436dd25081d4",
    "pid": "148541372",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Grand dict. terminologique : ardoise \u00e9lectronique ; tablette \u00e9lectronique ; ordinateur tablette - http://www.granddictionnaire.com (2010-12-02)",
          "Faut-il se laisser tenter par la tablette num\u00e9rique ? [in] Le Particulier, 2010, 1054",
          "Les syst\u00e8mes d'information de gestion / J. O'Brien, 1997 : tablettes \u00e9lectroniques"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Ordinateurs portatifs"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Applications mobiles"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Samsung Galaxy Note 8.0 (ordinateur)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Amazon Kindle Fire (ordinateur)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Microsoft Surface (ordinateur)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Google Nexus (ordinateur)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Amazon Kindle (ordinateur)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Samsung Galaxy Tab (ordinateur)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Apple iPad (ordinateur)"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2010009240",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Tablet computers"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/148541372",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb162446761",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF16244676",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Ardoises \u00e9lectroniques",
      "Ordinateurs tablettes",
      "Tablettes \u00e9lectroniques"
    ],
    "authorized_access_point": "Tablettes num\u00e9riques"
  },
  {
    "md5": "3aff89321bb874d1eb2ffbb078c76e8b",
    "pid": "148542182",
    "type": "bf:Topic",
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Tol\u00e9rance religieuse"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/148542182",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb16248927m",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF16248927",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Religion",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "200"
      },
      {
        "name": "Science politique",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "320"
      },
      {
        "name": "Histoire",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "900"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Tol\u00e9rance religieuse - Histoire"
  },
  {
    "md5": "6923b7fa9fcc240de53821ce3bf162b4",
    "pid": "151385432",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Wikip\u00e9dia - http://fr.wikipedia.org (2011-03-28)",
          "Hist. des \u00c9tats-Unis / J.-M. Lacroix, 2010",
          "Hist. des \u00c9tats-Unis : de 1776 \u00e0 nos jours / J. Portes, 2010 (p. 22)",
          "Dict. des \u00c9tats-Unis / D. Royot, 2010 (art. : Constitution)",
          "Une hist. populaire des \u00c9tats-Unis / H. Zinn, 2002",
          "La R\u00e9volution am\u00e9ricaine / B. Cottret, 2003 (p. 305) : Founding Fathers",
          "Historical dict. of Revolutionary America / T. M. Mays, 2005 : Founding Fathers"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Nom donn\u00e9 aux 56 r\u00e9dacteurs de la d\u00e9claration d'ind\u00e9pendance des \u00c9tats-Unis (1776) et aux 55 d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e0 la Convention de Philadelphie, r\u00e9dacteurs de la Constitution am\u00e9ricaine (1787). Les principaux sont Georges Washington, James Madison, Thomas Jefferson, Benjamin Franklin, Alexander Hamilton et John Jay"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Hommes d'\u00c9tat - \u00c9tats-Unis"
      },
      {
        "authorized_access_point": "\u00c9tats-Unis - 1775-1783 (R\u00e9volution)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "\u00c9tats-Unis - 1783-1789 (Conf\u00e9d\u00e9ration)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/151385432",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb16276915r",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF16276915",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Groupes sociaux",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "305"
      },
      {
        "name": "Science politique",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "320"
      },
      {
        "name": "Histoire du reste du monde",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "950"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Fondateurs des \u00c9tats-Unis",
      "Founding Fathers of the United States"
    ],
    "authorized_access_point": "P\u00e8res fondateurs des \u00c9tats-Unis"
  },
  {
    "md5": "4dc9f3b9fb7b2e050e5f0fb3e7b8fbaa",
    "pid": "15212201X",
    "note": [
      {
        "label": [
          "LC online cat., 2017-06-09 : Embassy takeovers -- England -- London",
          "Wikip\u00e9dia : Op\u00e9ration Nimrod - https://fr.wikipedia.org (2017-06-09)",
          "Universalia 1981",
          "The Longman companion to Britain since 1945 / C. Cook, J. Stevenson, 2000",
          "Operation Nimrod : the Iranian Embassy Siege - http://www.eliteukforces.info - 2017-06-09 (2017-06-09)"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "30 avril 1980 : un commando de 6 Arabes iraniens du Khouzistan oppos\u00e9s \u00e0 la R\u00e9publique islamique prend en otage 26 membres du personnel de l'ambassade d'Iran \u00e0 Londres, et r\u00e9clament la lib\u00e9ration de 91 prisonniers en Iran, que refuse le pr\u00e9sident Bani Sadr ; un otage est ex\u00e9cut\u00e9 et 5 sont rel\u00e2ch\u00e9s. Le 5 mai les SAS donnent l'assaut (op\u00e9ration Nimrod) : 5 des 6 membres du commando sont abattus, un otage est tu\u00e9 et 19 sont lib\u00e9r\u00e9s"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Otages - Grande-Bretagne"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Grande-Bretagne - 1979-...."
      },
      {
        "authorized_access_point": "Londres (GB) - Histoire"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/15212201X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb165050300",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF16505030",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Science politique",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "320"
      },
      {
        "name": "Histoire de l'Europe",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "940"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Ambassade d'Iran \u00e0 Londres, Prise d'otages de l' (1980)",
      "Londres, Prise d'otages de (1980)",
      "Nimrod, Op\u00e9ration (1980)",
      "Op\u00e9ration Nimrod (1980)",
      "Otages de l'ambassade d'Iran \u00e0 Londres (1980)",
      "Prise d'otages de Londres (1980)",
      "Si\u00e8ge de l'ambassade d'Iran \u00e0 Londres (1980)"
    ],
    "authorized_access_point": "Prise d'otages de l'ambassade d'Iran \u00e0 Londres (1980)"
  },
  {
    "md5": "e4dd038bee08a84de6449ef7216b413c",
    "pid": "15909545X",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Art - [Localisations g\u00e9ographiques]"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Art kazakh"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/15909545X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb165747246",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF16574724",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Arts (sauf litt\u00e9rature)",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "700"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Art - Kazakhstan"
  },
  {
    "md5": "90cf9ae3fa8bae175a3ca84acec6bdf8",
    "pid": "167934813",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Cloud computing : une rupture d\u00e9cisive pour l'informatique d'entreprise / G. Plouin, 2011",
          "Mashups : architecture des applications Web tactiques d'entreprise / J.-M. Chauvet [in] Techniques de l'ing\u00e9nieur, 2012, H6025",
          "Big data glossary : a guide to the new generation of data tools / P. Warden, 2011",
          "Storing and managing big data : NoSQL, Hadoop and more / K. Roebuck, 2011"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Bases de donn\u00e9es"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Donn\u00e9es massives"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/167934813",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb16665965j",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF16665965",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "NoSQL"
  },
  {
    "md5": "fab65aba87115a2584f6a99fef4e2827",
    "pid": "168476010",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Code civil (art.16 \u00e0 16-9) - http://www.legifrance-gouv.fr (2013-03-26)",
          "Convention d'Ovi\u00e9do du 4 avril 1997 sur les droits de l'homme et la biom\u00e9decine / Conseil de l'Europe, 1998",
          "D\u00e9claration universelle sur la bio\u00e9thique et les droits de l'homme / Unesco, 2005 - http://portal.unesco.org (2013-03-26)",
          "Droits de l'homme, bio\u00e9thique et rapport au corps / Commission Nationale Consultative des droits de l'homme, 2007 - http://www.cncdh.fr (2013-03-26)"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Bio\u00e9thique"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Droits de l'homme"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/168476010",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb16672663h",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF16672663",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Droit",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "340"
      },
      {
        "name": "M\u00e9decine",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "610"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Bio\u00e9thique et droits de l'homme"
    ],
    "authorized_access_point": "Droits de l'homme et bio\u00e9thique"
  },
  {
    "md5": "feda2451907f2ab4db81dde20d4a4250",
    "pid": "169910733",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Wikip\u00e9dia : \u00c9lection pr\u00e9sidentielle s\u00e9n\u00e9galaise de 2012 - http://fr.wikipedia.org (2013-06-06)",
          "Les \u00e9lections pr\u00e9sidentielles au S\u00e9n\u00e9gal de mars 2012 / A. A. Sy, 2013"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "26 f\u00e9vrier et 25 mars 2012 : Macky Sall (Alliance pour la R\u00e9publique) est \u00e9lu avec 65,8 % des voix face au pr\u00e9sident sortant Abdoulaye Wade (Parti d\u00e9mocratique s\u00e9n\u00e9galais)"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/169910733",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb166886279",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF16688627",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Science politique",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "320"
      },
      {
        "name": "Histoire du reste du monde",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "950"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Pr\u00e9sidents - S\u00e9n\u00e9gal - \u00c9lection (2012)"
  },
  {
    "md5": "a308af870b685bceceb34f492115562d",
    "pid": "17129226X",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Bullecourt / G. Keech, 1999",
          "Les batailles de Bullecourt en 1917 / P. Duhamel, 2013",
          "Dict. of battles and sieges / T. Jaques, 2007 (art. : Arras - 1917)",
          "The Times hist. of the War, t. XV (p. 55-66)"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "11 avril et 3 mai 1917 : \u00e9chec de deux offensives australiennes contre la Ligne Hindenburg \u00e0 Bullecourt (Pas-de-Calais), dans le cadre de la bataille d'Arras"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Bataille d'Arras (1917)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2001007955",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Bullecourt, Battle of, Bullecourt, France, 1917"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Bataille de Bullecourt, Bullecourt, France, 1917"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/17129226X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb167037941",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF16703794",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Histoire de la France",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "944"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Bataille de Bullecourt (1917)",
      "Bullecourt, Batailles de (1917)"
    ],
    "authorized_access_point": "Batailles de Bullecourt (1917)"
  },
  {
    "md5": "9c5e18eafc1ca88ec019bc5732458a34",
    "pid": "174718276",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature suisse de langue fran\u00e7aise"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman francophone"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman suisse"
      }
    ],
    "bnf_type": "genre/forme Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Roman biographique suisse de langue fran\u00e7aise"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman d'\u00e9ducation suisse de langue fran\u00e7aise"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman fantastique suisse de langue fran\u00e7aise"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman historique suisse de langue fran\u00e7aise"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman humoristique suisse de langue fran\u00e7aise"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman policier suisse de langue fran\u00e7aise"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh96002305",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Swiss fiction (French)"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Roman suisse (fran\u00e7ais)"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/174718276",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb16732628b",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF16732628",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Histoire et critique litt\u00e9raires",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "800"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Roman francophone suisse"
    ],
    "authorized_access_point": "Roman suisse de langue fran\u00e7aise"
  },
  {
    "md5": "5b4fea04ccd23f969ef7f60fa6c07fa0",
    "pid": "17523308X",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Encycl. universalis (art. : Bosnie-Herz\u00e9govine) - http://www.universalis-edu.com (2013-12-18)",
          "Dict. encyclop\u00e9dique d'histoire / M. Mourre, 1996 (art. : Bosnie-Herz\u00e9govine)",
          "L'empire austro-hongrois, 1815-1918 / J. B\u00e9renger, 2011",
          "The decline and fall of the Habsburg Empire, 1815-1918 / A. Shed, 1995 (p. 252-253) : Bosnian crisis",
          "Hist. du continent europ\u00e9en, de 1850 \u00e0 la fin du XXe si\u00e8cle / J.-M. Gaillard, A. Rowley, 1998 (p. 277-278)",
          "Hist. des Balkans, XIVe-XXe si\u00e8cles / G. Castellan, 1991 (p. 367-368) : 4e crise d'Orient",
          "L'Europe de 1815 \u00e0 nos jours / J.-B. Duroselle, 1993 (p. 159) : crise de Bosnie-Herz\u00e9govine"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "5 octobre 1908 : l'annexion de la Bosnie-Herz\u00e9govine (sous administration austro-hongroise depuis 1878) par l'Autriche-Hongrie suscite une crise europ\u00e9enne, r\u00e9solue par une m\u00e9diation allemande (29 mars 1909) : l'Empire ottoman accepte l'annexion moyennant la restitution du sandjak de Novi Pazar"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Politique et gouvernement - Europe - 1871-1918"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Orient, Question d' (Balkans)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Bosnie-Herz\u00e9govine - 1878-1918"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/17523308X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb16731093w",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF16731093",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Histoire de l'Europe",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "940"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Bosnie-Herz\u00e9govine, Crise de (1908-1909)",
      "Crise de Bosnie-Herz\u00e9govine (1908-1909)"
    ],
    "authorized_access_point": "Crise bosniaque (1908-1909)"
  },
  {
    "md5": "c312e98beaf0dc595b28b93b69e79359",
    "pid": "178480231",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature portugaise"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Autobiographie portugaise"
      }
    ],
    "bnf_type": "genre/forme Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/178480231",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb16764890d",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF16764890",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Histoire et critique litt\u00e9raires",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "800"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "M\u00e9moires portugais"
    ],
    "authorized_access_point": "M\u00e9moires (genre litt\u00e9raire) portugais"
  },
  {
    "md5": "f104c8692db95561fda68eea5a58d3e8",
    "pid": "17939360X",
    "type": "bf:Topic",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/17939360X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb16776255x",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF16776255",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Sciences sociales",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "300"
      },
      {
        "name": "\u00c9ducation",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "370"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "\u00c9changes culturels danois"
  },
  {
    "md5": "0d5c42e39a47211a9a3e9568823ff66d",
    "pid": "180213911",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Wikidata - https://www.wikidata.org/wiki/Q967853 (2024-06-27)",
          "France Terme - http://www.culture.fr (2014-08-04)",
          "Beno\u00eet Hamon introduit le cours en ligne massif et ouvert (CLOM) \"Enseigner et former avec le num\u00e9rique\", destin\u00e9 \u00e0 la communaut\u00e9 enseignante - http://www.education.gouv.fr (2014-08-04)",
          "Un MOOC pour enseigner et former par le num\u00e9rique - http://www.education.gouv.fr (2014-08-04)"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Cours en ligne ouvert \u00e0 tous, souvent gratuit, qui peut accueillir un tr\u00e8s grand nombre de participants simultan\u00e9ment"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Formation en ligne"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Internet en \u00e9ducation"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Universit\u00e9s virtuelles"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2013002540",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "MOOCs (Web-based instruction)"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Cours en ligne ouverts \u00e0 tous"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/180213911",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb16901246n",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF16901246",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Economie",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "330"
      },
      {
        "name": "Education et enseignement",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "370"
      },
      {
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "CLOM",
      "COOC",
      "Corporate open online courses",
      "Cours en ligne",
      "Cours en ligne ouverts et massifs",
      "Masse open online courses",
      "Massively open online courses",
      "MOOC",
      "MOOC d'entreprise"
    ],
    "authorized_access_point": "Cours en ligne ouverts \u00e0 tous"
  },
  {
    "md5": "d8822c4636ad758cd2c7fe30c3d1c5ad",
    "pid": "180214845",
    "note": [
      {
        "label": [
          "The complete costume dict. / E. J. Lewandowski, 2011",
          "Encycl. of national dress / J. Condra, 2013"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Manteau traditionnel des bergers hongrois"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Manteaux"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/180214845",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb16902679z",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF16902679",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Costume et apparence personnelle",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "391"
      },
      {
        "name": "\u00c9conomie domestique",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "640"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Cifrasz\u00fcr"
    ],
    "authorized_access_point": "Sz\u00fcr"
  },
  {
    "md5": "c4cb418473cb8544dd82c857ce40350b",
    "pid": "180214926",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Wikip\u00e9dia - http://fr.wikipedia.org (2014-08-07)",
          "L'\u00c9cosse et la tentation de l'ind\u00e9pendance : le r\u00e9f\u00e9rendum d'autod\u00e9termination de 2014 / E. Camp-Pietrain, 2014",
          "En \u00c9cosse, le oui \u00e0 l'ind\u00e9pendance progresse / \u00c9. Albert [in] Le Monde, 2014-04-12 - http://www.lemonde.fr (2014-08-07)"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "R\u00e9f\u00e9rendum sur l'ind\u00e9pendance pr\u00e9vu le 8 septembre 2014"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/180214926",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb16902747m",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF16902747",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Science politique",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "320"
      },
      {
        "name": "Histoire de l'Europe",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "940"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "R\u00e9f\u00e9rendum sur l'ind\u00e9pendance de l'\u00c9cosse (2014)"
    ],
    "authorized_access_point": "R\u00e9f\u00e9rendum - Grande-Bretagne - \u00c9cosse (GB) - 2014"
  },
  {
    "md5": "09b8548f643963087757203cf61096dc",
    "pid": "18028505X",
    "note": [
      {
        "label": [
          "S'emploie uniquement en subdivision aux guerres, par ex. : Guerre de Hollande (1672-1678) -- Prisonniers et prisons des N\u00e9erlandais"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/18028505X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb16904476v",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF16904476",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Art et science militaires",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "355"
      },
      {
        "name": "Histoire",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "900"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Prisonniers et prisons des N\u00e9erlandais"
  },
  {
    "md5": "b55466ba1f1522e8a24845780a974069",
    "pid": "181492628",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Pr\u00fcfungstraining Deutsch. Goethe-Zertifikat, C1. Zentrale Mittelstufenpr\u00fcfung (ZMP) / G. Baier, R. Dittrich, 2008"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Allemand (langue) - Examens"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Goethe-Zertifikat A1"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Goethe-Zertifikat B1"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Goethe-Zertifikat C2"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/181492628",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb16932316v",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF16932316",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Education et enseignement",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "370"
      },
      {
        "name": "Langues et linguistique",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "400"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Goethe-Zertifikat C1"
  },
  {
    "md5": "b8213d2912e6ca8bed70df7b197bc366",
    "pid": "181882604",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Aide \u00e9conomique des pays BRICS"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh99002742",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Economic assistance, South African"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Aide \u00e9conomique sud-africaine"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/181882604",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb169205548",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF16920554",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "\u00c9conomie politique",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "330"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Aide \u00e9conomique sud-africaine"
  },
  {
    "md5": "f9b9d60f4560e81a56e813238fbb20fb",
    "pid": "182446174",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Wikip\u00e9dia : Freedom Summer - http://fr.wikipedia.org (2014-12-23)",
          "Freedom Summer : luttes pour les droits civiques, Mississippi 1964 / D. McAdam, 2012",
          "Student activism and civil rights in Mississippi : protest politics and the struggle for racial justice, 1960-1965 / J. P. Marshall, 2013"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Campagne men\u00e9e au cours de l'\u00e9t\u00e9 1964 dans l'\u00c9tat du Mississippi par le Council of Federated Organizations (COFO) pour faire inscrire le maximum de Noirs sur les listes \u00e9lectorales"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Politique et gouvernement - \u00c9tats-Unis - 1963-1969"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Noirs am\u00e9ricains - 1964-...."
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/182446174",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb16934377j",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF16934377",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Science politique",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "320"
      },
      {
        "name": "Histoire du reste du monde",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "950"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Freedom Summer (Mississippi ; 1964)",
      "Mississippi Summer Freedom Project (1964)",
      "Summer Freedom Project (Mississippi ; 1964)"
    ],
    "authorized_access_point": "Mississippi Freedom Project (1964)"
  },
  {
    "md5": "a7d725634dfea4769b53f183707fc6c3",
    "pid": "183790936",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "M\u00e9tis - [Localisations g\u00e9ographiques]"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Ethnologie - \u00c9tats-Unis"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85083454",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Melungeons"
      },
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh94000806",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Racially mixed people--United States"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "M\u00e9tis -- \u00c9tats-Unis"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/183790936",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb169439535",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF16943953",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Ethnologie",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "390"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Am\u00e9ricains m\u00e9tis",
      "Malungeons",
      "Melungeons",
      "M\u00e9tis am\u00e9ricains"
    ],
    "authorized_access_point": "M\u00e9tis - \u00c9tats-Unis"
  },
  {
    "md5": "5d33c42bf690b23814192be41c47da69",
    "pid": "183791428",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Trait\u00e9 sur le fonctionnement de l'UE (art. 26)",
          "La libre circulation des ressortissants de l'UE - http://ec.europa.eu (2015-02-12)",
          "La dynamique du principe de proportionnalit\u00e9 : essai dans le contexte des libert\u00e9s de circulation du droit de l'Union europ\u00e9enne / A. Marzal-Yetano"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "March\u00e9 int\u00e9rieur - Droit europ\u00e9en"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Libre circulation des personnes"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/183791428",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb16945349r",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF16945349",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Droit",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "340"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Libre circulation des personnes - Droit europ\u00e9en"
  },
  {
    "md5": "d0aabb8c53fced44ef8b576ca8f323b8",
    "pid": "184625807",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Wikidata : Euroma\u00efdan - https://www.wikidata.org/wiki/Q15224558 (2023-08-31)",
          "Wikip\u00e9dia : Euroma\u00efdan - http://fr.wikipedia.org (2015-03-23)",
          "Encycl. universalis (art. : Kiev) : Ma\u00efdan - http://www.universalis.fr (2015-03-23)",
          "Les dessous de la R\u00e9volution ukrainienne / O. Ostriichouk [in] Le D\u00e9bat, 2014, 180 (pp. 3-16) - http://www.cairn.info (2015-03-23)",
          "L'insurrection \u00e0 Kiev : lieux et acteurs / M. Sagnol [in] Les Temps modernes, 2014, 678 (pp. 148-169) - http://www.cairn.info (2015-03-23)",
          "Journal de Ma\u00efdan / A. Kourkov, 2014"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "21 novembre 2013 : la d\u00e9cision du gouvernement ukrainien de ne pas signer un accord d'association avec l'Union europ\u00e9enne suscite un mouvement d'opposition connu sous le nom d'Euroma\u00efdan ou Ma\u00efdan, du nom de la Place de l'Ind\u00e9pendance (Maidan Nezalejnosti) \u00e0 Kiev, lieu principal des rassemblements ; 22 f\u00e9vrier 2014 : destitution par le Parlement ukrainien du pr\u00e9sident Viktor Ianoukovitch, en fuite depuis la veille"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Ukraine - 2013-...."
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Guerre du Donbass (Ukraine ; 2014-....)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Guerre russo-ukrainienne (2022-....)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Ukraine--Histoire--2013-2014 (Euroma\u00efdan)"
      },
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2014001396",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Ukraine -- History -- Euromaidan Protests, 2013-2014"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/184625807",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb16954349q",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF16954349",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Sciences politiques",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "320"
      },
      {
        "name": "Histoire m\u00e9di\u00e9vale, moderne et contemporaine (sauf la France)",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "940"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "\u0404\u0432\u0440\u043e\u043c\u0430\u0439\u0434\u0430\u043d",
      "\u041c\u0430\u0439\u0434\u0430\u043d \u041d\u0435\u0437\u0430\u043b\u0435\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0456",
      "Ma\u00efdan (Ukraine ; 2013-2014)",
      "R\u00e9volution d'Euroma\u00efdan (Ukraine ; 2013-2014)",
      "R\u00e9volution de f\u00e9vrier 2014 (Ukraine)",
      "R\u00e9volution de Ma\u00efdan (Ukraine ; 2013-2014)"
    ],
    "authorized_access_point": "Euroma\u00efdan (Ukraine ; 2013-2014)"
  },
  {
    "md5": "9ade28729ef9b6b5ab912b63c65b3b8f",
    "pid": "185018440",
    "note": [
      {
        "label": [
          "AngularJS - https://www.angularjs.org (2015-03-30)",
          "AngularJS / P. Tarasiewicz, R. B\u00f6hm, 2014",
          "Learning AngularJS : a guide to AngularJS development / K. Williamson, 2015",
          "AngularJS : d\u00e9veloppez aujourd'hui les applications web de demain / S. Olliver, P.-A. Gury, 2015"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Langages de programmation"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Applications Web"
      },
      {
        "authorized_access_point": "HTML (langage de balisage)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/185018440",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb16956089m",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF16956089",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Physique appliqu\u00e9e",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "AngularJS (langage de programmation)"
  },
  {
    "md5": "9f8279872edf6274276ca347415a8170",
    "pid": "187082324",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Musique par ordinateur"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/187082324",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb169750099",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF16975009",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      },
      {
        "name": "Musique",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "780"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "\u00c9diteurs de partitions (logiciels)"
  },
  {
    "md5": "7c5b1c7d2ba5048ccac44d8a75683538",
    "pid": "190795786",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Lazarus - http://www.lazarus-ide.org (2016-01-12)",
          "Getting started with Lazarus and Free Pascal : a beginners and intermediate guide to Free Pascal using Lazarus Ide / M. Abiola-Ellison, 2015"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "D\u00e9veloppement rapide d'applications"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/190795786",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb17018624x",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF17018624",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Physique appliqu\u00e9e",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Lazarus (environnement de d\u00e9veloppement d'applications)"
  },
  {
    "md5": "362a8ceff5927e8df0b0e40ef6490cc5",
    "pid": "190994320",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Th\u00e9o, 2009",
          "Dict. encyclop\u00e9dique du christianisme ancien / A. Di Berardino, 1990 (art. : Acace de Constantinople)",
          "Dict. encyclop\u00e9dique d'histoire / M. Mourre, 1996 (art. : Acace de Constantinople) : schisme d'Acace"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "\u00c9glise - 30-600 (\u00c9glise primitive)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Schisme d'Orient"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Monophysisme"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/190994320",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb16928417q",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF16928417",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Religion",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "200"
      },
      {
        "name": "Histoire",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "900"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Acace, Schisme d'",
      "Schisme d'Acace"
    ],
    "authorized_access_point": "Schisme acacien (484-519)"
  },
  {
    "md5": "ad40900a12f6ac64d498fd54ea290f74",
    "pid": "193304104",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Wikip\u00e9dia : r\u00e9f\u00e9rendum sur l'appartenance du Royaume-Uni \u00e0 l'Union europ\u00e9enne - http://fr.wikipedia.org (2017-04-27)",
          "Brexit : r\u00e9sultat des sondages, d\u00e9finition, date du r\u00e9f\u00e9rendum,... 5 cl\u00e9s pour comprendre / B. Deshayes, 2016 - http://www.linternaute.com/actualite/politique/1279823-brexit-definition-date-du-referendum-resultat-consequences (2016-05-20)",
          "\"Brexit\" : le jour o\u00f9 le Royaume-Uni est sorti de l'Europe [in] Le Monde, 2016-06-24 - http://www.lemonde.fr (2017-04-27)"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "23 juin 2016 : 51,89 % des \u00e9lecteurs britanniques se prononcent pour la sortie du Royaume-Uni de l'Union europ\u00e9enne"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Brexit"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Grande-Bretagne -- Histoire -- 2016 (R\u00e9f\u00e9rendum sur la sortie de l'Union europ\u00e9enne)"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/193304104",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb170444330",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF17044433",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Science politique",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "320"
      },
      {
        "name": "Histoire de l'Europe",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "940"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Brexit, R\u00e9f\u00e9rendum sur le (2016)",
      "R\u00e9f\u00e9rendum sur l'appartenance du Royaume-Uni \u00e0 l'Union europ\u00e9enne (2016)",
      "R\u00e9f\u00e9rendum sur la sortie de la Grande-Bretagne de l'Union europ\u00e9enne (2016)",
      "R\u00e9f\u00e9rendum sur le Brexit (2016)",
      "R\u00e9f\u00e9rendum sur le maintien de la Grande-Bretagne dans l'Union europ\u00e9enne (2016)"
    ],
    "authorized_access_point": "R\u00e9f\u00e9rendum - Grande-Bretagne - 2016"
  },
  {
    "md5": "6ed3a8d1fde65ffd650e63ed0dcd453f",
    "pid": "193617668",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Bases de donn\u00e9es Marques - https://bases-marques.inpi.fr (2016-05-25)",
          "La Worcester sauce / M. Dargent, 2015"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Worcestershire Sauce est une appellation commerciale"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Sauces"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Sauce Worcestershire"
      },
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85148091",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Worcestershire sauce"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/193617668",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb170482620",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF17048262",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Economie domestique, h\u00f4tellerie",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "640"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Sauce Worcester",
      "Sauce Worcestershire - Recettes",
      "Worcestershire, Sauce"
    ],
    "authorized_access_point": "Sauce Worcestershire"
  },
  {
    "md5": "e39333079ad40734ed26c12f0c3dd7ce",
    "pid": "196951763",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Wikipedia : arbitrismo - https://es.wikipedia.org (2016-11-24)",
          "Les soci\u00e9t\u00e9s au XVIIe si\u00e8cle : Angleterre, Espagne, France / A. Antoine, C. Michon, 2006 (p. 358-359)",
          "L'arbitrisme, un concept d'historien ? / A. Dubet [in] Les Cahiers du Centre de Recherches Historiques, 2000, 24 - https://ccrh.revues.org/2062 (2016-11-24)",
          "La pens\u00e9e \u00e9conomique, Les auteurs : La Renaissance en Europe / J.-P. Potier, 2005 - http://ses.ens-lyon.fr/articles/les-auteurs-25452 (2016-11-24)"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Penseurs \u00e9conomiques espagnols (fin 16e-17e si\u00e8cle) qui adressaient aux autorit\u00e9s des m\u00e9moires pour que par leurs d\u00e9cisions (arbitrio) elles r\u00e9solvent les probl\u00e8mes \u00e9conomiques"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Vie intellectuelle - Espagne - 1516-1700"
      },
      {
        "authorized_access_point": "\u00c9conomie politique - Jusqu'\u00e0 1800"
      },
      {
        "authorized_access_point": "\u00c9conomistes"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/196951763",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb170883801",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF17088380",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Groupes sociaux",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "305"
      },
      {
        "name": "\u00c9conomie politique",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "330"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Arbitrisme",
      "Arbitrismo",
      "Arbitristas"
    ],
    "authorized_access_point": "Arbitristes"
  },
  {
    "md5": "da3d469ac48d64726e0a3e5037cca0de",
    "pid": "197956653",
    "note": [
      {
        "label": [
          "\"Dis Siri\", enqu\u00eate sur le g\u00e9nie \u00e0 l'int\u00e9rieur du smartphone / N. Santolaria, 2016",
          "Le deuxi\u00e8me \u00e2ge de la machine : travail et prosp\u00e9rit\u00e9 \u00e0 l'heure de la r\u00e9volution technologique / E. Brynjolfsson, A. McAfee, 205",
          "Tous digitalis\u00e9s : et si votre futur avait commenc\u00e9 sans vous ? / M. Diaz, 2015 (p. 58)"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Agents intelligents (logiciels)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Interfaces utilisateur (informatique)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/197956653",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb17100386p",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF17100386",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Physique appliqu\u00e9e",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Assistants intelligents",
      "Assistants num\u00e9riques",
      "Assistants personnels virtuels",
      "Assistants virtuels"
    ],
    "authorized_access_point": "Assistants personnels intelligents (logiciels)"
  },
  {
    "md5": "a46ed8ceb98d0d5857ca5ab78aa716a5",
    "pid": "197957358",
    "note": [
      {
        "label": [
          "S'emploie uniquement en subdivision"
        ],
        "noteType": "general"
      },
      {
        "label": [
          "Voir aussi la subdivision Enseignement biblique"
        ],
        "noteType": "seeReference"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Dans la litt\u00e9rature"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Enseignement biblique"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/197957358",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb17103399r",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF17103399",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Religion (ouvrages g\u00e9n\u00e9raux et comparatifs)",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "200"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Dans l'Ancien Testament",
      "Dans le Nouveau Testament",
      "Dans les livres bibliques",
      "Repr\u00e9sentation biblique",
      "Repr\u00e9sentation dans la Bible",
      "Th\u00e8me biblique"
    ],
    "authorized_access_point": "Dans la Bible"
  },
  {
    "md5": "5ba79d6481bfaa65bfb27de642a57742",
    "pid": "199344019",
    "note": [
      {
        "label": [
          "S'emploie uniquement en subdivision"
        ],
        "noteType": "general"
      },
      {
        "label": [
          "Voir aussi la subdivision Enseignement coranique"
        ],
        "noteType": "seeReference"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Dans la litt\u00e9rature"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Enseignement coranique"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/199344019",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb171125084",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF17112508",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Religion (ouvrages g\u00e9n\u00e9raux et comparatifs)",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "200"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Repr\u00e9sentation coranique",
      "Repr\u00e9sentation dans le Coran",
      "Th\u00e8me coranique"
    ],
    "authorized_access_point": "Dans le Coran"
  },
  {
    "md5": "b461064fb15af4a6907b499f909e6733",
    "pid": "199344248",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Wikip\u00e9dia : Table des Rangs - https://fr.wikipedia.org (2017-03-09)",
          "Hist. de la Russie des tsars / R. Pipes, 2013",
          "Pierre le Grand : le premier empereur de toutes les Russies / F.-D. Liechtenhan, 2015 (p. 327-330)",
          "Pierre le Grand : et son oeuvre / V. O. Klioutchevski, 1991 (p. 107-108)",
          "\u00c0 propos de la notion de service dans la noblesse russe au XVIIIe et XIXe si\u00e8cles / M. Confino [in] Cahiers du monde russe et sovi\u00e9tique, 1993, 34, 1-2 (p. 47-58) - http://www.persee.fr (2017-03-09)",
          "Encycl. of Russian hist. / J. R. Millar, 2004 : Table of Ranks",
          "Historical dict. of Russia / B. Raymond, P. Duffy, 1998 : Tabel o Rangakh (Table of Ranks)"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Table cr\u00e9\u00e9e par un oukase de Pierre le Grand du 24 janvier/4 f\u00e9vrier 1722, hi\u00e9rarchisant en 14 degr\u00e9s la noblesse, d\u00e9finie comme l'ensemble des serviteurs de l'\u00c9tat (tchinovniki), civils, militaires et de la Cour. Elle fut abolie le 11 novembre 1917"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Conditions sociales - Russie - 1801-1917"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Noblesse - Russie"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Stratification sociale"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/199344248",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb17113185q",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF17113185",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Sciences sociales",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "300"
      },
      {
        "name": "Histoire de l'Europe",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "940"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "\u010cin, Table des (Russie)",
      "Rangs, Table des (Russie)",
      "Tabel' o rangakh (Russie)",
      "Table des \u010din (Russie)",
      "Table des tchins (Russie)",
      "Table imp\u00e9riale des Rangs (Russie)",
      "Tchins, Table des (Russie)"
    ],
    "authorized_access_point": "Table des Rangs (Russie)"
  },
  {
    "md5": "afcf7dd23dc4231a9eefcc7305dc78c4",
    "pid": "200582038",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Wikip\u00e9dia - https://fr.wikipedia.org (2017-04-24)",
          "Hist. de la RDA / S. Lorrain, 1994 (p. 42)",
          "Fronti\u00e8res du communisme / S. Carr\u00e9, S. Dullin, 2007",
          "Berlin, guerre des images d'une m\u00e9moire partag\u00e9e (1945-1989) / C. Delage [in] Vingti\u00e8me si\u00e8cle, 1992, 34 - http://www.jstor.org (2017-04-24)",
          "The German democratic Republic / P. Grider, 2012 : Combat groups of the working class",
          "Proletarischer Mythos und realer Sozialismus : die Kampfgruppen der Arbeitsklasse in der DDR / T. Siebeneichner, 2014"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Organisations paramilitaires d'employ\u00e9s dans les entreprises de la R\u00e9publique d\u00e9mocratique allemande (1953-1989), d\u00e9pendant du SED"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Forces paramilitaires"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "GND",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://d-nb.info/gnd/4240507-5",
            "source": "GND"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Betriebskampfgruppe"
      },
      {
        "source": "GND",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://d-nb.info/gnd/1041423551",
            "source": "GND"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Sozialistische Einheitspartei Deutschlands. Kampfgruppen der Arbeitsklasse"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/200582038",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb171224020",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF17122402",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Science politique",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "320"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Betriebskampfgruppen (R\u00e9publique d\u00e9mocratique allemande)",
      "Groupes de combat d'entreprise (R\u00e9publique d\u00e9mocratique allemande)",
      "Kampfgruppen der Arbeitsklasse (R\u00e9publique d\u00e9mocratique allemande)"
    ],
    "authorized_access_point": "Groupes de combat de la classe ouvri\u00e8re (R\u00e9publique d\u00e9mocratique allemande)"
  },
  {
    "md5": "d322a3994fd1b8f6b9c0b4b5c97232d6",
    "pid": "200884530",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Du pain, du sel et du coeur, recettes de cuisine albanaise / R. Cela Grasset, 2017",
          "The best of Albanian cooking : favorite family recipes / K. et R. John Hysa, 1998"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Cuisine balkanique"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh98003206",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Cooking, Albanian"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/200884530",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb171255547",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF17125554",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "\u00c9conomie domestique",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "640"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Cuisine albanaise - Albanie"
    ],
    "authorized_access_point": "Cuisine albanaise"
  },
  {
    "md5": "39d89397fa48b1c38e63f75ba38a5a14",
    "pid": "204008557",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Wikipedia : meridionalismo - https://it.wikipedia.org (2017-09-07)",
          "L'\u00e9mergence d'un n\u00e9o-m\u00e9ridionalisme politique en Italie : vers l'accroissement de la fracture territoriale ? / A. Fazzi [in] Critique internationale, 2011/1, 50 (p. 111-128) - http://www.cairn.info (2017-09-07)",
          "Meridionalismo critico : scritti sulla questione meridionale (1945-1973) / B. Caizzi, 1998",
          "Tradizione e attualit\u00e0 del meridionalismo / S. Cafiero, 1989"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "\u00c9tudes sp\u00e9cialis\u00e9es sur le d\u00e9veloppement \u00e9conomique, social et culturel de l'Italie du Sud, en particulier dans le cadre de l'\u00c9tat unitaire italien"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Conditions \u00e9conomiques - Italie"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Conditions sociales - Italie"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "R\u00e9gionalisme"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Italie (sud)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/204008557",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb17149211h",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF17149211",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Sciences sociales",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "300"
      },
      {
        "name": "\u00c9conomie politique",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "330"
      },
      {
        "name": "Probl\u00e8mes et services sociaux",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "360"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "\u00c9tudes m\u00e9ridionalistes (Italie)",
      "Meridionalismo",
      "Question m\u00e9ridionale (Italie)"
    ],
    "authorized_access_point": "M\u00e9ridionalisme (Italie)"
  },
  {
    "md5": "f131d1671c85deb87a4a1dd5fe730937",
    "pid": "219951152",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Android developers - https://developer.android.com (2017-09-26)",
          "D\u00e9marrer avec Android Studio / B. Hohensee, 2014",
          "Expert Android Studio / M. Yener, O. Dundar, 2016",
          "Android Studio cookbook / M. van Drongelen, 2015"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "G\u00e9n\u00e9rateurs (logiciels)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/219951152",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb17153081w",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF17153081",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Physique appliqu\u00e9e",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Android Studio (environnement de d\u00e9veloppement d'applications)"
    ],
    "authorized_access_point": "Google Android Studio (environnement de d\u00e9veloppement d'applications)"
  },
  {
    "md5": "5b7f622589cdf192978f2c30d42f0813",
    "pid": "219966540",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Wikip\u00e9dia : Black Lives Matter - https://fr.wikipedia.org (2019-01-10)",
          "Black Lives Matter : un nouveau souffle pour les voix des Noirs / R. Diallo [in] Lib\u00e9ration, 2016-05-28 - http://www.liberation.fr (2019-01-10)",
          "The making of Black lives matter : a brief history of an idea / C. J. Lebron, 2017",
          "Black Lives Matter - https://blacklivesmatter.com (2019-01-10)"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Mouvement militant afro-am\u00e9ricain apparu en 2013, qui se mobilise contre la violence et le racisme syst\u00e9mique envers les Noirs"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Politique et gouvernement - \u00c9tats-Unis - 2009-2017"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Mouvements sociaux - \u00c9tats-Unis"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Mouvements des droits civiques"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Noirs am\u00e9ricains - Droits"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Lutte contre le racisme"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/219966540",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb17156838p",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF17156838",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Science politique",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "320"
      },
      {
        "name": "\u00c9conomie politique",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "330"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Black Lives Matter",
      "BLM",
      "Les vies des Noirs comptent (mouvement)",
      "Mouvement Black Lives Matter",
      "Les  vies des Noirs comptent (mouvement)"
    ],
    "authorized_access_point": "Black Lives Matter (mouvement)"
  },
  {
    "md5": "e25603cb8a21a2eb00a604d5c81efbcc",
    "pid": "223495913",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Wikipedia : Asaba massacre - https://en.wikipedia.org (2018-10-11)",
          "La crise du Biafra / J.-L. Clergerie, 1994 (p. 239)",
          "The Asaba massacre : trauma, memory, and the Nigerian civil war / S. E. Bird, F. M. Ottanelli, 2017",
          "The history and legacy of the Asaba, Nigeria, Massacres / S. E. Bird, F. Ottanelli [in] African studies Review, 2011, 54 - https://www.cambridge.org (2018-10-11)",
          "Asaba massacre of 1967 / Oldnaija - https://oldnaija.org (2018-10-11)"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "5-7 octobre 1967 : massacres par l'arm\u00e9e nig\u00e9riane de la population civile d'Asaba, majoritairement ibo et soup\u00e7onn\u00e9e de connivence avec les Biafrais : le 5, les militaires entrent dans la ville, pillent et tuent hommes, femmes et enfants ; le 7, ils rassemblent \u00e0 l'\u00e9cart la population masculine et l'ex\u00e9cutent \u00e0 la mitrailleuse (plus de 1000 victimes au total) ; dans les jours suivants les femmes et filles sont viol\u00e9es ou mari\u00e9es de force"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Massacres - Nigeria"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Nigeria - 1967-1970 (Guerre civile) - Atrocit\u00e9s"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Asaba (Nigeria)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/223495913",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb17703943t",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF17703943",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Histoire du reste du monde",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "950"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Asaba, Massacre d' (1967)",
      "Massacres d'Asaba (1967)"
    ],
    "authorized_access_point": "Massacre d'Asaba (1967)"
  },
  {
    "md5": "95b06843d26858441c5d947ca088d45e",
    "pid": "223831840",
    "note": [
      {
        "label": [
          "MIT App Inventor - http://appinventor.mit.edu (2018-01-22)",
          "Absolute App Inventor 2 : Android programming for all / H. Amerkashi, 2015",
          "App Inventor 2 : create your own Android apps, 2014",
          "Learning MIT App Inventor : a hands-on guide to building your own Android apps / D. Walter, M. Sherman, 2014"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "G\u00e9n\u00e9rateurs (logiciels)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/223831840",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb177092571",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF17709257",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Physique appliqu\u00e9e",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "App Inventor pour Android (environnement de d\u00e9veloppement d'applications)"
    ],
    "authorized_access_point": "App Inventor (environnement de d\u00e9veloppement d'applications)"
  },
  {
    "md5": "afc303246e5a385fd884c9c7b5a12510",
    "pid": "225382520",
    "type": "bf:Topic",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2017003944",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Diplomatic and consular service, Paraguayan"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/225382520",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb17720890r",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF17720890",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Science politique",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "320"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Service diplomatique et consulaire paraguayen"
  },
  {
    "md5": "5b72184c7432ff0e3ec90abd7c9136f8",
    "pid": "227367677",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Wikip\u00e9dia : r\u00e9f\u00e9rendum irlandais sur l'adh\u00e9sion aux communaut\u00e9s europ\u00e9ennes - http://fr.wikipedia.org (2018-06-01)",
          "Dict. encyclop\u00e9dique d'histoire / M. Mourre, 1996",
          "Hist. de l'Irlande : de 1912 \u00e0 nos jours / A. Slaby, 2016"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "10 mai 1972 : l'adh\u00e9sion de la R\u00e9publique d'Irlande aux Communaut\u00e9s europ\u00e9ennes (3e amendement de la Constitution de 1937) est approuv\u00e9e par 83 % des votants, avec un taux de participation de 70,8 %; elle est effective le 1er janvier 1973"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/227367677",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb177386832",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF17738683",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "relation_pid": {
      "type": "redirect_from",
      "value": "226068277"
    },
    "classification": [
      {
        "name": "Science politique",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "320"
      },
      {
        "name": "Histoire de l'Europe",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "940"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Adh\u00e9sion de l'Irlande aux Communaut\u00e9s europ\u00e9ennes, R\u00e9f\u00e9rendum sur l' (1972)",
      "R\u00e9f\u00e9rendum sur l'adh\u00e9sion aux Communaut\u00e9s europ\u00e9ennes (Irlande ; 1972)",
      "R\u00e9f\u00e9rendum sur l'adh\u00e9sion de l'Irlande aux Communaut\u00e9s europ\u00e9ennes (1972)"
    ],
    "authorized_access_point": "R\u00e9f\u00e9rendum - Irlande - 1972"
  },
  {
    "md5": "f8836328524ec117f76aac15e41632ae",
    "pid": "227858689",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Wikip\u00e9dia - https://fr.wikipedia.org (2018-06-12)",
          "Encycl. universalis (art. : Extr\u00eame droite) : v\u00f6lkisch allemands - http://www.universalis-edu.com (2018-06-12)",
          "Aspects du fondamentalisme national en Allemagne de 1890 \u00e0 1945 / L. Dupeux, 2001 (p. 173-175)",
          "L'Europe et le mythe de l'Occident : la construction d'une histoire / G. Corm, 2012",
          "Handbuch zur \"V\u00f6lkischen Bewegung\" 1871-1918 / U. Puschner, W. Schmitz, J. H. Ulbricht, 1996"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Mouvement intellectuel et politique allemand (deuxi\u00e8me moiti\u00e9 du 19e si\u00e8cle et d\u00e9but du 20e si\u00e8cle), d'inspiration nationaliste, ethniciste et n\u00e9opa\u00efenne"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Vie intellectuelle - Allemagne - 1871-1918"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Nationalisme"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "N\u00e9opaganisme"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/227858689",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb177411580",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF17741158",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Science politique",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "320"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "V\u00f6lkisch, Mouvement",
      "V\u00f6lkische Bewegung"
    ],
    "authorized_access_point": "Mouvement v\u00f6lkisch"
  },
  {
    "md5": "52433090b89ae3721c358338e3b52648",
    "pid": "228803608",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Hist. contemporaine des relations Sud-Sud. Les contours d'une \u00e9volution graduelle / F. Soul\u00e9-Kohndou [in] Afrique contemporaine, 2013, 248, (p. 108-111) - https://www.cairn.info (2018-06-26)",
          "Les relations Sud-Sud : culture et diplomatie [n\u00b0 sp\u00e9cial de] Cahiers d'Am\u00e9rique latine, 2015, 80",
          "Les nouvelles alliances Sud-Sud et le r\u00f4le des relations tricontinentales dans la crise / P. Hugon [in] Revue internationale et strat\u00e9gique, 2012, 86 (p. 57-65) - https://www.cairn.info (2018-06-26)"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Voir aussi la subdivision Relations ext\u00e9rieures aux continents et pays du Sud, par ex. : Am\u00e9rique latine -- Relations ext\u00e9rieures -- Pays arabes"
        ],
        "noteType": "seeReference"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Relations ext\u00e9rieures - Pays en voie de d\u00e9veloppement"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Coop\u00e9ration entre pays en voie de d\u00e9veloppement"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/228803608",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb17744530f",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF17744530",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Science politique",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "320"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Relations internationales Sud-Sud",
      "Sud-Sud, Relations"
    ],
    "authorized_access_point": "Relations Sud-Sud"
  },
  {
    "md5": "b63d4ad8482140f526e8b282d7ed8727",
    "pid": "232818665",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Grand dict. encyclop\u00e9dique Larousse",
          "Encycl. universalis (art. : Pandanales) - http://www.universalis-edu.com (2018-12-11)",
          "Inventaire National du Patrimoine Naturel - http://inpn.mnhn.fr (2018-12-11)",
          "Le bon jardinier, 1992 (art. : Pandanus)",
          "Elsevier's dict. of plant names, 1996",
          "ITIS : Pandanus utilis - https://www.itis.gov (2018-12-11)",
          "NCBI : Pandanus utilis - https://www.ncbi.nlm.nih.gov/Taxonomy (2018-12-11)",
          "Dict. of plant names in Latin, German, English and French / H. Nikolov, 1996 : Pandanus utilis ; vacoi"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Pandanus"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Travail des feuilles de vaquois"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2009007922",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Vacoa"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/232818665",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb17780931r",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF17780931",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Botanique",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "580"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Baquois",
      "Pandanus utilis",
      "Vacoi",
      "Vacoi utile",
      "Vacoua"
    ],
    "authorized_access_point": "Vaquois"
  },
  {
    "md5": "36add1130792f974295d5ed37166b35b",
    "pid": "234183721",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Internet Information Services 6 / [Johnny Brochard], cop. 2005"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Int\u00e8gre des fonctionnalit\u00e9s de serveur Web. IIS 6.0 fonctionne uniquement sur Microsoft Windows Server 2003"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Serveurs Web"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/234183721",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb15077072v",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF15077072",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Physique appliqu\u00e9e",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Microsoft Internet Information Services 6.0 (serveur)",
      "IIS (serveur)"
    ],
    "authorized_access_point": "Microsoft Internet Information Services (serveur)"
  },
  {
    "md5": "823d5cb2b22e5999266c5d4228382d78",
    "pid": "236280147",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Mission d'expertise sur la fiscalit\u00e9 de l'\u00e9conomie num\u00e9rique / P. Collin, N. Colin, 2013 - https://www.economie.gouv.fr (2023-02-17)",
          "Le guide de la transformation digitale / V. Dreney, E. Vivier, 2016",
          "Encycl. of e-commerce development, implementation, and management, 2016 : mobile application ecosystem",
          "Competition in the mobile application ecosystem / Department of commerce, february 2023 - https://www.ntia.gov (2023-02-16)",
          "\u00c9cosyst\u00e8me des architectures mobiles / O. Cata, 2017 - https://www.asprom.com (2023-02-27)",
          "Tizen, le concurrent d'Android et d'iOS, est presque mort-n\u00e9 / Y. Rousseau [in] Les \u00e9chos, n\u00b0 21609 du 21-01-2014"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Applications mobiles"
      },
      {
        "authorized_access_point": "\u00c9conomie num\u00e9rique"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Logiciels - D\u00e9veloppement"
      },
      {
        "authorized_access_point": "OSI (architecture de r\u00e9seaux)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Smartphones"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Syst\u00e8mes d'exploitation (ordinateurs)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2014000122",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Software ecosystems"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/236280147",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb18064574d",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18064574",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Ecosystem of communication apps (informatique)",
      "\u00c9cosyst\u00e8mes d'applications de communication (informatique)",
      "Mobile application ecosystem",
      "Software ecosystems"
    ],
    "authorized_access_point": "\u00c9cosyst\u00e8mes d'applications mobiles (informatique)"
  },
  {
    "md5": "83ed31d4353b28d65c652cb2eec82311",
    "pid": "238529495",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette, on trouve les oeuvres litt\u00e9raires elles-m\u00eames. Les documents sur ces oeuvres se trouvent sous cette m\u00eame vedette suivie de Histoire et critique ou de toute autre subdivision de sujet ou de forme appropri\u00e9e"
        ],
        "noteType": "general"
      },
      {
        "label": [
          "Voir aussi aux romans autobiographiques des diff\u00e9rents pays arabes, par ex. : Roman autobiographique alg\u00e9rien"
        ],
        "noteType": "seeReference"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Autobiographie arabe"
      }
    ],
    "bnf_type": "genre/forme Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh95009760",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Autobiographical fiction, Arabic"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/238529495",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb178386926",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF17838692",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Histoire et critique litt\u00e9raires",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "800"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Roman autobiographique arabe"
  },
  {
    "md5": "4f6c09038b245b073eba977f1117517f",
    "pid": "26110683X",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Wikip\u00e9dia - http://fr.wikipedia.org (2022-03-03)",
          "Eurovoc : PESC - http://eurovoc.europa.eu (2022-03-03)",
          "Aux origines de la diplomatie europ\u00e9enne : les neuf et la coop\u00e9ration politique europ\u00e9enne de 1973 \u00e0 1980 / M. G\u0103inar, 2012",
          "La Dynamique int\u00e9grationniste des communaut\u00e9s europ\u00e9ennes : \u00e0 travers la Coop\u00e9ration politique europ\u00e9enne, CPE et l'Acte unique / V. Monte, 1990"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Projet de coordination des politiques \u00e9trang\u00e8res entre les \u00c9tats membres amorc\u00e9e d\u00e8s les ann\u00e9es 1970. La CPE est int\u00e9gr\u00e9e dans le Trait\u00e9 sur l'Union europ\u00e9enne (1986) et officialis\u00e9e par la \u00abpolitique \u00e9trang\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 commune (1992). La coop\u00e9ration politique europ\u00e9enne (CPE) est l'anc\u00eatre de la politique \u00e9trang\u00e8re et de s\u00e9curit\u00e9 commune (PESC) et de la politique europ\u00e9enne de s\u00e9curit\u00e9 et de d\u00e9fense (PESD) de l'Union europ\u00e9enne"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Politique et gouvernement - Pays de l'Union europ\u00e9enne"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Politique de s\u00e9curit\u00e9 et de d\u00e9fense commune"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Politique \u00e9trang\u00e8re et de s\u00e9curit\u00e9 commune"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCA",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/names/n91064789",
            "source": "LCA"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "European Political Cooperation"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/26110683X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb18001102g",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18001102",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Sciences politiques",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "320"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Cooperazione politica europea",
      "CPE",
      "EPC",
      "Europ\u00e4ische Politische Zusammenarbeit",
      "European Political Co-operation",
      "European Political Cooperation",
      "Politique \u00e9trang\u00e8re europ\u00e9enne"
    ],
    "authorized_access_point": "Coop\u00e9ration politique europ\u00e9enne (1986-1992)"
  },
  {
    "md5": "599cac508e72b8972e21284983ac30aa",
    "pid": "261107119",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Wikip\u00e9dia : Syst\u00e8me de Law - http://fr.wikipedia.org (2022-03-09)",
          "Lexique d'\u00e9conomie / A. Silem, J.-M. Albertini, 2002 (art. : Law (Syst\u00e8me bancaire de John))",
          "Histoire du syst\u00e8me de John Law, 1716-1720 / N. Dutot, 2020",
          "The medals concerning John Law and the Mississippi system / J. W. Adams, 2005"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Mis en place progressivement \u00e0 partir de 1716, le Syst\u00e8me de Law constitue la premi\u00e8re exp\u00e9rience de papier-monnaie men\u00e9e en France. Il a pour objectif initial d'assainir les finances publiques fran\u00e7aises en facilitant le commerce et l'investissement. Syst\u00e8me \u00e0 l'origine des premi\u00e8res grandes \u00e9missions de titres boursiers. La banque royale de John Law, autoris\u00e9e par le r\u00e9gent, \u00e9met des billets \u00e0 cours forc\u00e9 en 1718 et la Compagnie du Mississipi lanc\u00e9e en 1717 fait l'objet d'une sp\u00e9culation \u00e9ffr\u00e9n\u00e9e qui se terminera en faillite en 1720. La banqueroute du syst\u00e8me de Law retardera par la suite l'emploi de la monnaie fiduciaire et la cr\u00e9ation d'une banque centrale en France"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Histoire \u00e9conomique - 1600-1750"
      },
      {
        "authorized_access_point": "France - 1715-1723 (R\u00e9gence)"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Banqueroute"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Papier-monnaie"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Sp\u00e9culation"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/261107119",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb180021330",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18002133",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Economie",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "330"
      },
      {
        "name": "Histoire de la France (depuis 486)",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "944"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Law, Syst\u00e8me bancaire de",
      "Law, Syst\u00e8me de",
      "Mississippi system",
      "Syst\u00e8me bancaire de John Law",
      "Syst\u00e8me du Mississipi"
    ],
    "authorized_access_point": "Syst\u00e8me de Law"
  },
  {
    "md5": "0b0eac7dad6927431ea57d2822ee6c09",
    "pid": "261901915",
    "note": [
      {
        "label": [
          "S'emploie uniquement en subdivision aux collectivit\u00e9s (\u00e0 l'exception des types de collectivit\u00e9s) et aux personnes",
          "Pour l'application g\u00e9n\u00e9rale de cette subdivision, voir les notes sous le renvoi g\u00e9n\u00e9ral Et [nom g\u00e9ographique]"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Et l'\u00c9gypte"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/261901915",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb18007814v",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18007814",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "915"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Et Alexandrie"
  },
  {
    "md5": "15df1110b08037a7ce2e49e306bf8379",
    "pid": "263499758",
    "note": [
      {
        "label": [
          "S'emploie uniquement en subdivision aux livres ou groupes de livres de l'Ancien et du Nouveau Testament, par ex. : Bible. A.T.. Exode -- Relation avec Jonas",
          "On \u00e9tablit une vedette-mati\u00e8re additionnelle inverse, par ex. : Bible. A.T.. Jonas -- Relation avec l'Exode"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Relation avec les Petits Proph\u00e8tes"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/263499758",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb180221609",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18022160",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Religion (ouvrages g\u00e9n\u00e9raux et comparatifs)",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "200"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Relation avec le Livre de Jonas"
    ],
    "authorized_access_point": "Relation avec Jonas"
  },
  {
    "md5": "129caa0ca7a8abffbb651b6a794a6f1a",
    "pid": "263906442",
    "type": "bf:Topic",
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Estonien (langue)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Chansons estoniennes"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Po\u00e9sie estonienne"
      }
    ],
    "bnf_type": "genre/forme Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "https://authorities.loc",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Songs, Finnish"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/263906442",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb18026157c",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18026157",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Musique",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "780"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "M\u00e9lodies estoniennes"
  },
  {
    "md5": "2c44e3f88d870785bdc5333c14aaff5d",
    "pid": "264222423",
    "note": [
      {
        "label": [
          "S'emploie \u00e9galement en subdivision"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Colonies"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/264222423",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb17996787t",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "915"
      },
      {
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "950"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Colonies australiennes"
  },
  {
    "md5": "10708fb22e322305221b88aae9679cc7",
    "pid": "264225260",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Roman canadien de langue anglaise"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman policier canadien"
      }
    ],
    "bnf_type": "genre/forme Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85037272",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Detective and mystery stories, Canadian"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Roman policier canadien-anglais"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/264225260",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb18024108p",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18024108",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Probl\u00e8mes et services sociaux",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "360"
      },
      {
        "name": "Histoire et critique litt\u00e9raires",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "800"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Roman policier canadien-anglais"
    ],
    "authorized_access_point": "Roman policier canadien de langue anglaise"
  },
  {
    "md5": "5e0439aa928204e51e8eccef084ea386",
    "pid": "264325974",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Le Japon : dict. et civilisation / L. Fr\u00e9d\u00e9ric, 1996",
          "Hist. politique du Japon de 1853 \u00e0 nos jours / E. Dufourmont, 2020 : Zainichi ch\u00f4senjin",
          "La langue japonaise est-elle la \"m\u00e8re\" des Zainichi ? / A. Hosoi [in] Transtext(e)s transcultures 2013, 8",
          "Zainichi, les Cor\u00e9ens du Japon / M. Lesage [in] Journal du Japon, 2020-11-08 - https://www.journaldujapon.com (2022-03-21)",
          "Routledge handbook of Japanese culture and society / V. Lyon Bestor, T. C. Bestor, 2011 : Zainichi Koreans"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Cor\u00e9ens \u00e9tablis au Japon entre 1910 et 1945 et leurs descendants. Le nom donn\u00e9 par les Japonais est p\u00e9joratif et signifie \u00e0 l'origine \"soleil de gauche\" ou \"ceux qui r\u00e9sident au Japon",
          "L'adjectif ethnique correspondant est \"zainichi\". Il est invariable"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Cor\u00e9ens"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Ethnologie - Japon"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Cor\u00e9e - 1910-1945 (Occupation japonaise)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/264325974",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb18004124h",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Ethnologie, anthropologie, folklore",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "390"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Cor\u00e9ens (Zainichi)",
      "Cor\u00e9ens zainichi",
      "Zainichi ch\u00f4senjin",
      "Zainichi kankokuch\u00f4senjin"
    ],
    "authorized_access_point": "Zainichi"
  },
  {
    "md5": "242a265e438b7af9e59e05047655ac28",
    "pid": "264387414",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Encycl. Larousse (art. : Guyana) - https://www.larousse.fr",
          "Robert encyclop\u00e9dique des noms propres, 2008 (art. : Guyana) : Guyanais ou Guyaniens",
          "Nouveau petit Robert 2009 (partie d\u00e9riv\u00e9s des noms propres) : guyanais, aise ou guyanien, ienne (2022-03-31)"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette, obligatoirement suivie d'une subdivision g\u00e9ographique ou de la subdivision : \u00c0 l'\u00e9tranger, directement ou apr\u00e8s une subdivision de sujet, on trouve les documents sur les Guyaniens hors de la Guyana. Les documents sur les Guyaniens en Guyana se trouvent sous des vedettes-mati\u00e8re telles que : Moeurs et coutumes -- Guyana ; etc"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Ethnologie - Guyana"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Am\u00e9ricains d'origine guyanienne"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85058026",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Guyanese"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Guyanais"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/264387414",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb18006303k",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18006303",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Ethnologie, anthropologie, folklore",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "390"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Guyanais (de la Guyana)"
    ],
    "authorized_access_point": "Guyaniens"
  },
  {
    "md5": "e2ecb16cee56f32967197276f6d4fb63",
    "pid": "264387538",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Grand dict. encyclop\u00e9dique Larousse (art. : Bergame)",
          "Robert encyclop\u00e9dique des noms propres, 2008 (art. : Bergame)",
          "Tr\u00e9sor de la langue fran\u00e7aise (en ligne) : bergamasque"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette, obligatoirement suivie d'une subdivision g\u00e9ographique ou de la subdivision : \u00c0 l'\u00e9tranger, directement ou apr\u00e8s une subdivision de sujet, on trouve les documents sur les Bergamasques hors de la ville ou de la province de Bergame. Les documents sur les Bergamasques \u00e0 Bergame se trouvent sous des vedettes-mati\u00e8re telles que : Moeurs et coutumes -- Bergame (italie) ; Moeurs et coutumes -- Bergame (Italie ; province) ; etc"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Ethnologie - Italie"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Voyageurs bergamasques"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/264387538",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb18005762z",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18005762",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Ethnologie, anthropologie, folklore",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "390"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Bergamasques"
  },
  {
    "md5": "03421b86a63dfce10e2019cf73216294",
    "pid": "26438833X",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Grand dict. encyclop\u00e9dique Larousse : percheron, onne",
          "Nouveau petit Robert 2009 (partie d\u00e9riv\u00e9s des noms propres) (art. : Perche (France)) : percheron, onne",
          "Du Perche au Canada : qui \u00e9taient ces colons fran\u00e7ais du XVIIIe si\u00e8cle ? [in] Geo Histoire, 2021, 55 - https://www.geo.fr (2022-03-29)"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette, obligatoirement suivie d'une subdivision g\u00e9ographique ou de la subdivision : \u00c0 l'\u00e9tranger, directement ou apr\u00e8s une subdivision de sujet, on trouve les documents sur les Percherons hors du Perche. Les documents sur les Percherons dans le Perche se trouvent sous des vedettes-mati\u00e8re telles que : Moeurs et coutumes -- Perche (France) ; etc"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Ethnologie - France"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Percherons"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/26438833X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb18005688c",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18005688",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Ethnologie, anthropologie, folklore",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "390"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Percherons (habitants du Perche)"
    ],
    "authorized_access_point": "Percherons"
  },
  {
    "md5": "41ab63afa002aba90cf12ea9e579e799",
    "pid": "271981423",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Paradoxographie et religion / M. Garc\u00eda Teijeiro, M. T. Molinos Tejada [in] Kernos : revue internationale et pluridisciplinaire de religion grecque antique, 1994, 7 - https://journals.openedition.org/kernos (2023-08-29)",
          "The Oxford dict. of Byzantium / A. P. Kazhdan, 2005 - https://www.oxfordreference.com (2023-08-29)",
          "Religion past and present - https://referenceworks.brillonline.com (2023-08-29)",
          "The Oxford classical dict. / S. Hornblower, A. Spawforth, 2005 : paradoxographers - https://www.oxfordreference.com (2023-08-29)",
          "Wikidata : paradoxography - https://www.wikidata.org/wiki/Q686892 (2023-08-29)"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature antique"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Merveilleux (litt\u00e9rature)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Paradoxe"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/271981423",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb180991357",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18099135",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Religion (ouvrages g\u00e9n\u00e9raux et comparatifs)",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "200"
      },
      {
        "name": "Po\u00e9sie",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "801"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Paradoxographes"
    ],
    "authorized_access_point": "Paradoxographie"
  },
  {
    "md5": "d654131ba2e6a9e22901bbff4e53eb03",
    "pid": "273372734",
    "note": [
      {
        "label": [
          "F\u00e9lix Amiot : un industriel normand de l'a\u00e9ronautique et de la construction navale / J. Lecarpentier, 2020"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Avions"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/273372734",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb18113037q",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18113037",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "relation_pid": {
      "type": "redirect_from",
      "value": "272748889"
    },
    "classification": [
      {
        "name": "Sciences appliqu\u00e9es",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "600"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Soci\u00e9t\u00e9 d'emboutissage et de constructions m\u00e9caniques (avions)"
    ],
    "authorized_access_point": "Amiot (avions)"
  },
  {
    "md5": "2df02eb20d3a130ac80cc18679ddff35",
    "pid": "273372742",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Jane's encycl. of aviation, M. J. Taylor, 1980"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Avions"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/273372742",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb18113041z",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18113041",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "relation_pid": {
      "type": "redirect_from",
      "value": "272765120"
    },
    "classification": [
      {
        "name": "Sciences appliqu\u00e9es",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "600"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Farman (avions)"
  },
  {
    "md5": "380d8a5be2e2f51f522c1b866f292c42",
    "pid": "273372750",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Aviation fran\u00e7aise - https://www.aviafrance.com (2023-11-09)"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Avions"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/273372750",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb18113046p",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18113046",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "relation_pid": {
      "type": "redirect_from",
      "value": "272860972"
    },
    "classification": [
      {
        "name": "Economie",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "330"
      },
      {
        "name": "Sciences appliqu\u00e9es",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "600"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Hanriot (avions)"
  },
  {
    "md5": "d53b3d89e2bc06c119ad43d42063866d",
    "pid": "273372777",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Salmson : la belle m\u00e9canique fran\u00e7aise / C. et L. Chevalier, 2010",
          "Salmson register 1921-1930 / D. L. Hill, 2007",
          "The Salmson story : David & Charles / C. Draper, 1974"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Avions"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/273372777",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb181130549",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18113054",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "relation_pid": {
      "type": "redirect_from",
      "value": "272925985"
    },
    "classification": [
      {
        "name": "Economie",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "330"
      },
      {
        "name": "Sciences appliqu\u00e9es",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "600"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Salmson (avions)"
  },
  {
    "md5": "e84a690ed4c98a8252d9aa14998f833a",
    "pid": "273372785",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Bois d'aviation / J.-M. Ballu, 2013",
          "Notice technique de l'h\u00e9lice Chauvi\u00e8re, type 351 pour avion Morane 406 \u00e0 moteur Hispano 12 Y 31 (liaison \u00e0 cannelures), 1939"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "H\u00e9lices (a\u00e9ronautique)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/273372785",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb18113058p",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18113058",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "relation_pid": {
      "type": "redirect_from",
      "value": "272965758"
    },
    "classification": [
      {
        "name": "Sciences appliqu\u00e9es",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "600"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Chauvi\u00e8re (h\u00e9lices a\u00e9riennes)"
  },
  {
    "md5": "931d0fc3b6dec95094ce23eff52a7285",
    "pid": "276037685",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette, on trouve les micronouvelles am\u00e9ricaines italophones des \u00c9tats-Unis"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature am\u00e9ricaine de langue italienne"
      }
    ],
    "bnf_type": "genre/forme Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/276037685",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb181291307",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18129130",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Histoire et critique litt\u00e9raires",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "800"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Micronouvelles italiennes - \u00c9tats-Unis",
      "Micronouvelles italophones am\u00e9ricaines"
    ],
    "authorized_access_point": "Micronouvelles am\u00e9ricaines de langue italienne"
  },
  {
    "md5": "f56031d448105ba6174fd6bfcd784e70",
    "pid": "277418216",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Voir aussi aux r\u00e9gions et aux pays africains"
        ],
        "noteType": "seeReference"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Ethnologie - Iran"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Africains"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/277418216",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb181432712",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18143271",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "relation_pid": {
      "type": "redirect_from",
      "value": "274969289"
    },
    "classification": [
      {
        "name": "Ethnologie, anthropologie, folklore",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "390"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Iraniens d'origine africaine"
  },
  {
    "md5": "73a0006594c2c57b99b0e086f6b33984",
    "pid": "278746896",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Roman irlandais"
      }
    ],
    "bnf_type": "genre/forme Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/278746896",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb181471843",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18147184",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Art et science militaires",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "355"
      },
      {
        "name": "Histoire et critique litt\u00e9raires",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "800"
      },
      {
        "name": "Histoire et g\u00e9ographie (g\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s)",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "900"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Roman de guerre irlandais"
  },
  {
    "md5": "96be15fb7d9605a68393dbc569c45352",
    "pid": "27874690X",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Wikidata : Goncourt des animaux - https://www.wikidata.org/wiki/Q56256265 (2024-05-22)",
          "Wikip\u00e9dia : Goncourt des animaux - https://fr.wikipedia.org (2024-05-22)",
          "Le palmar\u00e8s du Prix Litt\u00e9raire 30 Millions d'Amis - http://www.lalettredulibraire.com (2024-05-22)",
          "120 ans de prix Goncourt : une histoire litt\u00e9raire fran\u00e7aise / J.-Y. Le Naour, C. Valenti, 2023",
          "Vincent Maillard, Prix Litt\u00e9raire 30 Millions d'Amis / M. De Roux, A. Develey [in] Le Figaro, 23 nov. 2021"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Prix litt\u00e9raire 30 millions d'amis, plus couramment appel\u00e9 le Goncourt des animaux, est un prix annuel qui r\u00e9compense un roman ou un essai qui met \u00e0 l'honneur les animaux"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Prix litt\u00e9raires - France"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/27874690X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb181480099",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18148009",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "000"
      },
      {
        "name": "Histoire et critique litt\u00e9raires",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "800"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "30 millions d'amis, Prix litt\u00e9raire",
      "Goncourt des animaux",
      "Goncourt des animaux, Prix",
      "Prix litt\u00e9raire 30 millions d'amis"
    ],
    "authorized_access_point": "Prix Goncourt des animaux"
  },
  {
    "md5": "6e825d9d108548d15eba60e1ed742e3a",
    "pid": "278746918",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Roman canadien de langue anglaise"
      }
    ],
    "bnf_type": "genre/forme Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/278746918",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb18148067g",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18148067",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Probl\u00e8mes et services sociaux",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "360"
      },
      {
        "name": "Histoire et critique litt\u00e9raires",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "800"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Roman \u00e0 suspense anglophone canadien",
      "Roman \u00e0 suspense canadien-anglais",
      "Roman \u00e0 suspense canadien de langue anglaise",
      "Thriller (roman) anglophone canadien",
      "Thriller (roman) canadien-anglais"
    ],
    "authorized_access_point": "Thriller (roman) canadien de langue anglaise"
  },
  {
    "md5": "d8a342230d76f2586e0309df71f3c1bc",
    "pid": "278746926",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Th\u00e9\u00e2tre (genre litt\u00e9raire) canadien de langue fran\u00e7aise"
      }
    ],
    "bnf_type": "genre/forme Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/278746926",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb181480873",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18148087",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Histoire et critique litt\u00e9raires",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "800"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Th\u00e9\u00e2tre documentaire canadien-fran\u00e7ais",
      "Th\u00e9\u00e2tre documentaire francophone canadien"
    ],
    "authorized_access_point": "Th\u00e9\u00e2tre documentaire canadien de langue fran\u00e7aise"
  },
  {
    "md5": "027114afbea2b62abe8292f139522ff5",
    "pid": "278746934",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Roman mexicain"
      }
    ],
    "bnf_type": "genre/forme Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/278746934",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb18148094c",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18148094",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Sciences sociales",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "300"
      },
      {
        "name": "Histoire et critique litt\u00e9raires",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "800"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Roman social mexicain"
  },
  {
    "md5": "73fb4c850629fb861791aed80b74c4f1",
    "pid": "278746942",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature burkinab\u00e9 pour la jeunesse"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman burkinab\u00e9 de langue fran\u00e7aise"
      }
    ],
    "bnf_type": "genre/forme Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/278746942",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb18148101t",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18148101",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Histoire et critique litt\u00e9raires",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "800"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Roman francophone burkinab\u00e9 pour la jeunesse",
      "Roman pour la jeunesse burkinab\u00e9 de langue fran\u00e7aise",
      "Roman pour la jeunesse francophone burkinab\u00e9"
    ],
    "authorized_access_point": "Roman burkinab\u00e9 de langue fran\u00e7aise pour la jeunesse"
  },
  {
    "md5": "29c710f36d18cfc928897748cd91824d",
    "pid": "278746950",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature cor\u00e9enne"
      }
    ],
    "bnf_type": "genre/forme Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/278746950",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb181481087",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18148108",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Histoire et critique litt\u00e9raires",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "800"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Feel-good book cor\u00e9en"
  },
  {
    "md5": "ff602362ff27a613903ffe491d4c274a",
    "pid": "278746969",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Wikidata - https://www.wikidata.org/wiki/Q1201953 (2024-05-23)",
          "Wikip\u00e9dia : Deutsch als Fremdsprache - https://de.wikipedia.org (2024-05-23)",
          "Deutsch als Fremdsprache : eine Einf\u00fchrung / H.-W. Huneke, W. Steinig, 2013",
          "Ma\u00eetriser la communication professionnelle : en fran\u00e7ais et en langue \u00e9trang\u00e8re : allemand, anglais, espagnol, italien : BTS assistant de direction, BTS assistant trilingue, 1997",
          "Optimal A1 : cours d'allemand langue \u00e9trang\u00e8re : glossaire allemand-fran\u00e7ais A1, 1994"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Allemand (langue)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2008105237",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "German language--Study and teaching--Foreign speakers"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/278746969",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb181481652",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18148165",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Education et enseignement",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "370"
      },
      {
        "name": "Langues et linguistique",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "400"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "ALE",
      "Allemand (langue) - \u00c9tude et enseignement -- Allophones",
      "Allemand (langue) - \u00c9tude et enseignement -- \u00c9tudiants \u00e9trangers",
      "Allemand (langue) - \u00c9tude et enseignement -- Non-anglophones",
      "Allemand (langue \u00e9trang\u00e8re) - \u00c9tude et enseignement",
      "Allemand (langue seconde)",
      "Allemand comme langue \u00e9trang\u00e8re",
      "DaF",
      "Deutsch als Fremdsprache",
      "German as a foreign language"
    ],
    "authorized_access_point": "Allemand langue \u00e9trang\u00e8re"
  },
  {
    "md5": "7f3154a87336a1783eece2f8b45bc3ee",
    "pid": "278746977",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Roman australien"
      }
    ],
    "bnf_type": "genre/forme Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/278746977",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb18148301c",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18148301",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Probl\u00e8mes et services sociaux",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "360"
      },
      {
        "name": "Histoire et critique litt\u00e9raires",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "800"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Thriller (roman) australien"
  },
  {
    "md5": "e464072f8389db0b2749bdd403b24204",
    "pid": "278746985",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Wikip\u00e9dia : Prix Fran\u00e7oise-Sagan - https://fr.wikipedia.org (2024-05-23)",
          "Prix Fran\u00e7oise Sagan - https://www.francoisesagan.fr/le-prix (2024-05-23)",
          "Prix Fran\u00e7oise Sagan - https://www.livreshebdo.fr/prix-litteraires/tous-les-prix/prix-francoise-sagan (2024-05-22)"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Prix litt\u00e9raire cr\u00e9\u00e9 en 2010 par Denis Westhoff, fils de Fran\u00e7oise Sagan. Il r\u00e9compense chaque ann\u00e9e une oeuvre en langue fran\u00e7aise d'un auteur n'ayant pas une notori\u00e9t\u00e9 trop importante et n'ayant pas re\u00e7u de prix ou de r\u00e9compense majeure pr\u00e9c\u00e9demment"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Prix litt\u00e9raires - France"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/278746985",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb181483210",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18148321",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "000"
      },
      {
        "name": "Histoire et critique litt\u00e9raires",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "800"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Fran\u00e7oise-Sagan, Prix",
      "Fran\u00e7oise-Sagan, Prix litt\u00e9raire",
      "Fran\u00e7oise Sagan, Prix",
      "Fran\u00e7oise Sagan, Prix litt\u00e9raire",
      "Prix Fran\u00e7oise Sagan",
      "Prix litt\u00e9raire Fran\u00e7oise-Sagan",
      "Prix litt\u00e9raire Fran\u00e7oise Sagan"
    ],
    "authorized_access_point": "Prix Fran\u00e7oise-Sagan"
  },
  {
    "md5": "3b72a1ee21c2535c70699170c7e03ef7",
    "pid": "278746993",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Prix Marcel Pagnol - https://www.marcel-pagnol.com/manifestations/prix-marcel-pagnol (2024-05-23)",
          "Les cinq finalistes du prix Marcel Pagnol 2024 / E. Carreira [in] LivresHebdo, 30 avr. 2024",
          "Attribution du prix Marcel-Pagnol 2024 / E. Carreira [in] L'Humanit\u00e9, 8 juin 2000"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Prix litt\u00e9raire cr\u00e9\u00e9 en 2000 qui r\u00e9compense chaque ann\u00e9e un roman en langue fran\u00e7aise sur le th\u00e8me du souvenir d'enfance"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Prix litt\u00e9raires - France"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/278746993",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb181483330",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18148333",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "000"
      },
      {
        "name": "Histoire et critique litt\u00e9raires",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "800"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Marcel-Pagnol, Prix",
      "Marcel-Pagnol, Prix litt\u00e9raire",
      "Marcel Pagnol, Prix",
      "Marcel Pagnol, Prix litt\u00e9raire",
      "Prix Marcel Pagnol",
      "Prix litt\u00e9raire Marcel-Pagnol",
      "Prix litt\u00e9raire Marcel Pagnol"
    ],
    "authorized_access_point": "Prix Marcel-Pagnol"
  },
  {
    "md5": "a11e38f080397d23eb4aeb100520481c",
    "pid": "278747000",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Intervention en s\u00e9ance unique (ISU) : un projet novateur au CISSS de la Mont\u00e9r\u00e9gie-Ouest, [in] Portail Sant\u00e9 Mont\u00e9r\u00e9gie, 19 juin 2023 - https://www.santemonteregie.qc.ca (2024-05-23)",
          "Probl\u00e8mes de d\u00e9pendance des enfants : Vitalit\u00e9 tente une nouvelle strat\u00e9gie / S. Paquette [in] Acadie nouvelle, 16 jan. 2023",
          "Une s\u00e9ance unique avec un psy pour g\u00e9rer un probl\u00e8me / M.-E. Cousineau, [in] Le devoir, 13 juin 2022"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Psychoth\u00e9rapie br\u00e8ve"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh90001965",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Single-session psychotherapy"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Psychoth\u00e9rapie en une s\u00e9ance"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/278747000",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb18148359p",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18148359",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Psychologie, psychanalyse",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "150"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "ISU",
      "Psychoth\u00e9rapie en une s\u00e9ance",
      "Th\u00e9rapie \u00e0 s\u00e9ance unique"
    ],
    "authorized_access_point": "Intervention en s\u00e9ance unique"
  },
  {
    "md5": "17e8ef34711edc869322fa24a9d4a609",
    "pid": "278747019",
    "note": [
      {
        "label": [
          "L'oreille interne artificielle : implant cochl\u00e9aire et vestibulaire / J.-P. Guyot, M. Pelizzone [in] Revue m\u00e9dicale suisse, 2023, 845-2",
          "Challenges anatomiques de la voie extralabyrinthique pour l'implantation vestibulaire / M. Senol, 2023 [th\u00e8se]"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Neuroproth\u00e8ses"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Proth\u00e8ses auditives"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/278747019",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb181487542",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18148754",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Sciences m\u00e9dicales et param\u00e9dicales",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "610"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Neuroproth\u00e8ses vestibulaires"
    ],
    "authorized_access_point": "Implants vestibulaires"
  },
  {
    "md5": "21fa05e4beab38c36b7ba5fd3b9d1612",
    "pid": "278747027",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Roman fran\u00e7ais"
      }
    ],
    "bnf_type": "genre/forme Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/278747027",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb18148761b",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18148761",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Histoire et critique litt\u00e9raires",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "800"
      },
      {
        "name": "Pr\u00e9histoire et histoire ancienne",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "930"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Roman pr\u00e9historique fran\u00e7ais"
  },
  {
    "md5": "afda38899704f4ea8fd5374deded51f2",
    "pid": "278747035",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Roman camerounais de langue fran\u00e7aise"
      }
    ],
    "bnf_type": "genre/forme Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/278747035",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb18148765q",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18148765",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Histoire et critique litt\u00e9raires",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "800"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Roman familial francophone camerounais"
    ],
    "authorized_access_point": "Roman familial camerounais de langue fran\u00e7aise"
  },
  {
    "md5": "315d0723cf7c012b1227ebd40571ff10",
    "pid": "278747043",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Kanski, ophtalmologie clinique : une approche syst\u00e9matique / J. F. Salmon, J. Chammas, R. K. Khanna, 2021",
          "Progression de la r\u00e9tinopathie diab\u00e9tique durant la grossesse [in] Journal fran\u00e7ais d'ophtalmologie, 2010, 33, 5",
          "R\u00e9tinopathie diab\u00e9tique / P. Massin, A. Erginay, 2010",
          "Dict. de l'Acad\u00e9mie de m\u00e9decine : anomalie microvasculaire intrar\u00e9tinienne de la r\u00e9tinopathie diab\u00e9tique (AMIR) - https://www.academie-medecine.fr/le-dictionnaire (2024-05-31)"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "R\u00e9tinopathie diab\u00e9tique"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/278747043",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb18148767d",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18148767",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Sciences m\u00e9dicales et param\u00e9dicales",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "610"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "AMIR (maladies)",
      "Anomalies microvasculaires intrar\u00e9tiniennes de la r\u00e9tinopathie diab\u00e9tique",
      "R\u00e9tinopathie diab\u00e9tique, Anomalies microvasculaires intrar\u00e9tiniennes de la"
    ],
    "authorized_access_point": "Anomalies microvasculaires intrar\u00e9tiniennes"
  },
  {
    "md5": "0a4bf556928d97ee71b27a6d67075a3d",
    "pid": "278747051",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Roman \u00e9cossais"
      }
    ],
    "bnf_type": "genre/forme Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/278747051",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb181487709",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18148770",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Histoire et critique litt\u00e9raires",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "800"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Roman de fantasy \u00e9cossais pour adolescents",
      "Roman de fantasy \u00e9cossais pour enfants",
      "Roman de fantasy \u00e9cossais pour jeunes adultes"
    ],
    "authorized_access_point": "Roman de fantasy \u00e9cossais pour la jeunesse"
  },
  {
    "md5": "e1a1d55c7cd3ea5a0d62695da91dd0e2",
    "pid": "27874706X",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Th\u00e9\u00e2tre (genre litt\u00e9raire) belge de langue fran\u00e7aise"
      }
    ],
    "bnf_type": "genre/forme Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh96004610",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Belgian farces (French)"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Farces belges (fran\u00e7aises)"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/27874706X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb18148776c",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18148776",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Histoire et critique litt\u00e9raires",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "800"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Farces francophones belges"
    ],
    "authorized_access_point": "Farces belges de langue fran\u00e7aise"
  },
  {
    "md5": "529f0fb6c0a33458097e63851e0cafc5",
    "pid": "278747078",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature didactique belge de langue fran\u00e7aise"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Aphorismes et apophtegmes belges de langue fran\u00e7aise"
      }
    ],
    "bnf_type": "genre/forme Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/278747078",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb18148788c",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18148788",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Histoire et critique litt\u00e9raires",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "800"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Maximes francophones belges"
    ],
    "authorized_access_point": "Maximes belges de langue fran\u00e7aise"
  },
  {
    "md5": "869bf740c1d472cbfcc1c0d8efbbb32b",
    "pid": "278747086",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette, on trouve les romans autobiographiques alg\u00e9riens de langue arabe ainsi que les romans autobiographiques alg\u00e9riens en diverses langues"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Roman alg\u00e9rien"
      }
    ],
    "bnf_type": "genre/forme Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/278747086",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb18148797b",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18148797",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Histoire et critique litt\u00e9raires",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "800"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Roman autobiographique alg\u00e9rien de langue arabe",
      "Roman autobiographique arabe - Alg\u00e9rie"
    ],
    "authorized_access_point": "Roman autobiographique alg\u00e9rien"
  },
  {
    "md5": "fc2eb32b4dde73eb8d8108abf48c5af7",
    "pid": "278747094",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature qatarienne"
      }
    ],
    "bnf_type": "genre/forme Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2001000526",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Arabic poetry--Qatar"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Po\u00e9sie qatarienne"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/278747094",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb181488639",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18148863",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Histoire et critique litt\u00e9raires",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "800"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Po\u00e9sie arabe - Qatar",
      "Po\u00e9sie du Qatar",
      "Po\u00e9sie qatarie",
      "Po\u00e9sie qatarie de langue arabe",
      "Po\u00e9sie qatarienne de langue arabe",
      "Po\u00e9sie qatariote",
      "Po\u00e9sie qatariote de langue arabe"
    ],
    "authorized_access_point": "Po\u00e9sie qatarienne"
  },
  {
    "md5": "84e8b34a74670dcc39928a7c7a1947df",
    "pid": "278747108",
    "type": "bf:Topic",
    "bnf_type": "genre/forme Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Po\u00e9sie qatarienne"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2001000527",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Arabic literature--Qatar"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature qatarienne"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/278747108",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb18148867p",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18148867",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Histoire et critique litt\u00e9raires",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "800"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Litt\u00e9rature arabe - Qatar",
      "Litt\u00e9rature qatarie",
      "Litt\u00e9rature qatarie de langue arabe",
      "Litt\u00e9rature qatarienne de langue arabe",
      "Litt\u00e9rature qatariote",
      "Litt\u00e9rature qatariote de langue arabe"
    ],
    "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature qatarienne"
  },
  {
    "md5": "da8b060ef6594b0aade2909909d46b6b",
    "pid": "278747116",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Biographie n\u00e9erlandaise"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman n\u00e9erlandais"
      }
    ],
    "bnf_type": "genre/forme Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2015001131",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Biographical fiction, Dutch"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Roman biographique n\u00e9erlandais"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/278747116",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb18148871x",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18148871",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Histoire et critique litt\u00e9raires",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "800"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Roman biographique n\u00e9erlandais"
  },
  {
    "md5": "d05f729d8e7946838bd0a35f0dd43ba3",
    "pid": "278747124",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature danoise"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Autobiographie danoise"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Journaux intimes danois"
      }
    ],
    "bnf_type": "genre/forme Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/278747124",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb18148880w",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18148880",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Histoire et critique litt\u00e9raires",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "800"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "M\u00e9moires danois"
    ],
    "authorized_access_point": "M\u00e9moires (genre litt\u00e9raire) danois"
  },
  {
    "md5": "eeadd847244c13d79859930e74be5496",
    "pid": "278747132",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature espagnole"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Autobiographie espagnole"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Journaux intimes espagnols"
      }
    ],
    "bnf_type": "genre/forme Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/278747132",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb181488848",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18148884",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Histoire et critique litt\u00e9raires",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "800"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "M\u00e9moires espagnols"
    ],
    "authorized_access_point": "M\u00e9moires (genre litt\u00e9raire) espagnols"
  },
  {
    "md5": "26a687868dad2bdad100691a833ce755",
    "pid": "278747140",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Th\u00e9\u00e2tre (genre litt\u00e9raire) belge de langue fran\u00e7aise"
      }
    ],
    "bnf_type": "genre/forme Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/278747140",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb18148900p",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18148900",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Histoire et critique litt\u00e9raires",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "800"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Vaudevilles francophones belges"
    ],
    "authorized_access_point": "Vaudevilles belges de langue fran\u00e7aise"
  },
  {
    "md5": "d4ba77736e34e888a46b30866795a162",
    "pid": "278747159",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Roman bosniaque"
      }
    ],
    "bnf_type": "genre/forme Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/278747159",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb18148911b",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18148911",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Histoire et critique litt\u00e9raires",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "800"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Roman humoristique bosniaque"
  },
  {
    "md5": "133a8af7a26c3eeb20e99aa8a6695f19",
    "pid": "278747167",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Physiopathologie du lymphome \u00e0 cellules du manteau / D. Chiron [in] Horizons h\u00e9mato, 2016, 6, 2",
          "Duplication de g\u00e9nome et \u00e9volution de la famille Sox chez les poissons t\u00e9l\u00e9ost\u00e9ens / E. Voldoire, 2013 [th\u00e8se]"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Facteurs de transcription"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/278747167",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb18148935b",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18148935",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Sciences de la vie",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "570"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Facteur de transcription SOX-11",
      "SOX11"
    ],
    "authorized_access_point": "Facteur de transcription SOX11"
  },
  {
    "md5": "6d11126fd50c56d86c7906911cbf2e71",
    "pid": "278747175",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Dict. th\u00e9matique de biologie / C. Blanchet, 2020",
          "La gouttelette lipidique : un nouvel organite ? / P. Roingeard [in] M\u00e9decine/sciences, 2013, 29, 5",
          "D\u00e9veloppement, architecture et dynamique des gouttelettes lipidiques de la diatom\u00e9e Phaeodactylum tricornutum / J. Lupette, 2016 [th\u00e8se]",
          "Un regard neuf sur les gouttelettes lipidiques des adipocytes : jouent-elles un r\u00f4le dans la d\u00e9tection de l'\u00e9tat du stock de triglyc\u00e9rides ? / C. Blouin, E. Hajduch, I. Dugail [in] Journal de la Soci\u00e9t\u00e9 de biologie, 2006, 200, 1"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Organites"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Lipides"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/278747175",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb181489716",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18148971",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Sciences de la vie",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "570"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Adiposomes"
    ],
    "authorized_access_point": "Gouttelettes lipidiques"
  },
  {
    "md5": "170b9def51b6b887cd5e1a73c7a36ce2",
    "pid": "278747183",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Vocabulaire de l'analyse litt\u00e9raire / D. Bergez, V. G\u00e9raud, J.-J. Robrieux, 1994",
          "Dict. des termes litt\u00e9raires, 2001",
          "Dict. des termes litt\u00e9raires, 2005",
          "Les figures \u00e0 l'\u00e9preuve du discours : dialogisme et polyphonie, 2012"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature - Esth\u00e9tique"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Carnavalesque"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Dialogisme"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Dialogue (litt\u00e9rature)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Intertextualit\u00e9"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/278747183",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb18148976x",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18148976",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Po\u00e9sie",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "801"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Polyphonie (litt\u00e9rature)"
  },
  {
    "md5": "b36f45e106bc27ece4c84488113e1937",
    "pid": "278747191",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Loterre : Nutrition artificielle (th\u00e9saurus) - https://www.loterre.fr (2024-05-29)",
          "Existe-t-il une relation entre la dose d'hormone de croissance et d'\u00e9ventuelles complications tumorales ou cardiovasculaires ? / Y. Le Bouc, F. Brioude [in] Bulletin de l'Acad\u00e9mie nationale de m\u00e9decine, 2012, 196, 1",
          "Dict. de biologie / J. Berthet, 2007 (art. : IGF) : IGF-1",
          "Dict. de m\u00e9decine Flammarion, 2008 (art. : Somatom\u00e9dine) : IGF I",
          "Dict. illustr\u00e9 des termes de m\u00e9decine, 2012 (art. : IGF) : IGF I",
          "Dict. de l'Acad\u00e9mie de m\u00e9decine (art. : IGF) : IGF-I - https://www.academie-medecine.fr/le-dictionnaire (2024-05-29)"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Facteurs de croissance IGF"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/278747191",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb18149178n",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18149178",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Sciences de la vie",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "570"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "IGF-1 (prot\u00e9ine)",
      "IGF-I (prot\u00e9ine)",
      "IGF I (prot\u00e9ine)",
      "IGF1 (prot\u00e9ine)",
      "IGFI (prot\u00e9ine)",
      "Insulin-like growth factor-1",
      "Somatom\u00e9dine C"
    ],
    "authorized_access_point": "Facteur de croissance IGF-1"
  },
  {
    "md5": "a517f79566453d72842ba6092863f3fe",
    "pid": "278747213",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette, on trouve les compositions (qui n'ont pas de forme ou de genre particulier) pour orgue, violoncelle et orchestre, et les recueils de compositions de formes et de genres diff\u00e9rents pour cette m\u00eame formation"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "bnf_type": "genre/forme Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Concertos (violoncelle et orgue)"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/278747213",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb181495015",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18149501",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Musique",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "780"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Orgue, violoncelle et orchestre"
  },
  {
    "md5": "aeec90e5df3a1df7c3f59c9f820747e3",
    "pid": "278747221",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Orgue, violoncelle et orchestre"
      }
    ],
    "bnf_type": "genre/forme Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/278747221",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb18149502h",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18149502",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Musique",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "780"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Concertos (violoncelle et orgue)"
  },
  {
    "md5": "fffc11e497e207e1a5434483a5787372",
    "pid": "27874723X",
    "note": [
      {
        "label": [
          "L'onguent armaire entre science et folklore m\u00e9dical. Pour une \u00e9pist\u00e9mologie historique du concept de gu\u00e9rison / R. Poma [in] Archives de philosophie, 2010, 73, 4",
          "L'harmonie au prisme du mesm\u00e9risme : recompositions scientifiques, politiques et morales au tournant des  XVIIIe et XIXe si\u00e8cles [in] La R\u00e9volution fran\u00e7aise : cahiers de l'Institut d'histoire de la R\u00e9volution fran\u00e7aise, 2023, 24",
          "Petite hist. des rem\u00e8des magn\u00e9tiques / P. Pinet [in] Revue d'histoire de la pharmacie, 2008, 360",
          "Exposition \u00ab Savoirs cach\u00e9s \u00bb, du 19 septembre au 22 d\u00e9cembre 2021, Biblioth\u00e8que Sainte-Genevi\u00e8ve - https://genovefa.bsg.univ-paris3.fr/s/esoterisme/page/accueil (2024-05-31)"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette, on trouve les documents sur le courant de pens\u00e9e m\u00e9dicale datant du XVII\u00e8me si\u00e8cle. Les documents sur le traitement des maladies \u00e0 l'aide de champs magn\u00e9tiques se trouvent sous Magn\u00e9toth\u00e9rapie"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "M\u00e9decine - Philosophie"
      },
      {
        "authorized_access_point": "M\u00e9decine et \u00e9sot\u00e9risme"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Magn\u00e9tisme animal"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Magn\u00e9toth\u00e9rapie"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Mesm\u00e9risme"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/27874723X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb181498804",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18149880",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Philosophie",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "100"
      },
      {
        "name": "Esot\u00e9risme, ph\u00e9nom\u00e8nes paranormaux",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "130"
      },
      {
        "name": "Sciences m\u00e9dicales et param\u00e9dicales",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "610"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "M\u00e9decine magn\u00e9tique"
  },
  {
    "md5": "cf4c8be0e8ced0e99f7e5e776d146a93",
    "pid": "278747248",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette, on trouve les compositions (qui n'ont pas de forme ou de genre particulier) pour voix (employ\u00e9e comme un instrument), piano, fl\u00fbte \u00e0 bec et guitare, et les recueils de compositions de formes et de genres diff\u00e9rents pour cette m\u00eame formation"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Quatuors ([distributions instrumentales])"
      }
    ],
    "bnf_type": "genre/forme Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/278747248",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb18150117g",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18150117",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Musique",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "780"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Quatuors (voix, piano, fl\u00fbte \u00e0 bec, guitare)"
  },
  {
    "md5": "a8da2696d1bbd0d7939bb4468d942aef",
    "pid": "278747256",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette, on trouve les compositions pour un ou plusieurs r\u00e9citant(s), soliste(s), choeur(s) d'hommes et ensemble instrumental"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "bnf_type": "genre/forme Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/278747256",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb18150337n",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18150337",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Musique",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "780"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "R\u00e9citants, solistes, choeurs d'hommes et ensemble instrumental"
  },
  {
    "md5": "613bde2a3d6f73ee24472f0095eefbdf",
    "pid": "278747264",
    "type": "bf:Topic",
    "bnf_type": "genre/forme Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/278747264",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb18150473s",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18150473",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Musique",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "780"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Sextuors de cuivres (trombones (2), trompettes (3), tuba)"
  },
  {
    "md5": "6fabf89a9335394b7d0f447143db04ce",
    "pid": "278747272",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Musique \u00e9lectroacoustique mixte ([distributions instrumentales])"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Orgue et ensemble \u00e0 percussion"
      }
    ],
    "bnf_type": "genre/forme Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/278747272",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb181505701",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18150570",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Musique",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "780"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "PiOrgue, ensemble \u00e0 percussion et musique \u00e9lectroacoustique"
    ],
    "authorized_access_point": "Musique \u00e9lectroacoustique mixte (orgue et ensemble \u00e0 percussion)"
  },
  {
    "md5": "335217f5082e088b37a025c9f0fd1f01",
    "pid": "278747280",
    "note": [
      {
        "label": [
          "LC online cat., 2024-06-04 : Porticoes -- Italy"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Portiques (architecture) - [Localisations g\u00e9ographiques]"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/278747280",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb18150656r",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18150656",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "B\u00e2timent",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "690"
      },
      {
        "name": "Architecture",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "720"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Portiques (architecture) - Italie"
  },
  {
    "md5": "46ca6b28b31d9dc8050f506a879f6b4d",
    "pid": "278747299",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette, on trouve les compositions (qui n'ont pas de forme ou de genre particulier) pour fl\u00fbte, percussion et violoncelle, et les recueils de compositions de formes et de genres diff\u00e9rents pour cette m\u00eame formation"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Trios ([distributions instrumentales])"
      }
    ],
    "bnf_type": "genre/forme Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/278747299",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb181506600",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18150660",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Musique",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "780"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Trios (fl\u00fbte, percussion, violoncelle)"
  },
  {
    "md5": "4372416c60eeaa8cf0ea894d4d75c015",
    "pid": "278747302",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Musique \u00e9lectroacoustique mixte ([distributions instrumentales])"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Fl\u00fbte et orchestre"
      }
    ],
    "bnf_type": "genre/forme Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/278747302",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb18150800p",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18150800",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Musique",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "780"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Musique \u00e9lectroacoustique mixte (fl\u00fbte et orchestre)"
  },
  {
    "md5": "dca0c4254cd84053c076afa7b920f75b",
    "pid": "278747329",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette, obligatoirement suivie d'une subdivision g\u00e9ographique ou de la subdivision : \u00c0 l'\u00e9tranger, directement ou apr\u00e8s une subdivision de sujet, on trouve les documents sur les animateurs de radio tch\u00e9coslovaques hors de Tch\u00e9coslovaquie. Les documents sur les animateurs de radio tch\u00e9coslovaques en Tch\u00e9coslovaquie se trouvent sous des vedettes-mati\u00e8re telles que : Animateurs de radio -- Tch\u00e9coslovaquie ; Animateurs de radio -- [Subdivision de sujet] -- Tch\u00e9coslovaquie ; etc"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Tch\u00e9coslovaques"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/278747329",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb18151274t",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18151274",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "305"
      },
      {
        "name": "Ethnologie, anthropologie, folklore",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "390"
      },
      {
        "name": "Audiovisuel",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "791"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Animateurs de radio tch\u00e9coslovaques"
  },
  {
    "md5": "a00cd33807bcc96689f99e75317008fe",
    "pid": "279034725",
    "note": [
      {
        "label": [
          "R\u00f4le du facteur de transcription Nrf2 dans le contr\u00f4le de l'allergie cutan\u00e9e en r\u00e9ponse aux mol\u00e9cules allergisantes / Z. El Ali, 2013 [th\u00e8se]",
          "R\u00f4le du facteur de transcription Nrf2 dans la r\u00e9gulation des fonctions du neutrophile in vitro et dans l'allergie cutan\u00e9e / D. Helou, 2018 [th\u00e8se]",
          "La voie Nrf2 en pathologie respiratoire [in] M\u00e9decine/sciences, 2011, 27, 11"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Facteurs de transcription"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/279034725",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb181050359",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18105035",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Sciences de la vie",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "570"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Facteur de transcription Nrf-2",
      "NF-E2-related factor 2",
      "Nrf-2 (prot\u00e9ine)",
      "Nrf2 (prot\u00e9ine)",
      "Nuclear factor E2-related factor 2",
      "Nuclear factor erythroid-2-related factor 2"
    ],
    "authorized_access_point": "Facteur de transcription Nrf2"
  },
  {
    "md5": "5b350f90fdccf698ff150b32acafb5c6",
    "pid": "279034733",
    "note": [
      {
        "label": [
          "\u00c9tude fonctionnelle de mutants de DCLRE1B/Apollo dans l'oncogen\u00e8se r\u00e9nale / C. Bories, 2023 [th\u00e8se]",
          "DCLRE1B/Apollo germline mutations associated with renal cell carcinoma impair telomere protection [in] BBA. Molecular basis of disease, 2024, 1870, 4"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "G\u00e8nes"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/279034733",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb18140209x",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18140209",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Sciences de la vie",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "570"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Apollo/DCLRE1B (g\u00e8ne)",
      "DCLRE1B/Apollo (g\u00e8ne)",
      "G\u00e8ne Apollo/DCLRE1B"
    ],
    "authorized_access_point": "G\u00e8ne DCLRE1B/Apollo"
  },
  {
    "md5": "5d07f550938e6ac786d7fa8b10f5c797",
    "pid": "279034741",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Valeurs et modalit\u00e9s de mise en \u0153uvre de la conception universelle de l'apprentissage dans les pays de langue fran\u00e7aise : une \u00e9tude de port\u00e9e / D. Odier-Guedj, L. Lef\u00e8vre, M.-E. Boisvert Hamelin, [in] La nouvelle revue - \u00c9ducation et soci\u00e9t\u00e9 inclusives, 2023, 97, 3",
          "L'utilisation des principes de la conception universelle de l'apprentissage pour le d\u00e9veloppement d'un programme d'interventions bas\u00e9es sur la pr\u00e9sence attentive pour les personnes adolescentes de 12 \u00e0 19 ans / C. Duranleau, N. Rousseau, F. Dionne [in] \u00c9ducation et francophonie, 2023, 51, 1",
          "La conception universelle de l'apprentissage : un \u00ab pont dynamique \u00bb entre une diff\u00e9renciation p\u00e9dagogique et une \u00e9valuation humaniste ? / C. Eid [in] Contextes et didactiques, 2019, 13"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "P\u00e9dagogie"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Apprentissage"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Int\u00e9gration scolaire"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Conception universelle de l'apprentissage"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/279034741",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb181489491",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18148949",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Education et enseignement",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "370"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Accessibilit\u00e9 universelle \u00e0 l'apprentissage",
      "Conception universelle de l'enseignement",
      "CUA",
      "CUE",
      "P\u00e9dagogie universelle"
    ],
    "authorized_access_point": "Conception universelle de l'apprentissage"
  },
  {
    "md5": "1a1e961f275d24ce90fd25b04a7bc891",
    "pid": "27903475X",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Roman choral : fiction \u00e0 voix multiples / J. Domingues de Almeida et F. Outeirinho, 2024",
          "Le Roman Polyphonique / B. Thibault [in] Dani\u00e8le Sallenave et le don des morts, Collection Monographique Rodopi en Litt\u00e9rature Fran\u00e7aise Contemporaine, 2004, 40",
          "Le roman au XVIIIe si\u00e8cle en Europe / A. Montandon, 1999, p. 221"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Proc\u00e9d\u00e9 narratif, ne rel\u00e8ve pas du r\u00e9f\u00e9rentiel genre/forme"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Narration"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman - Technique"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Point de vue (litt\u00e9rature)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/27903475X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb181496990",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18149699",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Po\u00e9sie",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "801"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Roman polyphonique",
      "Roman \u00e0 plusieurs voix",
      "Roman \u00e0 voix multiples"
    ],
    "authorized_access_point": "Roman choral"
  },
  {
    "md5": "515cd3b4953a0250eb90fd7f55a63de9",
    "pid": "279034768",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Nouvelles belges de langue fran\u00e7aise"
      }
    ],
    "bnf_type": "genre/forme Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/279034768",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb18150205r",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18150205",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Histoire et critique litt\u00e9raires",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "800"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Thriller (nouvelles) belge de langue fran\u00e7aise"
  },
  {
    "md5": "bc711de906c7b2f3fc63f30c67974c53",
    "pid": "279034776",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Roman fran\u00e7ais pour la jeunesse"
      }
    ],
    "bnf_type": "genre/forme Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/279034776",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb18150214q",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18150214",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Histoire et critique litt\u00e9raires",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "800"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Roman d'\u00e9pouvante pour la jeunesse fran\u00e7ais"
    ],
    "authorized_access_point": "Roman d'\u00e9pouvante fran\u00e7ais pour la jeunesse"
  },
  {
    "md5": "46a293a5a59bfaab076233d257abdefb",
    "pid": "279034784",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature \u00e9rotique am\u00e9ricaine"
      }
    ],
    "bnf_type": "genre/forme Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/279034784",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb18150222b",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18150222",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Histoire et critique litt\u00e9raires",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "800"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Dark romance am\u00e9ricaine"
  },
  {
    "md5": "53b6d71095072384454390ee7be877e3",
    "pid": "279034792",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Roman am\u00e9ricain"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Satire am\u00e9ricaine"
      }
    ],
    "bnf_type": "genre/forme Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/279034792",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb181502330",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18150233",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Histoire et critique litt\u00e9raires",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "800"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Roman satirique am\u00e9ricain"
  },
  {
    "md5": "8742a0db926d05a9b77d918e5c354dda",
    "pid": "279034806",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Influence de la rigidit\u00e9 du substrat sur la migration des cellules souches de la pulpe dentaire / C. Ehlinger, 2020 [th\u00e8se]",
          "La migration des cellules et leur sensibilit\u00e9 aux propri\u00e9t\u00e9s physiques de la matrice extracellulaire : r\u00f4le d'ICAP-1, un r\u00e9gulateur des int\u00e9grines et de la contractilit\u00e9 / M. R\u00e9gent, 2011 [th\u00e8se]",
          "Activit\u00e9 et r\u00e9ponse \u00e0 une blessure d'un tapis de cellules [in] Reflets de la physique, 2010, 18"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Cellules - Motilit\u00e9"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Taxie"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/279034806",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb181509228",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18150922",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Sciences de la vie",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "570"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Durotactisme"
    ],
    "authorized_access_point": "Durotaxie"
  },
  {
    "md5": "e5b67d4873d90ecb8eb02c9d84a3c89d",
    "pid": "279034814",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Vitrine linguistique - https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca (2024-06-05)",
          "Tour d'horizon des lign\u00e9es de cellules souches pluripotentes / E. Kieffer, S. Kuntz, S. Viville [in] M\u00e9decine/sciences, 2010, 26, 10",
          "Biologie cellulaire et mol\u00e9culaire, 2022"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Cellules souches"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/279034814",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb18150984t",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18150984",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Sciences de la vie",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "570"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Cellules souches pluripotentes"
  },
  {
    "md5": "0cc0f4e7e2f9c75cbf9bc43ee019ed52",
    "pid": "279034822",
    "note": [
      {
        "label": [
          "eVidal - https://evidal.vidal.fr (2024-06-11)",
          "La d\u00e9couverte des propri\u00e9t\u00e9s antid\u00e9pressives de la k\u00e9tamine / P. de Maricourt, R. Gaillard [in] Annales m\u00e9dico-psychologiques, revue psychiatrique, 2017, 175, 7",
          "Psychotropes du futur : de l'imipramine \u00e0 la k\u00e9tamine [in] Bulletin de l'Acad\u00e9mie nationale de m\u00e9decine, 2020, 204, 9",
          "PubChem : esketamine - https://pubchem.ncbi.nlm.nih.gov (2024-06-11)"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Antid\u00e9presseurs"
      },
      {
        "authorized_access_point": "K\u00e9tamine"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "MeSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "https://id.nlm.nih.gov/mesh/M000647133",
            "source": "MeSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Esketamine"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/279034822",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb181510341",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18151034",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Chimie, min\u00e9ralogie, cristallographie",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "540"
      },
      {
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "615"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Esk\u00e9tamine"
  },
  {
    "md5": "0191aabc86572389a539a297fefb9d74",
    "pid": "279034849",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Le flux 4D : technique et principales applications pour l'\u00e9tude de l'aorte thoracique [in] Journal d'imagerie diagnostique et interventionnelle, 2021, 4, 2",
          "Scanner et imagerie par r\u00e9sonance magn\u00e9tique des cardiopathies cong\u00e9nitales \u00e0 l'\u00e2ge adulte [in] EMC. Radiologie et imagerie m\u00e9dicale. Cardiovasculaire - thoracique - cervicale, 2022, 40, 4",
          "\u00c9valuation des flux en imagerie par r\u00e9sonance magn\u00e9tique cardiaque : l'imagerie de flux 4D / J.-F. Paul [in] Annales de cardiologie et d'ang\u00e9iologie, 2020, 69, 5"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Imagerie par r\u00e9sonance magn\u00e9tique"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/279034849",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb18151339k",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18151339",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Sciences m\u00e9dicales et param\u00e9dicales",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "610"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Imagerie de flux 4D",
      "IRM 4D de flux",
      "IRM 4D flow",
      "IRM de contraste de phase 4D",
      "IRM de flux 4D",
      "IRM en flux 4D",
      "IRM flux 4D"
    ],
    "authorized_access_point": "Flux 4D"
  },
  {
    "md5": "7b35c525e4b00ae097c088822b6f380e",
    "pid": "279034865",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette, on trouve les compositions (qui n'ont pas de forme ou de genre particulier) pour synth\u00e9tiseur et orchestre, et les recueils de compositions de formes et de genres diff\u00e9rents pour synth\u00e9tiseur et ensemble \u00e0 vent"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "bnf_type": "genre/forme Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/279034865",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb181515572",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18151557",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Musique",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "780"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Synth\u00e9tiseur et orchestre"
  },
  {
    "md5": "57c7a63142038db34d3c5beb28cf4838",
    "pid": "279034873",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Roman gallois"
      }
    ],
    "bnf_type": "genre/forme Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/279034873",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb18151562n",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18151562",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Histoire et critique litt\u00e9raires",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "800"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Roman historique gallois"
  },
  {
    "md5": "a33c09f93294f9035ebb86772e22403e",
    "pid": "279034881",
    "note": [
      {
        "label": [
          "\u00ab Le parlage des jeunes \u00bb \u00e0 la R\u00e9union : bilan et perspectives  / G. Ledegen [in] Cahiers de sociolinguistique, 2004, 1, 9",
          "An\u00e9antir : les ex\u00e9cutions capitales \u00e0 l'\u00eele Bourbon (1803-1848) / B. Maillard [in] Annales historiques de la R\u00e9volution fran\u00e7aise, 2023, 4, 414",
          "L'\u00eele Maurice et la soci\u00e9t\u00e9 mauricienne / L. Simonnin [in] La Revue des Deux Mondes, 1861, 36, 1"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Vannerie"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Vaquois"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/279034881",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb181517370",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18151737",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Dessin, arts d\u00e9coratifs, artisanat d'art",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "740"
      },
      {
        "name": "Jeux",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "793"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Feuilles de vacoa tress\u00e9es",
      "Feuilles de vaquois tress\u00e9es",
      "Objets en feuilles de vacoa",
      "Objets en feuilles de vaquois",
      "Ouvrages en feuilles de vacoa",
      "Ouvrages en feuilles de vaquois",
      "Travail des feuilles de vacoa",
      "Tressage des feuilles de vacoa",
      "Tressage des feuilles de vaquois"
    ],
    "authorized_access_point": "Travail des feuilles de vaquois"
  },
  {
    "md5": "f9aa4e2583625e8bb903c12ee3a4ee53",
    "pid": "27903489X",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette, on trouve les compositions (qui n'ont pas de forme ou de genre particulier) pour clavecin et ensemble de clarinettes, et les recueils de compositions de formes et de genres diff\u00e9rents pour clavecin et ensemble \u00e0 vent"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "bnf_type": "genre/forme Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/27903489X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb181518525",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18151852",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Musique",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "780"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Clavecin et ensemble de clarinettes"
  },
  {
    "md5": "f8fdfec1062cbadc6535ce016a24596e",
    "pid": "279034903",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Roman luxembourgeois de langue allemande"
      }
    ],
    "bnf_type": "genre/forme Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Roman luxembourgeois"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/279034903",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb181519486",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18151948",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Histoire et critique litt\u00e9raires",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "800"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Roman psychologique germanophone luxembourgeois"
    ],
    "authorized_access_point": "Roman psychologique luxembourgeois de langue allemande"
  },
  {
    "md5": "f10970493d6f041e925220503c5f8edc",
    "pid": "27903492X",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Artistes africains"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/27903492X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb18152251d",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18152251",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "305"
      },
      {
        "name": "Ethnologie, anthropologie, folklore",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "390"
      },
      {
        "name": "Musique",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "780"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Musiciens africains"
  },
  {
    "md5": "817e80734ba3dc7ec42a95550f87bc8f",
    "pid": "279034946",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette, obligatoirement suivie d'une subdivision g\u00e9ographique ou de la subdivision : \u00c0 l'\u00e9tranger, directement ou apr\u00e8s une subdivision de sujet, on trouve les documents sur les viticulteurs italiens hors d'Italie. Les documents sur les viticulteurs italiens en Italie se trouvent sous des vedettes-mati\u00e8re telles que : Viticulteurs -- Italie ; Viticulteurs -- [Subdivision de sujet] -- Italie ; etc"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Italiens"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/279034946",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb181525308",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18152530",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "305"
      },
      {
        "name": "Economie",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "330"
      },
      {
        "name": "Ethnologie, anthropologie, folklore",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "390"
      },
      {
        "name": "Agriculture, \u00e9levage",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "630"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Viticulteurs italiens"
  },
  {
    "md5": "4449cdb5237fbb1fabea0fc202453d4a",
    "pid": "279034954",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature kikuyu"
      }
    ],
    "bnf_type": "genre/forme Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/279034954",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb181526598",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18152659",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Histoire et critique litt\u00e9raires",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "800"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "\u00c9pop\u00e9es kikuyu"
  },
  {
    "md5": "3fee2d2cad9eb89b508fd6a4bf5151a5",
    "pid": "279034962",
    "note": [
      {
        "label": [
          "\u00c9tude de la co-exposition aux contraintes physiques et aux produits chimiques neurotoxiques chez les salari\u00e9s des Pays de la Loire [in] Archives des maladies professionnelles et de l'environnement, 2014, 75, 4",
          "Risques li\u00e9s \u00e0 la co-exposition bruit et substances chimiques ototoxiques / C. Dematteo, T. Kerebel, A.-H. Liebert, 2005 [rapport]",
          "Multi-exposition en milieu urbain : approche multi-\u00e9chelle de l'exposition humaine au bruit et \u00e0 la pollution atmosph\u00e9rique / Q. Tenailleau, 2014 [th\u00e8se]",
          "Polyexpositions - https://www.inrs.fr (2024-06-14)"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Polluants"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Pollution"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/279034962",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb18152715x",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18152715",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Sciences de la vie",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "570"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Coexposition",
      "Exposition \u00e0 de multiples polluants",
      "Exposition combin\u00e9e",
      "Exposition conjointe",
      "Exposition multi-agents",
      "Exposition multiple",
      "Multi-exposition",
      "Multiexposition",
      "Poly-exposition",
      "Polyexposition"
    ],
    "authorized_access_point": "Co-exposition"
  },
  {
    "md5": "6e42b216e39e702d3022c25a85b82836",
    "pid": "279034970",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Dict. de l'Acad\u00e9mie de m\u00e9decine - https://www.academie-medecine.fr/le-dictionnaire (2024-06-14)",
          "Le nouveau dict. m\u00e9dical, 2018",
          "\u00c9lastopathies et atteintes vasculaires / A. Rossi, M. Frank, E. Messas [in] EMC. Ang\u00e9iologie, 2016, 11, 1",
          "L'invalidation du g\u00e8ne de la fibuline-5 induit une \u00e9lastinopathie / M.-P. Jacob [in] M\u00e9decine/sciences, 2003, 19, 4"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Tissu conjonctif - Maladies"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/279034970",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb181527435",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18152743",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Sciences m\u00e9dicales et param\u00e9dicales",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "610"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "\u00c9lastinopathies",
      "Maladies du tissu \u00e9lastique",
      "Tissu \u00e9lastique (histologie) - Maladies"
    ],
    "authorized_access_point": "\u00c9lastopathies"
  },
  {
    "md5": "c714b6374083c4162445275e350b1556",
    "pid": "279034997",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GBIF - https://www.gbif.org/species (2024-06-17)",
          "NCBI - https://www.ncbi.nlm.nih.gov/Taxonomy (2024-06-17)",
          "Field guide to the micro-moths of Great Britain and Ireland / P. Sterling, M. Parsons, 2023",
          "British moths : a photographic guide to the moths of Britain and Ireland / C. Manley, 2015"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "L\u00e9pidopt\u00e8res"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/279034997",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb18152978c",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18152978",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Zoologie",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "590"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Ochsenheimeriidae",
      "Ypsolophinae"
    ],
    "authorized_access_point": "Ypsolophidae"
  },
  {
    "md5": "fa60935572e7367bb0e8b38e6cae52e0",
    "pid": "279035020",
    "note": [
      {
        "label": [
          "NCBI - https://www.ncbi.nlm.nih.gov/Taxonomy (2024-06-17)",
          "GBIF - https://www.gbif.org/species (2024-06-17)",
          "Aphids on the world's herbaceous plants and shrubs / R. L. Blackman, V. F. Eastop, 2006"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Aphidid\u00e9s"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Rhopalosiphum padi"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "https://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85113791",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Rhopalosiphum"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Rhopalosiphum"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/279035020",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb18153059v",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18153059",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Zoologie",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "590"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Rhopalosiphum"
  },
  {
    "md5": "c8b78eaea81c4a3af3504fc34fb3b9d0",
    "pid": "279035039",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Roman guat\u00e9malt\u00e8que"
      }
    ],
    "bnf_type": "genre/forme Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/279035039",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb18153143r",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18153143",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Histoire et critique litt\u00e9raires",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "800"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Roman policier guatemalt\u00e8que"
  },
  {
    "md5": "88ebd36a4b5de05e2dc8f7b7d6dd6652",
    "pid": "279035063",
    "note": [
      {
        "label": [
          "La r\u00e9volution arcade de SEGA  : de 1945 \u00e0 nos jours / K. Horowitz, 2020",
          "Jeux d'arcade pour le Web : de la conception \u00e0 la r\u00e9alisation avec JavaScript / F. Delobel, 2020",
          "Programmation des jeux d'arcade en C / D. Gruber, 1995",
          "Arcade : une histoire du jeu d'Arcade \u00e0 travers les \u00e2ges, volume 1, 2023"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette, on trouve les documents sur le mat\u00e9riel ainsi que sur les jeux eux-m\u00eames"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Jeux vid\u00e9o"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Salles d'arcades"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2009000044",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Video arcades"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Jeux vid\u00e9o"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/279035063",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb181532749",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18153274",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      },
      {
        "name": "Jeux",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "793"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Bornes d'arcade",
      "Jeux vid\u00e9o d'arcade"
    ],
    "authorized_access_point": "Arcade (jeux vid\u00e9o)"
  },
  {
    "md5": "e8e9c028edb3cb0e60ecce28bcdbb6a1",
    "pid": "279035071",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Compositions artistiques et creatives avec DALL-E 3 / P. Rey, 2024",
          "D\u00e9velopper des applications avec GPT-4 et ChatGPT / M.-A. Blete, O. Caelen, 2024",
          "Grand lexique fran\u00e7ais de l'intelligence artificielle - https://datafranca.org (2024-06-18)",
          "Unlocking the secrets of prompt engineering / G. Mizrahi, 2024",
          "The quick guide to prompt engineering / I. Khan, 2024"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Intelligence artificielle"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/279035071",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb18153302q",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18153302",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "621"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Ing\u00e9nierie de requ\u00eate",
      "Prompt engeneering"
    ],
    "authorized_access_point": "Ing\u00e9nierie de prompt"
  },
  {
    "md5": "c5569c6f91058583a185b8cc202c0068",
    "pid": "27903508X",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Navigation (a\u00e9ronautique)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2020000351",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Drone aircraft--Piloting"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/27903508X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb181533183",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18153318",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Sciences appliqu\u00e9es",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "600"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Drones - Pilotage"
  },
  {
    "md5": "de3845d301c083df208a300fd55d2f78",
    "pid": "279035098",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Tr\u00e9sor de la langue fran\u00e7aise",
          "Grand dict. encyclop\u00e9dique Larousse"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "G\u00e9om\u00e8tres"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh90000849",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Women surveyors"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Femmes g\u00e9om\u00e8tres"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/279035098",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb18153323p",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18153323",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "305"
      },
      {
        "name": "Economie",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "330"
      },
      {
        "name": "Sciences appliqu\u00e9es",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "600"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Arpenteures g\u00e9om\u00e9tres",
      "G\u00e9om\u00e8tres expertes"
    ],
    "authorized_access_point": "Femmes g\u00e9om\u00e9tres"
  },
  {
    "md5": "946078f6f153d864ad27d0d8ffe36116",
    "pid": "279035101",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Tr\u00e9sor de la langue fran\u00e7aise (art. : Tuile)",
          "Grand dict. encyclop\u00e9dique Larousse (art. : Vernisser)"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Tuiles"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/279035101",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb18153329r",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18153329",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Sciences appliqu\u00e9es",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "600"
      },
      {
        "name": "B\u00e2timent",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "690"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Tuiles verniss\u00e9es"
  },
  {
    "md5": "8640b0a6f1a2b05383187755441a8b53",
    "pid": "279035144",
    "note": [
      {
        "label": [
          "ISO : organisation internationale de normalisation - https://www.iso.org (2024-06-20)",
          "Afnor normalisation - https://normalisation.afnor.org (2024-06-20)",
          "D\u00e9ploiement de la connectique s\u00e9curis\u00e9e NRFit\u00ae au CHU de Tours : \u00e9tat des lieux, difficult\u00e9s et alternatives envisag\u00e9es / J. Michelat, 2023 [th\u00e8se]"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Dispositifs m\u00e9dicaux implantables"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Raccords (technologie)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/279035144",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb181537484",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18153748",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Sciences appliqu\u00e9es",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "600"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Norme ISO 80369-1",
      "Norme ISO 80369-6",
      "NRFit"
    ],
    "authorized_access_point": "Norme ISO 80369"
  },
  {
    "md5": "efd44e39f339e1b6afe5819a6774c7a5",
    "pid": "279035152",
    "note": [
      {
        "label": [
          "L'industrie automobile : 1905-1971 / J.-L. Loubet, 1999",
          "Club Delahaye - https://clubdelahaye.com (2024-06-20)"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Camions"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/279035152",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb181537573",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18153757",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "relation_pid": {
      "type": "redirect_from",
      "value": "278618901"
    },
    "classification": [
      {
        "name": "Economie",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "330"
      },
      {
        "name": "Sciences appliqu\u00e9es",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "600"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Delahaye (camions)"
  },
  {
    "md5": "38381d3d1dc24562614937fce03a501b",
    "pid": "279035160",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Plan\u00e8te Renault - https://www.planeterenault.com (2024-06-20)",
          "Notice technique de l'autobus Renault type SXB moteur Renault 15 CV type 370\u200e / Minist\u00e8re de l'air. Arm\u00e9e de l'air, 1934"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Autobus"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/279035160",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb18153768r",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18153768",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "relation_pid": {
      "type": "redirect_from",
      "value": "278626599"
    },
    "classification": [
      {
        "name": "Economie",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "330"
      },
      {
        "name": "Sciences appliqu\u00e9es",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "600"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Renault (autobus)"
  },
  {
    "md5": "b17ec25324a6b06d659de47e1ed7e752",
    "pid": "279035179",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Wikipedia (art. : Latil (entreprise)) - https://fr.wikipedia.org (2024-06-20)",
          "Fondation Berliet - https://www.fondationberliet.org (2024-06-20)"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Autobus"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/279035179",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb18153789q",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18153789",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "relation_pid": {
      "type": "redirect_from",
      "value": "278653340"
    },
    "classification": [
      {
        "name": "Economie",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "330"
      },
      {
        "name": "Sciences appliqu\u00e9es",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "600"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Latil (autobus)"
  },
  {
    "md5": "18f07ea99f1fd24ffd110084d15a9c8b",
    "pid": "279035187",
    "note": [
      {
        "label": [
          "L'encycl. mondiale des camions / P.-J. Davis, 2003",
          "L'Atlas des camions fran\u00e7ais / F. Dr\u00e9er, 2007"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Camions"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/279035187",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb181537949",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18153794",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "relation_pid": {
      "type": "redirect_from",
      "value": "278971148"
    },
    "classification": [
      {
        "name": "Economie",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "330"
      },
      {
        "name": "Sciences appliqu\u00e9es",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "600"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Latil (camions)"
  },
  {
    "md5": "d60726b9655956024986957000b7764f",
    "pid": "279035241",
    "note": [
      {
        "label": [
          "LC online cat., 2024-06-22 : Ukrainian Canadian women"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Canadiens d'origine ukrainienne"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Ukrainiennes"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Canadiennes d'origine ukrainienne"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/279035241",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb18154151m",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18154151",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Sciences sociales",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "300"
      },
      {
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "305"
      },
      {
        "name": "Ethnologie, anthropologie, folklore",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "390"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Canadiens d'origine ukrainienne - Femmes"
    ],
    "authorized_access_point": "Canadiennes d'origine ukrainienne"
  },
  {
    "md5": "5b5d293ec9c95d2bec63bf659e7be5df",
    "pid": "279307322",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Wikidata - https://www.wikidata.org/wiki/Q190333 (2024-05-24)",
          "Wikip\u00e9dia - https://en.wikipedia.org (2024-05-24)",
          "Goethe Institut - http://www.goethe.de (2024-05-24)",
          "Goethe-Zertifikat C2 : Grosses Deutsches Sprachdiplom : \u00dcbungsbuch mit Audios Online, Deutsch als Fremdsprache / J. Gerbes, 2022"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Allemand (langue) - Examens"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Goethe-Zertifikat C1"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/279307322",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb18148590c",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18148590",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Education et enseignement",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "370"
      },
      {
        "name": "Langues et linguistique",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "400"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Goethe-Zertifikat C2"
  },
  {
    "md5": "aaa6161b26eacea28dc2f7aeb50db80b",
    "pid": "279307330",
    "note": [
      {
        "label": [
          "La famille choisie toujours d'actualit\u00e9 ? Vers une diversification des formes de liens familiaux pour les minorit\u00e9s sexuelles et de genre au Qu\u00e9bec [in] \u00c9critures des sexualit\u00e9s, 2023, 29",
          "Familles choisies et r\u00e9seaux sociaux : quelle importance pour les personnes LGBTQ ? / S. Doucet [in] Partenariat de recherche SAVIE-LGBTQ, 2018, 1",
          "La famille \u00e9lective / D . Mehl [in] Dialogue, 2023, 242, 4"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Famille"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Familles choisies"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/279307330",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb18148927q",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18148927",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Sciences sociales",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "300"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Famille choisie",
      "Famille de choix",
      "Famille \u00e9lective",
      "Familles de choix",
      "Familles \u00e9lectives"
    ],
    "authorized_access_point": "Familles choisies"
  },
  {
    "md5": "eb5236400bfa052a9aaa9788bec4ce38",
    "pid": "279307349",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Grand Robert de la langue fran\u00e7aise (art. : binaire) - https://grandrobert-lerobert-com (2024-06-10)",
          "Grand dict. terminologique (art. : personne non binaire) - https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca (2024-06-10)",
          "Binaires / Non-Binaires [in] Adolescences, 2023, 41, 2"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Minorit\u00e9s sexuelles"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Non-binarit\u00e9"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2017004882",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Gender-nonconforming people"
      },
      {
        "source": "MeSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.nlm.nih.gov/mesh/D000096224",
            "source": "MeSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Gender-Nonconforming Persons"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Personnes non binaires"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/279307349",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb18151606f",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18151606",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Sciences sociales",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "300"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Personnes non-binaires",
      "Non-binaires",
      "Personnes de genre non binaires",
      "Personnes non binaires dans le genre"
    ],
    "authorized_access_point": "Personnes non binaires"
  },
  {
    "md5": "569eaf1e040e78a15ef513107733ae66",
    "pid": "279307357",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Wikidata - https://www.wikidata.org/wiki/Q221618 (2024-06-13)",
          "Tr\u00e9sor de la langue fran\u00e7aise - http://atilf.atilf.fr (2024-06-13)",
          "Grand Larousse universel",
          "Grand Robert de la langue fran\u00e7aise, 2001",
          "Le travail pornographique : enqu\u00eate sur la production des fantasme / M. Trachman, 2013",
          "Sociologie de la sexualit\u00e9 / M. Bozon, 2018"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Magasin d'articles ayant \u00e0 voir avec la sexualit\u00e9 et la pornographie"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Industries du sexe"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Magasins"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/279307357",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb18152495k",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18152495",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Sciences sociales",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "300"
      },
      {
        "name": "Economie",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "330"
      },
      {
        "name": "B\u00e2timent",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "690"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Boutiques \u00e9rotiques",
      "Boutiques pornographiques"
    ],
    "authorized_access_point": "Sex-shops"
  },
  {
    "md5": "42c45343b02e91dfb8a311db571f38c3",
    "pid": "279307365",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Wikidata - https://www.wikidata.org/wiki/Q2069508 (2024-06-13)",
          "Wikip\u00e9dia - https://fr.wikipedia.org (2024-06-13)",
          "Dict. de la psychologie / W. D. Fr\u00f6hlich, 1997",
          "Dict. des cultures gays et lesbiennes / D. Eribon, 2003"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Relations \u00e9rotiques, mais pas n\u00e9cessairement sexuelles, entre personnes du m\u00eame sexe. - Imaginaire mettant en sc\u00e8ne le jeu du d\u00e9sir entre deux personnes du m\u00eame sexe"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Homosexualit\u00e9"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "\u00c9rotisme"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Homosexualit\u00e9 et art"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/279307365",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb18152519r",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18152519",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Psychologie, psychanalyse",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "150"
      },
      {
        "name": "Sciences sociales",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "300"
      },
      {
        "name": "Arts",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "700"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Homo\u00e9rotisme"
  },
  {
    "md5": "e0ad4eb740e775b957265e9101a7f34b",
    "pid": "279307373",
    "note": [
      {
        "label": [
          "G\u00e9ographies culturelles : objets, concepts, m\u00e9thodes / P. Guinard, 2019",
          "Mapping desire : geographies of sexualities / D. Bell, G. Valentine, 1995",
          "G\u00e9ographie de la sexualit\u00e9 ou sexualit\u00e9 du g\u00e9ographe ? Quelques le\u00e7ons autour d'une injonction / M. Blidon [in] Annales de g\u00e9ographie, 2012, 5-6"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "G\u00e9ographie culturelle"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Sexualit\u00e9"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/279307373",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb18152571v",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18152571",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Sciences sociales",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "300"
      },
      {
        "name": "G\u00e9ographie, tourisme (guides) et voyages",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "910"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "G\u00e9ographie de la sexualit\u00e9",
      "Sexualit\u00e9 - G\u00e9ographie"
    ],
    "authorized_access_point": "G\u00e9ographie des sexualit\u00e9s"
  },
  {
    "md5": "81a8e25eef39b9bb80f93b0eef05a18b",
    "pid": "279307381",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Po\u00e9sie g\u00e9orgienne"
      }
    ],
    "bnf_type": "genre/forme Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/279307381",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb18152987b",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18152987",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Sciences politiques",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "320"
      },
      {
        "name": "Histoire et critique litt\u00e9raires",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "800"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Po\u00e9sie contestataire g\u00e9orgienne"
  },
  {
    "md5": "ca9b02b8c91a75ceeabc3bf9513b6812",
    "pid": "27930739X",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature contestataire turque"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Po\u00e9sie turque"
      }
    ],
    "bnf_type": "genre/forme Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/27930739X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb181529891",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18152989",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Sciences politiques",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "320"
      },
      {
        "name": "Histoire et critique litt\u00e9raires",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "800"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Po\u00e9sie contestataire turque"
  },
  {
    "md5": "a19822bd260cf4fbea774299bc47482d",
    "pid": "279307403",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature \u00e9rotique fran\u00e7aise"
      }
    ],
    "bnf_type": "genre/forme Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/279307403",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb18152992x",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18152992",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Histoire et critique litt\u00e9raires",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "800"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Dark romance fran\u00e7aise"
  },
  {
    "md5": "d39ceba75755c74efd477c78b3622fe3",
    "pid": "279307411",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Po\u00e9sie belge de langue fran\u00e7aise"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Po\u00e9sie visuelle belge"
      }
    ],
    "bnf_type": "genre/forme Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/279307411",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb181529938",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18152993",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Histoire et critique litt\u00e9raires",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "800"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Po\u00e9sie visuelle francophone belge"
    ],
    "authorized_access_point": "Po\u00e9sie visuelle belge de langue fran\u00e7aise"
  },
  {
    "md5": "5a79a1bcd1b94bae6c4beba430bd61ef",
    "pid": "27930742X",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Roman canadien de langue anglaise"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roman sentimental canadien"
      }
    ],
    "bnf_type": "genre/forme Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Histoires d'amour canadiennes-anglaises"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/27930742X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb18153031g",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18153031",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Histoire et critique litt\u00e9raires",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "800"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Roman sentimental canadien-anglais"
    ],
    "authorized_access_point": "Roman sentimental canadien de langue anglaise"
  },
  {
    "md5": "f496ddee3004bfcc89f50a9f859e1b6e",
    "pid": "279307438",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature suisse de langue fran\u00e7aise"
      }
    ],
    "bnf_type": "genre/forme Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/279307438",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb18153842b",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18153842",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Histoire et critique litt\u00e9raires",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "800"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Dark romance francophone suisse"
    ],
    "authorized_access_point": "Dark romance suisse de langue fran\u00e7aise"
  },
  {
    "md5": "dc87ca4f72e10f72b7ac867884ec2a28",
    "pid": "279307446",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Roman danois"
      }
    ],
    "bnf_type": "genre/forme Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/279307446",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb181538472",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18153847",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Histoire et critique litt\u00e9raires",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "800"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Roman de science-fiction pour la jeunesse danois"
    ],
    "authorized_access_point": "Roman de science-fiction danois pour la jeunesse"
  },
  {
    "md5": "613b09abea43dbbace3533c316aead8d",
    "pid": "279307454",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Tapis \u00e0 histoire - https://educdome.puy-de-dome.fr/ressources/6468 (2024-06-21)",
          "Les tapis de lecture : un pont entre l'enfant et le livre / C. Frasson-Cochet, interview\u00e9e par M. de Miribel [in] Veiller au confort des lecteurs, 2015",
          "Le raconte-tapis : un outil d'appropriation, d'expression et de transmission du plaisir de lire / V. Guilbaud, 2007"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "\"Raconte-tapis\" est une appellation commerciale"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "\u00c9ducation de la premi\u00e8re enfance - M\u00e9thodes actives"
      }
    ],
    "bnf_type": "genre/forme Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/279307454",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb18153935b",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18153935",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Education et enseignement",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "370"
      },
      {
        "name": "Histoire et critique litt\u00e9raires",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "800"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Raconte-tapis (marque d\u00e9pos\u00e9e)",
      "Tapis \u00e0 histoire",
      "Tapis bavard",
      "Tapis narratif"
    ],
    "authorized_access_point": "Tapis de lecture"
  },
  {
    "md5": "ba6a80f7745afd535fb1fc2a9125c76b",
    "pid": "279307462",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Vitrine linguistique - https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca (2024-06-24)",
          "Dict. de l'Acad\u00e9mie de m\u00e9decine - https://www.academie-medecine.fr/le-dictionnaire (2024-06-24)",
          "Loterre : Nutrition artificielle (th\u00e9saurus) - https://www.loterre.fr (2024-06-24)",
          "Dict. m\u00e9dical de poche / I. Marroun, T. Sen\u00e9, J. Quevauvilliers, 2018",
          "Hyperprot\u00e9in\u00e9mies et hypoprot\u00e9in\u00e9mies chez le chien et le chat / C. Coisnon, A. Briend-Marchal [in] EMC-V\u00e9t\u00e9rinaire, 2020, 29, 1",
          "Dict. illustr\u00e9 des termes de m\u00e9decine, 2012 : hypo-albumin\u00e9mie"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Hypoprot\u00e9in\u00e9mie"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "MeSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "https://id.nlm.nih.gov/mesh/M0404823",
            "source": "MeSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Hypoalbuminemia"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/279307462",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb18154211n",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18154211",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Sciences m\u00e9dicales et param\u00e9dicales",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "610"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Hypo-albumin\u00e9mie"
    ],
    "authorized_access_point": "Hypoalbumin\u00e9mie"
  },
  {
    "md5": "cee82cd39201749c09f1b34fa1e7deff",
    "pid": "279307470",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Encycl. universalis - https://www.universalis-edu.com (2024-06-24)",
          "Dict. de l'Acad\u00e9mie de m\u00e9decine - https://www.academie-medecine.fr/le-dictionnaire (2024)",
          "Dict. illustr\u00e9 des termes de m\u00e9decine, 2012",
          "Dict. de m\u00e9decine Flammarion, 2008",
          "Dict. fran\u00e7ais de m\u00e9decine et de biologie, 1981"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Arythmie"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "https://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85046589",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Extrasystole"
      },
      {
        "source": "MeSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "https://id.nlm.nih.gov/mesh/M0008072",
            "source": "MeSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Cardiac Complexes, Premature"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Extrasystole"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/279307470",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb181542391",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18154239",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Sciences m\u00e9dicales et param\u00e9dicales",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "610"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Extrasystoles"
    ],
    "authorized_access_point": "Extrasystole"
  },
  {
    "md5": "9b2f6aa18a4939d1a6eb6099eebf43b0",
    "pid": "279307519",
    "type": "bf:Topic",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/279307519",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb181549138",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18154913",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Physique",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "530"
      },
      {
        "name": "Sciences appliqu\u00e9es",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "600"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Installations nucl\u00e9aires - Russie"
  },
  {
    "md5": "cebc8ea337be0469624c98e14718681b",
    "pid": "279307535",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Architecture antique"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/279307535",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb18155060j",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18155060",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Ethnologie, anthropologie, folklore",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "390"
      },
      {
        "name": "Architecture",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "720"
      },
      {
        "name": "Pr\u00e9histoire et histoire ancienne",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "930"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Canan\u00e9ens - Architecture"
    ],
    "authorized_access_point": "Architecture canan\u00e9enne"
  },
  {
    "md5": "e779d1299ed64746bbb5d45c3cc3a322",
    "pid": "279307543",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette, on trouve les compositions (qui n'ont pas de forme ou de genre particulier) pour basson, fl\u00fbte, hautbois et harpe, et les recueils de compositions de formes et de genres diff\u00e9rents pour cette m\u00eame formation"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Quatuors ([distributions instrumentales])"
      }
    ],
    "bnf_type": "genre/forme Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/279307543",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb18155078m",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18155078",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Musique",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "780"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Quatuors (basson, fl\u00fbte, hautbois, harpe)"
  },
  {
    "md5": "5bf027716bbf2f9a715b2aabce45fdf4",
    "pid": "27930756X",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Dict. de l'Acad\u00e9mie nationale de pharmacie - https://dictionnaire.acadpharm.org (2024-06-28)",
          "Dict. de la chimie et de ses applications / C. et R. Duval, J.-C. Richer, 2010",
          "Dict. pharmaceutique : pharmacologie et chimie des m\u00e9dicaments / Y. Landry, Y. Rival, 2007",
          "Guide pratique des m\u00e9dicaments : Dorosz / D. Vital Durand, C. Le Jeunne, 2013",
          "Dict. de m\u00e9decine Flammarion, 2008",
          "The Merck index, 2013 : naproxen"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Arylcarboxyliques"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "https://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85089785",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Naproxen"
      },
      {
        "source": "MeSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "https://id.nlm.nih.gov/mesh/M0014467",
            "source": "MeSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Naproxen"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Naprox\u00e8ne"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/27930756X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb18155270d",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18155270",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Chimie, min\u00e9ralogie, cristallographie",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "540"
      },
      {
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "615"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Naprox\u00e8ne"
  },
  {
    "md5": "dad5de1bd7db50552ea06034298e3ed0",
    "pid": "279307578",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Dict. illustr\u00e9 des termes de m\u00e9decine, 2012",
          "Dict. de m\u00e9decine Flammarion, 2008",
          "My\u00e9linolyse centropontine [in] La Presse m\u00e9dicale, 2008, 37, 12",
          "Dict. de l'Acad\u00e9mie de m\u00e9decine : my\u00e9linolyse centrale du pont c\u00e9r\u00e9bral - https://www.academie-medecine.fr/le-dictionnaire (2024-06-28)"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "D\u00e9my\u00e9linisation"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "MeSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "https://id.nlm.nih.gov/mesh/M0026656",
            "source": "MeSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Myelinolysis, Central Pontine"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/279307578",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb18155286s",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18155286",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Sciences m\u00e9dicales et param\u00e9dicales",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "610"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "My\u00e9linolyse centrale du pont c\u00e9r\u00e9bral",
      "My\u00e9linolyse centro-pontine",
      "Syndrome de d\u00e9my\u00e9linisation osmotique"
    ],
    "authorized_access_point": "My\u00e9linolyse centropontine"
  },
  {
    "md5": "624fef37141fb9687ad59e8015e16dbf",
    "pid": "279307586",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Dict. de l'Acad\u00e9mie de m\u00e9decine - https://www.academie-medecine.fr/le-dictionnaire (2024-06-28)",
          "Dict. illustr\u00e9 des termes de m\u00e9decine, 2012",
          "Manuel d'\u00e9chocardiographie clinique, 2012"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Cardiopathies"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "https://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85020160",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Carcinoid heart disease"
      },
      {
        "source": "MeSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "https://id.nlm.nih.gov/mesh/M0003420",
            "source": "MeSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Carcinoid Heart Disease"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/279307586",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb18155294d",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18155294",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Sciences m\u00e9dicales et param\u00e9dicales",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "610"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Cardiopathie carcino\u00efde"
  },
  {
    "md5": "7e2902f11c241ea0e1f8cfce67bb6a43",
    "pid": "279307594",
    "note": [
      {
        "label": [
          "La n\u00e9oglucogen\u00e8se intestinale\u2009: une fonction insulinomim\u00e9tique / G. Mithieux [in] Biologie aujourd'hui, 2022, 216, 1-2",
          "Effets protecteurs de la n\u00e9oglucogen\u00e8se intestinale dans le d\u00e9veloppement de l'ob\u00e9sit\u00e9 et de ses complications / J. Vily-Petit, 2020 [th\u00e8se]",
          "Microbiote intestinal et sant\u00e9 humaine, 2021"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "M\u00e9tabolisme"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/279307594",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb18155316w",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18155316",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Sciences de la vie",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "570"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Glucon\u00e9ogen\u00e8se intestinale",
      "Glycon\u00e9ogen\u00e8se intestinale",
      "N\u00e9oglycogen\u00e8se intestinale",
      "NGI (biologie)"
    ],
    "authorized_access_point": "N\u00e9oglucogen\u00e8se intestinale"
  },
  {
    "md5": "089ae533798d535f9756d3fcb6da69b2",
    "pid": "279307608",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Roman uruguayen"
      }
    ],
    "bnf_type": "genre/forme Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "https://lccn.loc.gov/sh2009007782",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Historical fiction, Uruguayan"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/279307608",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb18155352r",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18155352",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Histoire et critique litt\u00e9raires",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "800"
      },
      {
        "name": "Histoire et g\u00e9ographie (g\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s)",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "900"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Roman historique uruguayen"
  },
  {
    "md5": "2e1fcbce669e3ad6c309f33ed89472fc",
    "pid": "279307616",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Roman arm\u00e9nien"
      }
    ],
    "bnf_type": "genre/forme Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "https://id.loc.gov/authorities/subjects/sh89000504",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Historical fiction, Armenian"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/279307616",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb18155375d",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18155375",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Histoire et critique litt\u00e9raires",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "800"
      },
      {
        "name": "Histoire et g\u00e9ographie (g\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s)",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "900"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Roman historique arm\u00e9nien"
  },
  {
    "md5": "7c26ba7fce25d81f0da6a595c8f58c2d",
    "pid": "279307632",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Termium plus\u00ae - https://www.btb.termiumplus.gc.ca (2024-07-01)",
          "Mise en pratique du traitement de reperfusion dans les infarctus du myocarde avec \u00e9l\u00e9vation du segment ST [in] Revue m\u00e9dicale de Li\u00e8ge, 2010, 65, 1",
          "Une cause rare de syndrome coronarien aigu : l'embolie paradoxale [in] Annales de cardiologie et d'ang\u00e9iologie, 2024, 73, 2",
          "L'infarctus du myocarde en France m\u00e9tropolitaine de 1995 \u00e0 2010 : \u00e9volution de la typologie des patients, de la prise en charge et du pronostic \u00e0 court terme [in] Bulletin de l'Acad\u00e9mie nationale de m\u00e9decine, 2014, 198, 1 : infarctus du myocarde avec sus-d\u00e9calage du segment ST",
          "Traitement de l'infarctus myocardique. Pourquoi l'angioplastie coronaire ? / C. Beauloye [in] Louvain m\u00e9dical, 2017, 136, 8 : STEMI",
          "Dict. de l'Acad\u00e9mie de m\u00e9decine : infarctus transmural - https://www.academie-medecine.fr/le-dictionnaire (2024-07-01)"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Infarctus du myocarde"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "MeSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "https://id.nlm.nih.gov/mesh/M000617719",
            "source": "MeSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "ST Elevation Myocardial Infarction"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/279307632",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb181554552",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18155455",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Sciences m\u00e9dicales et param\u00e9dicales",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "610"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Infarctus avec onde Q",
      "Infarctus avec sus-d\u00e9calage du segment ST",
      "Infarctus avec sus-d\u00e9calage persistant du segment ST",
      "Infarctus du myocarde avec sus-d\u00e9calage du segment ST",
      "Infarctus du myocarde avec sus-d\u00e9calage persistant du segment ST",
      "Infarctus du myocarde de type STEMI",
      "Infarctus STEMI",
      "Infarctus trans-mural",
      "Infarctus transmural",
      "ST elevation myocardial infarction",
      "STEMI (maladie)"
    ],
    "authorized_access_point": "Infarctus du myocarde avec \u00e9l\u00e9vation du segment ST"
  },
  {
    "md5": "98f2b57ede1ad9ab924eea46aa2ade8f",
    "pid": "279307640",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Nouvelles pour la jeunesse"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Nouvelles fantastiques"
      }
    ],
    "bnf_type": "genre/forme Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/279307640",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb18155525d",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18155525",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Histoire et critique litt\u00e9raires",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "800"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Nouvelles fantastiques pour adolescents",
      "Nouvelles fantastiques pour enfants",
      "Nouvelles fantastiques pour jeunes adultes"
    ],
    "authorized_access_point": "Nouvelles fantastiques pour la jeunesse"
  },
  {
    "md5": "d5a36dd46b6d95bde51685661d705e7d",
    "pid": "279307659",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Po\u00e9sie yiddish"
      }
    ],
    "bnf_type": "genre/forme Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "https://lccn.loc.gov/sh2022007681",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Epic poetry, Yiddish"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/279307659",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb181555300",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18155530",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Histoire et critique litt\u00e9raires",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "800"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "\u00c9pop\u00e9es yiddish"
  },
  {
    "md5": "e4df2a3ec11f5c2698592851563b8d63",
    "pid": "279307667",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Roman fantastique suisse de langue fran\u00e7aise"
      }
    ],
    "bnf_type": "genre/forme Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/279307667",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb181555362",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18155536",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Histoire et critique litt\u00e9raires",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "800"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Roman fantastique francophone suisse pour adolescents",
      "Roman fantastique francophone suisse pour enfants",
      "Roman fantastique francophone suisse pour jeunes adultes",
      "Roman fantastique francophone suisse pour la jeunesse",
      "Roman fantastique suisse de langue fran\u00e7aise pour adolescents",
      "Roman fantastique suisse de langue fran\u00e7aise pour enfants",
      "Roman fantastique suisse de langue fran\u00e7aise pour jeunes adultes"
    ],
    "authorized_access_point": "Roman fantastique suisse de langue fran\u00e7aise pour la jeunesse"
  },
  {
    "md5": "53123327ce99334639e5dcfed6ae16f6",
    "pid": "279307675",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Roman fran\u00e7ais"
      }
    ],
    "bnf_type": "genre/forme Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/279307675",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb18155543b",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18155543",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Histoire et critique litt\u00e9raires",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "800"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Roman d'\u00e9nigme fran\u00e7ais"
  },
  {
    "md5": "269c66bbb9f9da25163684456443295f",
    "pid": "279307683",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature didactique belge de langue fran\u00e7aise"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Maximes belges de langue fran\u00e7aise"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Proverbes belges de langue fran\u00e7aise"
      }
    ],
    "bnf_type": "genre/forme Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/279307683",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb181555482",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18155548",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Education et enseignement",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "370"
      },
      {
        "name": "Histoire et critique litt\u00e9raires",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "800"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Aphorismes et apophtegmes francophones belges"
    ],
    "authorized_access_point": "Aphorismes et apophtegmes belges de langue fran\u00e7aise"
  },
  {
    "md5": "0791b71176ba22124a40662a162009a9",
    "pid": "279307705",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature belge de langue fran\u00e7aise"
      }
    ],
    "bnf_type": "genre/forme Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Aphorismes et apophtegmes belges de langue fran\u00e7aise"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Maximes belges de langue fran\u00e7aise"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Proverbes belges de langue fran\u00e7aise"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/279307705",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb18155558c",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18155558",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Histoire et critique litt\u00e9raires",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "800"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Litt\u00e9rature didactique francophone belge"
    ],
    "authorized_access_point": "Litt\u00e9rature didactique belge de langue fran\u00e7aise"
  },
  {
    "md5": "41349bfb141625a8e81df9a958903069",
    "pid": "279307713",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Termium plus\u00ae - https://www.btb.termiumplus.gc.ca (2024-07-01)",
          "Indications \u00e0 la coronarographie en urgence. Partie II : syndromes coronariens aigus sans \u00e9l\u00e9vation du segment ST [in] Revue m\u00e9dicale suisse, 2009, 205",
          "Pronostic des syndromes coronariens aigus. Absence de diff\u00e9rence en fonction du sexe [in] Bulletin de l'Acad\u00e9mie nationale de m\u00e9decine, 2004, 188, 3",
          "L'infarctus du myocarde en France m\u00e9tropolitaine de 1995 \u00e0 2010 : \u00e9volution de la typologie des patients, de la prise en charge et du pronostic \u00e0 court terme [in] Bulletin de l'Acad\u00e9mie nationale de m\u00e9decine, 2014, 198, 1 : infarctus sans sus-d\u00e9calage du segment ST",
          "Traitement de l'infarctus myocardique. Pourquoi l'angioplastie coronaire ? / C. Beauloye [in] Louvain m\u00e9dical, 2017, 136, 8 : NSTEMI"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Infarctus du myocarde"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "MeSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "https://id.nlm.nih.gov/mesh/M000617720",
            "source": "MeSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Non-ST Elevated Myocardial Infarction"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/279307713",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb181555618",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18155561",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Sciences m\u00e9dicales et param\u00e9dicales",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "610"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Infarctus du myocarde de type NSTEMI",
      "Infarctus du myocarde sans sus-d\u00e9calage du segment ST",
      "Infarctus du myocarde sans sus-d\u00e9calage persistant du segment ST",
      "Infarctus non trans-mural",
      "Infarctus non transmural",
      "Infarctus NSTEMI",
      "Infarctus sans onde Q",
      "Infarctus sans sus-d\u00e9calage du segment ST",
      "Infarctus sans sus-d\u00e9calage persistant du segment ST",
      "Non ST elevation myocardial infarction",
      "NSTEMI (maladie)"
    ],
    "authorized_access_point": "Infarctus du myocarde sans \u00e9l\u00e9vation du segment ST"
  },
  {
    "md5": "e1ab5d45734db66af0536e7208afeec7",
    "pid": "279307721",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Roman mexicain"
      }
    ],
    "bnf_type": "genre/forme Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh2023003043",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Autobiographical fiction, Mexican"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/279307721",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb181555660",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18155566",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Histoire et critique litt\u00e9raires",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "800"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Roman autobiographique mexicain"
  },
  {
    "md5": "7890d1c5aad6d10ca21672978fba06aa",
    "pid": "27930773X",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Vitrine linguistique - https://vitrinelinguistique.oqlf.gouv.qc.ca (2024-007-01)",
          "Dict. des sciences de la terre / M. Moureau, G. Brace, 2000",
          "Dict. de g\u00e9ologie / A. Foucault, J.-F. Raoult, 2000"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Tectonique"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/27930773X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb18155575z",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18155575",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Sciences de la Terre",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "550"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Pal\u00e9otectonique"
  },
  {
    "md5": "0beef821ed2bc9b63f4e8b634248fa1a",
    "pid": "279307748",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Termium plus\u00ae - https://www.btb.termiumplus.gc.ca (2024-07-01)",
          "GBIF - https://www.gbif.org/fr/species (2024-07-01)",
          "Dict. of animal names in five languages, birds / R. L. Boehme, V. E. Flint, 1994",
          "The IUCN Red List of Threatened Species : Hylophylax naevioides - http://www.iucnredlist.org (2024-07-01)",
          "Grzimek's animal life encycl.. Volume 10, Birds III, 2003 : Hylophylax naevioides",
          "The Howard and Moore complete checklist of the birds of the world, 2003 : Hylophylax naevioides"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Rang taxonomique : esp\u00e8ce"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Hylophylax"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "https://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85126968",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Spotted antbird"
      },
      {
        "source": "RVMLaval",
        "authorized_access_point": "Fourmilier grivel\u00e9"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/279307748",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb18155596x",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18155596",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Zoologie",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "590"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Hylophylax naevioides"
    ],
    "authorized_access_point": "Fourmilier grivel\u00e9"
  },
  {
    "md5": "46a8cac946148fc195e0ed202f255406",
    "pid": "279307756",
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Roman suisse de langue fran\u00e7aise"
      }
    ],
    "bnf_type": "genre/forme Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Roman fantastique suisse de langue fran\u00e7aise pour la jeunesse"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/279307756",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb18155609f",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18155609",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Histoire et critique litt\u00e9raires",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "800"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Roman fantastique francophone suisse"
    ],
    "authorized_access_point": "Roman fantastique suisse de langue fran\u00e7aise"
  },
  {
    "md5": "83a0484c68c00cf5d1df429712ea2645",
    "pid": "279307780",
    "note": [
      {
        "label": [
          "L'Italie : de Botticelli \u00e0 Bonaparte / J. Delumeau, 2022",
          "Histoire \u00e9conomique de l'Europe moderne : XVe-XVIIIe si\u00e8cle / F. Delleaux, 2015",
          "Les 100 mots de Venise / O. Alberti, 2021"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Verrerie"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/279307780",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb181557505",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18155750",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Arts plastiques, sculpture",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "730"
      },
      {
        "name": "Dessin, arts d\u00e9coratifs, artisanat d'art",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "740"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Verre de Murano",
      "Verreries de Murano"
    ],
    "authorized_access_point": "Verrerie de Murano"
  },
  {
    "md5": "4ee6247377d5ca16a5fa5eb57cbbd4dd",
    "pid": "279307799",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Wikidata - https://www.wikidata.org/wiki/Q814356 (2024-07-02)",
          "Grand Larousse universel",
          "Grand Robert de la langue fran\u00e7aise, 2001",
          "Tr\u00e9sor de la langue fran\u00e7aise (art. : Girl) - http://atilf.atilf.fr (2024-07-02)",
          "Wikip\u00e9dia - https://fr.wikipedia.org (2024-07-02)"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Personnes prostitu\u00e9es n'exer\u00e7ant pas sur la voie publique et que l'on contacte, par exemple, par t\u00e9l\u00e9phone"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Prostitu\u00e9es"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Prostitu\u00e9s"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/279307799",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb181557923",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18155792",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "305"
      },
      {
        "name": "Probl\u00e8mes et services sociaux",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "360"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Call-boys",
      "Call-girls",
      "Escort-girls"
    ],
    "authorized_access_point": "Escorts"
  },
  {
    "md5": "dde5602675fdcc92bfe37885c05dd149",
    "pid": "279307810",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GBIF - https://www.gbif.org/species (2024-07-03)",
          "NCBI - https://www.ncbi.nlm.nih.gov/Taxonomy (2024-07-03)",
          "Dict. of animal names in five languages, birds / R. L. Boehme, V. E. Flint, 1994",
          "Grzimek's animal life encycl.. Volume 10, Birds III, 2003",
          "The Howard and Moore complete checklist of the birds of the world, 2003"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Rang taxonomique : genre"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Thamnophilidae"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Fourmilier grivel\u00e9"
      }
    ],
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": [
          {
            "type": "uri",
            "value": "https://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85063574",
            "source": "LCSH"
          }
        ],
        "authorized_access_point": "Hylophylax (Birds)"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/279307810",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb18155931f",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18155931",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Zoologie",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "590"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Hylophylax"
  },
  {
    "md5": "6d7b9a2c98294f7e14f09197d445ded6",
    "pid": "279307837",
    "type": "bf:Topic",
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Asie du Sud"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/279307837",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb18156044j",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18156044",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Pr\u00e9histoire et histoire ancienne",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "930"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Antiquit\u00e9s - Asie du Sud"
  },
  {
    "md5": "7fc4d9191dca4e023f01d26199a28050",
    "pid": "279307853",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette, obligatoirement suivie d'une subdivision g\u00e9ographique ou de la subdivision : \u00c0 l'\u00e9tranger, directement ou apr\u00e8s une subdivision de sujet, on trouve les documents sur les familles nicaraguayennes hors du Nicaragua. Les documents sur les familles nicaraguayennes au Nicaragua se trouvent sous des vedettes-mati\u00e8re telles que : Famille -- Nicaragua ; Famille -- [Subdivision de sujet] -- Nicaragua ; etc"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Topic",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Nicaraguayens"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/279307853",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb18156498k",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "FRBNF18156498",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Sciences sociales",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "300"
      },
      {
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "305"
      },
      {
        "name": "Ethnologie, anthropologie, folklore",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "390"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Familles nicaraguayennes"
  }
]