[
  {
    "md5": "ba6ca6d6e83aba4a80c37ce03d34e610",
    "pid": "027218546",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GLU"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Voir aussi aux vedettes commen\u00e7ant par Afrique, par ex. : Afrique anglophone ; Afrique australe",
          "Voir aussi la subdivision Et l'Afrique aux collectivit\u00e9s (\u00e0 l'exception des types de collectivit\u00e9s) et aux personnes"
        ],
        "noteType": "seeReference"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Sahel"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Afrique du Nord"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Afrique subsaharienne"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027218546",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119308418",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040006956",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://d-nb.info/gnd/4000695-5",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/123310773",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Afrique",
        "source": "WIKIPEDIA"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Afrique"
  },
  {
    "md5": "8258a0f3164682b45ff98e6e8724ce30",
    "pid": "027218562",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette on trouve les ouvrages qui traitent de la partie de l'Afrique s'\u00e9tendant du nord du Tchad au sud du Zai\u034f\u0308re et du Cameroun au Rwanda et au Burundi"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Burundi"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Cameroun"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Congo (R\u00e9publique)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Gabon"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Guin\u00e9e \u00e9quatoriale"
      },
      {
        "authorized_access_point": "R\u00e9publique centrafricaine"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Rwanda"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Sao Tom\u00e9-et-Principe"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Tchad"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Congo (R\u00e9publique d\u00e9mocratique)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Guin\u00e9e (r\u00e9gion)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Grands lacs africains (r\u00e9gion)"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027218562",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb16272632j",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040794857",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/169969170",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Afrique (centre)",
      "Afrique \u00e9quatoriale",
      "Afrique \u00e9quatoriale francophone"
    ],
    "authorized_access_point": "Afrique centrale"
  },
  {
    "md5": "8565e9a95bd5a93637431392f17ed15c",
    "pid": "027218597",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GLU",
          "Laval RVM, 1999-01"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette, on trouve les documents qui traitent du territoire comprenant le Maroc, la Mauritanie, l'Alg\u00e9rie, la Tunisie et la Libye"
        ],
        "noteType": "general"
      },
      {
        "label": [
          "Voir aussi la subdivision Et l'Afrique du Nord aux personnes et collectivit\u00e9s"
        ],
        "noteType": "seeReference"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "M\u00e9diterran\u00e9e (r\u00e9gion)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Pays arabes"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027218597",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119308460",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://d-nb.info/gnd/4042482-0",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040424820",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/315124797",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Afrique_du_Nord",
        "source": "WIKIPEDIA"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Afrique (nord)",
      "Afrique blanche",
      "Afrique m\u00e9diterran\u00e9enne",
      "Afrique septentrionale",
      "Barbaresques, \u00c9tats",
      "Barbarie (r\u00e9gion)",
      "\u00c9tats Barbaresques",
      "Maghreb",
      "Maghrib",
      "Marhrib",
      "Moghreb"
    ],
    "authorized_access_point": "Afrique du Nord"
  },
  {
    "md5": "ed775c568d6c89cd199c94e7cdcd58e7",
    "pid": "027218619",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GLU. Pays et capitales du monde / IGN, 1986. SY 2000",
          "Laval RVM, 2000-01"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "1910 : Union sud-africaine ; 1961 : R\u00e9publique d'Afrique du Sud. En 1994 les 4 provinces historiques (Le Cap, Natal, Orange et Transvaal) ont \u00e9t\u00e9 remplac\u00e9es par 9 nouvelles provinces"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Afrique australe"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027218619",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb13969835d",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://d-nb.info/gnd/4078012-0",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040780120",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/159069376",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Afrique_du_Sud",
        "source": "WIKIPEDIA"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Azanie",
      "South Africa",
      "Suid-Afrika",
      "Union sud-africaine"
    ],
    "authorized_access_point": "Afrique du Sud"
  },
  {
    "md5": "efad1ba39f48169cea18f6dcdce1dbbc",
    "pid": "027218767",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Pays et capitales du monde / IGN, 1986. IFLA, Names of states, 1981"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Afrique du Nord"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027218767",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb15238304z",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://d-nb.info/gnd/4001179-3",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040011798",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/8536148574370824430009",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alg\u00e9rie",
        "source": "WIKIPEDIA"
      }
    ],
    "relation_pid": {
      "type": "redirect_from",
      "value": "256370915"
    },
    "variant_access_point": [
      "Alg\u00e9rie (R\u00e9publique)",
      "el Djaz\u00e2ir",
      "R\u00e9publique alg\u00e9rienne d\u00e9mocratique"
    ],
    "authorized_access_point": "Alg\u00e9rie"
  },
  {
    "md5": "50350d093bcfadfc7d72d8b054419a8c",
    "pid": "027218856",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GLU, 1991",
          "BN ACO (en ligne), 1997-05-26. Laval RVM, 1997-02. Deutschland ; SWD, 1995-04 ; GKD, 1994-05"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette, on trouve les ouvrages qui traitent de l'Allemagne dans son ensemble : pays de langue allemande du Saint-Empire, pays de la Conf\u00e9d\u00e9ration germanique, Empire allemand et R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale d'Allemagne depuis l'unification du 3 octobre 1990. Les ouvrages sur la RFA de 1949 \u00e0 1990 se trouvent sous la vedette Allemagne (R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale)",
          "Attention : seules les collectivit\u00e9s depuis 1990 sont sous la vedette Allemagne ; les collectivit\u00e9s de la p\u00e9riode 1871 \u00e0 1945 sont sous la vedette Allemagne (1871-1945) ; celles de la p\u00e9riode 1945-1949, sous la vedette Allemagne (Zone sous occupation alli\u00e9e)"
        ],
        "noteType": "general"
      },
      {
        "label": [
          "Voir aussi la subdivision Et l'Allemagne aux personnes et collectivit\u00e9s",
          "Voir aussi la subdivision R\u00e9clamations contre l'Allemagne aux lieux"
        ],
        "noteType": "seeReference"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Europe centrale"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Pays de l'Union europ\u00e9enne"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Pays de langue allemande"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027218856",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11930867z",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://d-nb.info/gnd/2008993-4",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)00468687X",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/173418378",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "BRD",
      "Bundesrepublik Deutschland (1990-)",
      "Deutsches Reich",
      "Deutschland",
      "Empire allemand",
      "Reich allemand",
      "R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale d'Allemagne (1990-)"
    ],
    "authorized_access_point": "Allemagne"
  },
  {
    "md5": "8ab6b40f1c868b1ddacebe503add0350",
    "pid": "027218961",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GDEL. Laval RVM, 1991-02"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette on trouve les ouvrages qui traitent de l'Am\u00e9rique du Nord, incluant ou non le Mexique"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Am\u00e9rique"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027218961",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb15238493p",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://d-nb.info/gnd/4042483-2",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040424839",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/315126791",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Am\u00e9rique_du_Nord",
        "source": "WIKIPEDIA"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Am\u00e9rique (nord)"
    ],
    "authorized_access_point": "Am\u00e9rique du Nord"
  },
  {
    "md5": "ca7a4ee839028061404adbaa633d349b",
    "pid": "02721897X",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GLU. Laval RVM, 1995-02"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette, on trouve les ouvrages qui traitent de l'ensemble des pays d'Am\u00e9rique qui furent colonis\u00e9s par les Espagnols et par les Portugais"
        ],
        "noteType": "general"
      },
      {
        "label": [
          "Voir aussi la subdivision Et l'Am\u00e9rique latine aux personnes et collectivit\u00e9s"
        ],
        "noteType": "seeReference"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Am\u00e9rique"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Pays de langue espagnole"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/02721897X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11930876x",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://d-nb.info/gnd/4074032-8 ",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040740323",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/172711055",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Am\u00e9rique espagnole"
    ],
    "authorized_access_point": "Am\u00e9rique latine"
  },
  {
    "md5": "b4820952728f10d594b7e1a15a6a05b8",
    "pid": "027220443",
    "note": [
      {
        "label": [
          "IFLA, Names of states, 1981. GLU, 1991",
          "Laval RVM, 1996-02"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Australasie"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Oc\u00e9anie"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027220443",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://d-nb.info/gnd/4003900-6",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040039005",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/9948148574334924430009",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Australia",
      "Commonwealth d'Australie",
      "Commonwealth of Australia"
    ],
    "authorized_access_point": "Australie"
  },
  {
    "md5": "b1a0f1cd5bd7661335f72dcfcbab294d",
    "pid": "027222950",
    "note": [
      {
        "label": [
          "IFLA, Names of states, 1981"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Andes (r\u00e9gion)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "C\u00f4ne Sud de l'Am\u00e9rique du Sud"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027222950",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb15238523s",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040099296",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/233665742",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Chili",
        "source": "WIKIPEDIA"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Chile"
    ],
    "authorized_access_point": "Chili"
  },
  {
    "md5": "5a5f0ff2dc0d3fbaa5a667067e73b447",
    "pid": "027223736",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Autorit\u00e9 mati\u00e8re / BPI, 1980. BN ACO"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Les ouvrages qui traitent de la partie orientale de l'Allemagne (dans les fronti\u00e8res de la p\u00e9riode consid\u00e9r\u00e9e) avant 1949 ou depuis 1990 se trouvent sous la vedette Allemagne (est)"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027223736",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11931234k",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040118908",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/268607483",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Allemagne (RDA)",
      "Allemagne de l'Est",
      "Allemande, R\u00e9publique d\u00e9mocratique",
      "DDR",
      "Deutsche Demokratische Republik",
      "Deutschland (DDR)",
      "RDA",
      "R\u00e9publique d\u00e9mocratique allemande"
    ],
    "authorized_access_point": "Allemagne (R\u00e9publique d\u00e9mocratique)"
  },
  {
    "md5": "cc9b74106a6c6c690a96fdbc6e6e7eb3",
    "pid": "027223779",
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "\u00c9crins, Massif des (France)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Pr\u00e9alpes (France)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Vanoise, Massif de la (France)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Vercors (France ; massif)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Alpes cottiennes"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Alpes maritimes (massif)"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027223779",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119312368",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040932052",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/173145181",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Alpes fran\u00e7aises"
    ],
    "authorized_access_point": "Alpes (France)"
  },
  {
    "md5": "6a1ac1ea5b195a2e89bc9bcf0810e5ec",
    "pid": "027224406",
    "note": [
      {
        "label": [
          "IFLA, Names of states, 1981. GLU, 1991",
          "Laval RVM, 1996-02"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Voir aussi la subdivision Et l'Espagne aux personnes et collectivit\u00e9s"
        ],
        "noteType": "seeReference"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Ib\u00e9rique, P\u00e9ninsule"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Pays de l'Union europ\u00e9enne"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Pays de langue espagnole"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027224406",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040559645",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://d-nb.info/gnd/4055964-6",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Spain_(groupe)",
        "source": "WIKIPEDIA"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/147947476",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Espa\u00f1a"
    ],
    "authorized_access_point": "Espagne"
  },
  {
    "md5": "c2cdfacbbc6ce22a31270d262fd50764",
    "pid": "027224651",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GLU"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Voir aussi aux diff\u00e9rentes parties de l'Europe, par ex. Europe de l'Ouest"
        ],
        "noteType": "seeReference"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Eurasie"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027224651",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11931301w",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://d-nb.info/gnd/4015701-5",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040157016",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/124144648501726049254",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Europe",
        "source": "WIKIPEDIA"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Conseil de l'Europe, Pays du",
      "Pays du Conseil de l'Europe"
    ],
    "authorized_access_point": "Europe"
  },
  {
    "md5": "0be74c406b2b5e243d0c730dcb7bb680",
    "pid": "027224678",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Europe de l'Est ; Laval RVM, 1995-02"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette, on trouve les ouvrages qui traitent de la partie de l'Europe situ\u00e9e \u00e0 l'est de l'Allemagne et de l'Autriche jusqu'\u00e0 l'Oural, ou des anciennes d\u00e9mocraties populaires de l'Europe orientale (y compris la RDA). Les ouvrages qui traitent de la r\u00e9gion form\u00e9e par les bassins du Rhin, de l'Elbe, de l'Oder et du Danube jusqu'aux Portes de Fer se trouvent sous la vedette Europe centrale"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Pays slaves"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027224678",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11931303k",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://d-nb.info/gnd/4075739-0",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040757390",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/248539062",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Europe_de_l'Est",
        "source": "WIKIPEDIA"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Europe (est)",
      "Europe centrale et orientale",
      "Europe orientale",
      "Pays d'Europe centrale et orientale",
      "PECO"
    ],
    "authorized_access_point": "Europe de l'Est"
  },
  {
    "md5": "12bdf65dfd197b5f7abbbdf48dc68baa",
    "pid": "027224694",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette on trouve les ouvrages qui traitent de la partie de l'Europe situ\u00e9e \u00e0 l'ouest de la ligne L\u00fcbeck-Trieste, et/ou, pour la p\u00e9riode 1945-1990, de l'ensemble des pays non socialistes d'Europe, de la Finlande \u00e0 la Gr\u00e8ce et \u00e0 la Turquie"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Pays de l'Union europ\u00e9enne"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Benelux"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Pays de l'Union europ\u00e9enne (centre)"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027224694",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119313058",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://d-nb.info/gnd/4079215-8",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040792153",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/245653394",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Europe_de_l'Ouest",
        "source": "WIKIPEDIA"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Europe (ouest)",
      "Europe atlantique",
      "Europe occidentale"
    ],
    "authorized_access_point": "Europe de l'Ouest"
  },
  {
    "md5": "a60b0cb6270e8050729f73551948ee51",
    "pid": "027225488",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Names of states / IFLA, 1981. Laval RVM, 1983"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Am\u00e9rique du Nord"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027225488",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119313712",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)000339784",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://d-nb.info/gnd/33978-7",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/421148574296124430003",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "relation_pid": {
      "type": "redirect_from",
      "value": "155744879"
    },
    "variant_access_point": [
      "\u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique",
      "Etats Unis",
      "United States",
      "United States of America",
      "US",
      "USA"
    ],
    "authorized_access_point": "\u00c9tats-Unis"
  },
  {
    "md5": "8d535ec4fc50acccbf71b2b651d68fe9",
    "pid": "027226042",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GLU"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027226042",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11931414h",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040175812",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/158387156",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Florence",
        "source": "WIKIPEDIA"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Firenze (Italie)",
      "Florence"
    ],
    "authorized_access_point": "Florence (Italie)"
  },
  {
    "md5": "d7e13769b5002c0dbc19cfeb1a0647cd",
    "pid": "027226794",
    "note": [
      {
        "label": [
          "IFLA, Names of states, 1981. GLU, 1991",
          "Laval RVM, 1997-02"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Voir aussi la subdivision Et la France aux personnes et collectivit\u00e9s"
        ],
        "noteType": "seeReference"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Europe francophone"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Pays de l'Union europ\u00e9enne"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027226794",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119314762",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040181456",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "040181456",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/7487148574366524430008",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "relation_pid": {
      "type": "redirect_from",
      "value": "078010705"
    },
    "variant_access_point": [
      "France occidentale"
    ],
    "authorized_access_point": "France"
  },
  {
    "md5": "b5ec02204d01ac2897dc3044c9406f8f",
    "pid": "027227812",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Atlas universalis. GDEL"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027227812",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11931552b",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Dantzig (Pologne)",
      "Gedania",
      "Gedani",
      "Danzig (Pologne)"
    ],
    "authorized_access_point": "Gda\u0144sk (Pologne)"
  },
  {
    "md5": "651a35bc68b19d47ff803adec18625eb",
    "pid": "027228428",
    "note": [
      {
        "label": [
          "IFLA, Names of states, 1981. GDEL"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Balkans"
      },
      {
        "authorized_access_point": "M\u00e9diterran\u00e9e (r\u00e9gion ; est)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Pays de l'Union europ\u00e9enne"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Thrace (Gr\u00e8ce)"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027228428",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11931600c",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040220478",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://d-nb.info/gnd/4022047-3",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/172224968",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Ell\u00e1s",
      "Hellade",
      "Hellas",
      "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0646\u0627\u0646"
    ],
    "authorized_access_point": "Gr\u00e8ce"
  },
  {
    "md5": "43b1daf8f7c51a18b4a119d11ff29e63",
    "pid": "027228517",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GDEL. SY 1990/91. Laval RVM, 1990-08"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Canton suisse"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Suisse - Cantons"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027228517",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb153220844",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://d-nb.info/gnd/4021881-8 ",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040218813",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/170357195",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Graub\u00fcnden (Suisse)",
      "Grigioni (Suisse)",
      "Grishun (Suisse)"
    ],
    "authorized_access_point": "Grisons (Suisse)"
  },
  {
    "md5": "05632639cd0c7e46e70f928c3a9f1fe4",
    "pid": "027228959",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Grand Larousse universel (art. : Arabe)",
          "Encycl. universalis : Arabe (Monde) - http://www.universalis-edu.com (2011-11-24)",
          "Wikip\u00e9dia : Monde arabe - http://fr.wikipedia.org (2011-11-24)",
          "L'\u00e9conomie des pays arabes / A. Martens, 1983"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Voir aussi la subdivision Et les pays arabes [sans subd. g\u00e9ogr.] aux collectivit\u00e9s et aux personnes"
        ],
        "noteType": "seeReference"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Moyen-Orient"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Pays arabes - Histoire"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Afrique du Nord"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027228959",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://d-nb.info/gnd/4068789-2",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040687899",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/172492075",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "relation_pid": {
      "type": "redirect_from",
      "value": "164701583"
    },
    "classification": [
      {
        "name": "G\u00e9ographie du reste du monde",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "915"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Arabes, Pays",
      "\u00c9tats arabes",
      "Monde arabe",
      "Pays de langue arabe"
    ],
    "authorized_access_point": "Pays arabes"
  },
  {
    "md5": "618583fb790e3bd6a11c27d22bc9486c",
    "pid": "027229246",
    "note": [
      {
        "label": [
          "IFLA, Names of states, 1981. \u00d6sterreich ; GKD, 1994-05 ; SWD, 1995-04",
          "Laval RVM, 1997-02"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette, on trouve les ouvrages qui traitent de l'Autriche, des origines \u00e0 nos jours, quelles qu'aient \u00e9t\u00e9 son \u00e9tendue territoriale et son r\u00e9gime politique. Cependant les ouvrages relatifs \u00e0 l'Autriche-Hongrie (1867-1918) se trouvent sous la vedette Autriche-Hongrie ; et ceux qui, pour la m\u00eame p\u00e9riode, se limitent \u00e0 la partie autrichienne de l'empire (Cisleithanie) se trouvent sous la vedette Autriche, suivie des subdivisions de sujet et chronologiques appropri\u00e9es"
        ],
        "noteType": "general"
      },
      {
        "label": [
          "Voir aussi la subdivision Et l'Autriche aux personnes et collectivit\u00e9s",
          "Voir aussi la subdivision R\u00e9clamations contre l'Autriche aux lieux"
        ],
        "noteType": "seeReference"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Europe centrale"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Pays de l'Union europ\u00e9enne"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Pays de langue allemande"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027229246",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://d-nb.info/gnd/4043271-3",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040432718",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/422148574296124430006",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Cisleithanie",
      "Empire d'Autriche",
      "Ostmark",
      "Zisleithanien",
      "Austria"
    ],
    "authorized_access_point": "Autriche"
  },
  {
    "md5": "2873168fa16dbe41a9c5203b5fe1cd87",
    "pid": "02722953X",
    "note": [
      {
        "label": [
          "IFLA, Names of states, 1981. SY, 1990/1991"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Am\u00e9rique du Sud"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Pays de langue portugaise"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/02722953X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://d-nb.info/gnd/4008003-1",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)04008003X",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/1732148574301324430003",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Brasil",
      "Brazil"
    ],
    "authorized_access_point": "Br\u00e9sil"
  },
  {
    "md5": "6504d4ff2db6728c95ecc3472b973ac5",
    "pid": "027230309",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Names of states / IFLA, 1981. Pays et capitales du monde / IGN, 1985. Manuel de l'Unesco, 1985"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Afrique occidentale"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Moronou (Royaume)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027230309",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040144267",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/164154015337309310002",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "C\u00f4te-d'Ivoire"
    ],
    "authorized_access_point": "C\u00f4te d'Ivoire"
  },
  {
    "md5": "87b941879ceea47081a257691f25af96",
    "pid": "027230430",
    "note": [
      {
        "label": [
          "IFLA, Names of states, 1981. GLU. BN ACO. Laval RVM, 1995-02"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Apr\u00e8s l'\u00e9clatement de la Grande-Colombie, l'actuelle R\u00e9publique de Colombie a port\u00e9 successivement les noms de \"R\u00e9publique de Nouvelle-Grenade\" (Rep\u00fablica de Nueva Granada) (1830-1858), \"Conf\u00e9d\u00e9ration grenadine\" (Confederaci\u00f3n granadina) (1858-1861), et \"\u00c9tats-Unis de Colombie\" (Estados Unidos de Colombia) (1861-1880)"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Andes (r\u00e9gion)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027230430",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040318125",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/127757650",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Colombie",
        "source": "WIKIPEDIA"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Colombia",
      "Confederaci\u00f3n granadina",
      "Estados Unidos de Colombia",
      "Nouvelle-Grenade",
      "Nueva Granada"
    ],
    "authorized_access_point": "Colombie"
  },
  {
    "md5": "756f37840633fab8d989c9325fa92be2",
    "pid": "027234002",
    "note": [
      {
        "label": [
          "IFLA, Names of states, 1981"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Europe centrale"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027234002",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://d-nb.info/gnd/4078541-5",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040785416",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/4031148574352124430001",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Magyarorsz\u00e1g"
    ],
    "authorized_access_point": "Hongrie"
  },
  {
    "md5": "abad9fe269ba0e350ec9ac48792c37cd",
    "pid": "027234592",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette on trouve les ouvrages qui traitent des pays o\u00f9 la majorit\u00e9 de la population est musulmane, ou dont l'islam est la religion reconnue"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027234592",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11932087v",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040731723",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/173581056",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "\u00c9tats islamiques",
      "Islamiques, Pays",
      "Musulmans, Pays",
      "Pays musulmans"
    ],
    "authorized_access_point": "Pays islamiques"
  },
  {
    "md5": "956dfc25b132d05af33d8d3b80dabd40",
    "pid": "027236536",
    "note": [
      {
        "label": [
          "IFLA, Names of states, 1981. GLU"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Proche-Orient"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027236536",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)0403556",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/4134148574352624430002",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Liban_(chanson)",
        "source": "WIKIPEDIA"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Lubn\u0101n"
    ],
    "authorized_access_point": "Liban"
  },
  {
    "md5": "b7876c3257c100ec68d4dc1237343654",
    "pid": "027236668",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GLU"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027236668",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11932254f",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040359190<",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/124321959",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lisbonne",
        "source": "WIKIPEDIA"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Al-Uchb\u016bna (Portugal)",
      "Felicitas Julia (ville ancienne)",
      "Lisboa (Portugal)",
      "Olisipo (ville ancienne)"
    ],
    "authorized_access_point": "Lisbonne (Portugal)"
  },
  {
    "md5": "ad8327ffc6a38f6abf9f1c7a907751be",
    "pid": "027237249",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GDEL",
          "Encycl. Britannica",
          "Paris-Londres, premi\u00e8res m\u00e9tropoles europ\u00e9ennes / INSEE-DRIF, 1991",
          "Londres (Angleterre) ; Laval RVM, 1998-07"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette, on trouve les ouvrages qui traitent de la ville de Londres dans ses d\u00e9finitions administratives successives (comt\u00e9 de Londres en 1888, Greater London depuis 1965). Le Grand Londres comprend 33 boroughs, largement autonomes depuis la dissolution du Greater London Council en 1986 : 14 pour les Inner boroughs (dont la Cit\u00e9), 19 pour les Outer boroughs. Les ouvrages qui ne traitent que des Outer boroughs se trouvent sous la vedette Londres (GB ; banlieue)",
          "Par convention, les Inner boroughs sont consid\u00e9r\u00e9s comme des \"quartiers\" de Londres, les Outer boroughs comme des villes distinctes (LCNA et Laval RVM les prennent \u00e0 leur nom, localis\u00e9 \u00e0 Londres)"
        ],
        "noteType": "general"
      },
      {
        "label": [
          "Voir aussi la subdivision Et Londres aux personnes et collectivit\u00e9s"
        ],
        "noteType": "seeReference"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Londres (GB ; agglom\u00e9ration)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Angleterre (GB ; sud-est)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027237249",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119323045",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://d-nb.info/gnd/4074335-4",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040743357",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/172278143",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "relation_pid": {
      "type": "redirect_from",
      "value": "058632123"
    },
    "variant_access_point": [
      "Augusta Tribonantum (ville ancienne)",
      "Grand Londres (GB)",
      "Greater London (GB)",
      "Llyn Din (ville ancienne)",
      "Londinium (ville ancienne)",
      "Londres (GB) - Inner boroughs",
      "Londres (GB ; comt\u00e9)",
      "Londres (G.B.)",
      "Londres (G. B.)"
    ],
    "authorized_access_point": "Londres (GB)"
  },
  {
    "md5": "49bd031ced726c54530fdb5dbed8effe",
    "pid": "027237664",
    "note": [
      {
        "label": [
          "M\u00e9diterran\u00e9e, R\u00e9gion de la ; Laval RVM, 1993-02",
          "Ecology, biogeography and management of Pinus halepensis and P. brutia forest ecosystems in the Mediterranean Basin ; ISBN9057820552"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette, on trouve les ouvrages qui traitent des \u00eeles et des r\u00e9gions riveraines de la M\u00e9diterran\u00e9e"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Afrique du Nord"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Europe du Sud"
      },
      {
        "authorized_access_point": "M\u00e9diterran\u00e9e, \u00celes de la"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027237664",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11932344d",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://d-nb.info/gnd/4074900-9",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040749002",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/173035680",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bassin_m\u00e9diterran\u00e9en",
        "source": "WIKIPEDIA"
      }
    ],
    "relation_pid": {
      "type": "redirect_from",
      "value": "059863188"
    },
    "variant_access_point": [
      "Bassin m\u00e9diterran\u00e9en",
      "M\u00e9diterran\u00e9e (mer ; r\u00e9gion)",
      "M\u00e9diterran\u00e9e, Pays de la",
      "M\u00e9diterran\u00e9ens, Pays",
      "Pays de la M\u00e9diterran\u00e9e",
      "Pays m\u00e9diterran\u00e9ens",
      "R\u00e9gions m\u00e9diterran\u00e9ennes",
      "R\u00e9gion m\u00e9diterran\u00e9enne"
    ],
    "authorized_access_point": "M\u00e9diterran\u00e9e (r\u00e9gion)"
  },
  {
    "md5": "5a2a1d07cfb488a5d52920b47560c160",
    "pid": "027238180",
    "note": [
      {
        "label": [
          "IFLA, Names of states, 1981. GLU"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "De 1958 \u00e0 1976 : R\u00e9publique malgache"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Indien, \u00celes de l'oc\u00e9an"
      }
    ],
    "deleted": "2024-07-16T19:52:36.233702+00:00",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027238180",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040744256",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/146036991",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Madagaskar",
      "Madagascar (\u00eele)",
      "Rep\u00f3blika Malagasy",
      "R\u00e9publique malgache",
      "Madagascar"
    ],
    "authorized_access_point": "Madagascar"
  },
  {
    "md5": "504f3de5f62d5a2efc9d4eb2a78be0c9",
    "pid": "027239365",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GDEL"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027239365",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040387887",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/173636243",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "M\u00e9sopotamie"
  },
  {
    "md5": "3f12e1a0c6da8d8ace6e38ba0ccc3d5c",
    "pid": "027239497",
    "note": [
      {
        "label": [
          "IFLA, Names of states, 1981. GLU, 1991",
          "Laval RVM, 1997-02"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Voir aussi la subdivision Et le Mexique aux personnes et collectivit\u00e9s"
        ],
        "noteType": "seeReference"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027239497",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://d-nb.info/gnd/4039058-5",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040390586",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/173636258",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Estados unidos mexicanos",
      "M\u00e9jico",
      "M\u00e9xico"
    ],
    "authorized_access_point": "Mexique"
  },
  {
    "md5": "5ab83fd2bad768829d255b4b56978332",
    "pid": "027241912",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GLU, 1991. Encycl. universalis, 1989",
          "Laval RVM, 1996-08"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette on trouve les ouvrages sur le continent antarctique ainsi que sur les terres situ\u00e9es au sud du 60e parall\u00e8le, concern\u00e9es par le Trait\u00e9 sur l'Antarctique (1959)",
          "Les lieux situ\u00e9s dans l'Antarctique sont localis\u00e9s \u00e0 Antarctique (sauf le p\u00f4le sud) ; ils s'utilisent en subdivision indirectement, par l'interm\u00e9diaire d'Antarctique"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "R\u00e9gions polaires"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027241912",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb15238492b",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040022080",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/113150032973411180002",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Antarctide",
      "Antarctiques, R\u00e9gions",
      "Continent antarctique",
      "R\u00e9gions antarctiques",
      "Terres antarctiques"
    ],
    "authorized_access_point": "Antarctique"
  },
  {
    "md5": "2a34e24a150951537d9edb3213007aed",
    "pid": "027242005",
    "note": [
      {
        "label": [
          "IFLA, Names of states, 1981. GLU. BN ACO (en ligne), 1995-07-07. Laval RVM, 1995-02",
          "https://www.insee.fr/fr/metadonnees/cog/, 2017-04-28",
          "http://www.geonames.org/, 2017-04-28"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Emploi direct en subdivision : [Sujet] -- La R\u00e9union",
          "D\u00e9partement d'outre-mer de la France"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Indien, \u00celes de l'oc\u00e9an"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Mascareignes (\u00eeles)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "France - D\u00e9partements et r\u00e9gions d'outre-mer"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027242005",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb15326035w",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040496392",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/129722462",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "relation_pid": {
      "type": "redirect_from",
      "value": "089774507"
    },
    "variant_access_point": [
      "Bonaparte, \u00cele (France)",
      "Bourbon, \u00cele (France)",
      "\u00cele Bourbon (France)",
      "R\u00e9union, \u00cele de la (France)",
      "\u00cele de La R\u00e9union (France)",
      "R\u00e9union (France ; \u00eele)",
      "La R\u00e9union",
      "La R\u00e9union (\u00eele)",
      "R\u00e9union"
    ],
    "authorized_access_point": "La R\u00e9union (France ; \u00eele)"
  },
  {
    "md5": "4ffc2763dad6b5cd0821e6471d814e55",
    "pid": "02724301X",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Rome (Italy) ; LCSH, 1988-12. Laval RVM, 1988-12"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette, on trouve les ouvrages sur la ville de Rome, ancienne et moderne. Les ouvrages sur l'\u00c9tat romain antique se trouvent sous la vedette Rome"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/02724301X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11932804j",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://d-nb.info/gnd/4050471-2",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040504719",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040504719",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://d-nb.info/gnd/4050471-2",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/159835544",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://ark.frantiq.fr/ark:/26678/pcrtW9ctTWwSAK",
        "source": "PACTOLS"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rome",
        "source": "WIKIPEDIA"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Roma (Italie)"
    ],
    "authorized_access_point": "Rome (Italie)"
  },
  {
    "md5": "3d0c030aa8ff22acc8cdf5b6f71b2fb4",
    "pid": "027243222",
    "note": [
      {
        "label": [
          "IFLA, Names of states, 1981. GLU, 1991",
          "Laval RVM, 1996-02"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Voir aussi la subdivision Et la Pologne aux personnes et collectivit\u00e9s"
        ],
        "noteType": "seeReference"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Europe centrale"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Pays slaves"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027243222",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://d-nb.info/gnd/4046496-9 ",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040464962",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/173581060",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Polska"
    ],
    "authorized_access_point": "Pologne"
  },
  {
    "md5": "0c79969cec313b5063fa3275a09517e4",
    "pid": "027244482",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Laval RVM, 1992-02"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette, on trouve les ouvrages qui traitent de la r\u00e9gion du Proche-Orient comprise entre le Liban, la Mer Morte, la M\u00e9diterran\u00e9e et le d\u00e9sert de Syrie, correspondant \u00e0 l'ancien pays de Canaan, puis aux royaumes d'Israe\u034f\u0308l et de Juda et actuellement \u00e0 l'\u00c9tat d'Israe\u034f\u0308l ainsi qu'aux divers territoires \u00e0 juridiction contest\u00e9e. Les ouvrages sur un territoire en particulier se trouvent \u00e0 son nom propre"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Proche-Orient"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027244482",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11932928t",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://d-nb.info/gnd/4044381-4",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040443817",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/138926424",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Palestine_(Arkansas)",
        "source": "WIKIPEDIA"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Terre sainte",
      "\u0641\u0644\u0633\u0637\u064a\u0646",
      "Filas\u1e6d\u012bn"
    ],
    "authorized_access_point": "Palestine"
  },
  {
    "md5": "31e634102abcd01b55344db7c7707f35",
    "pid": "027244520",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GLU"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "\u00cele-de-France (France)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027244520",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb152821567",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040446603",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://d-nb.info/gnd/4044660-8",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/260846891",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Paris-France",
        "source": "WIKIPEDIA"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Lut\u00e8ce (ville ancienne)",
      "Lutetia Parisiorum (ville ancienne)",
      "Paris",
      "Paname"
    ],
    "authorized_access_point": "Paris (France)"
  },
  {
    "md5": "2568896ba3cfb0803dc0a5f599d7f826",
    "pid": "02724606X",
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Pays de langues germaniques"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/02724606X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11933043g",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040703703",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/173145199",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Pays germanophones",
      "R\u00e9gions de langue allemande",
      "Germanophonie",
      "Europe germanophone"
    ],
    "authorized_access_point": "Pays de langue allemande"
  },
  {
    "md5": "3f374de115c2e23964659484009a8e65",
    "pid": "027249654",
    "note": [
      {
        "label": [
          "IFLA, Names of states, 1981. GLU, 1991",
          "Laval RVM, 1997-02"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Voir aussi la subdivision Et la Suisse aux personnes et collectivit\u00e9s"
        ],
        "noteType": "seeReference"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Europe centrale"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027249654",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb15241146v",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11933332n",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040538818",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://d-nb.info/gnd/4053881-3",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/3896148574351624430005",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse_(Moselle)",
        "source": "WIKIPEDIA"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Conf\u00e9d\u00e9ration helv\u00e9tique",
      "Confederazione svizzera",
      "Helvetia",
      "Helv\u00e9tie",
      "Schweiz",
      "Schweizerische Eidgenossenschaft",
      "Svizra",
      "Svizzera"
    ],
    "authorized_access_point": "Suisse"
  },
  {
    "md5": "25dfb2efd760f151c22517bd63973b21",
    "pid": "02725030X",
    "note": [
      {
        "label": [
          "IFLA, Names of states, 1981. SY, 1990/1991"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Benelux"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Pays de l'Union europ\u00e9enne"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/02725030X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://d-nb.info/gnd/4005406-8",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040054063",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/7718148574367424430004",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Belgium_(village_du_Wisconsin)",
        "source": "WIKIPEDIA"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Belgie\u034f\u0308",
      "Belgien",
      "Pays-Bas m\u00e9ridionaux",
      "Pays-Bas autrichiens",
      "Pays-Bas espagnols",
      "S\u00fcdliche Niederlande",
      "Zuidelijke Nederlanden"
    ],
    "authorized_access_point": "Belgique"
  },
  {
    "md5": "c0ace3f9408f195aa3ceb8c5d0d180bc",
    "pid": "027250504",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Dict. communes, 1984 - Saint-Sauveur, \u00e9galement appel\u00e9e Saint-Sauveur-de-Givre-en-Mai, est une ancienne commune fran\u00e7aise situ\u00e9e dans le d\u00e9partement des Deux-S\u00e8vres et la r\u00e9gion Poitou-Charentes. Elle est associ\u00e9e \u00e0 la commune de Bressuire depuis 1973."
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027250504",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11854138n",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Saint-Sauveur-de-Givre-en-Mai"
    ],
    "authorized_access_point": "Bressuire (Deux-S\u00e8vres)"
  },
  {
    "md5": "14ad4d2f53be2abfbfd06f6515cd2389",
    "pid": "027250636",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GLU"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "En pr\u00e9cision de lieu, employer Calif., par ex. Los Angeles (Calif.)"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "\u00c9tats-Unis (Nouveau Sud-Ouest)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "\u00c9tats-Unis - \u00c9tats"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027250636",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11933409d",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040293076",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/172438990",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "California (\u00c9tats-Unis)",
      "Californie"
    ],
    "authorized_access_point": "Californie (\u00c9tats-Unis)"
  },
  {
    "md5": "0fcf9c94ae9f97da0c9bd90bfc5e6744",
    "pid": "027250644",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Pays et capitales du monde / IGN, 1986 ; GLU ; Encycl. universalis, 1984, t.4, p.69 sq. Cambodia ; SY, 1992/1993"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Indochine"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027250644",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)04029400",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/134861112",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Cambodge",
        "source": "WIKIPEDIA"
      }
    ],
    "relation_pid": {
      "type": "redirect_from",
      "value": "094318433"
    },
    "variant_access_point": [
      "Kamb\u016bj\u0101",
      "Kampuchea",
      "Kampuchea d\u00e9mocratique",
      "Khm\u00e8re, R\u00e9publique",
      "R\u00e9publique khm\u00e8re"
    ],
    "authorized_access_point": "Cambodge"
  },
  {
    "md5": "84214c81ce63e5101f07b69a5d37ab0e",
    "pid": "027250679",
    "note": [
      {
        "label": [
          "IFLA, Names of states, 1981. GLU, 1991",
          "Laval RVM, 1997-02"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Bas- et Haut-Canada : 1791-1840 ; Province du Canada ou Canada-Uni (1840-1867) ; Dominion du Canada (depuis le 01-07-1867)"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Am\u00e9rique du Nord"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "R\u00e9gion frontali\u00e8re canado-am\u00e9ricaine"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027250679",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb120149708",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://d-nb.info/gnd/4029456-0",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040294560",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/259064546",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Am\u00e9rique du Nord britannique",
      "British North America",
      "Canada (Dominion)",
      "Canada (Province)",
      "Canada-Uni"
    ],
    "authorized_access_point": "Canada"
  },
  {
    "md5": "8eea9641cf3a845b1c8637b928d71410",
    "pid": "027250911",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Cor\u00e9e du Sud ; Laval RVM, 1994-08. Han'guk (Min'guk) ; GKD, 1980"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "En pr\u00e9cision g\u00e9ographique, employer Cor\u00e9e S., par ex. S\u00e9oul (Cor\u00e9e S.)",
          "Le Royaume de Cor\u00e9e fut colonis\u00e9 par le Japon de 1905 \u00e0 la fin de la Seconde guerre mondiale. La partition, en 1945, en 2 zones d'occupation (USA et URSS) aboutit le 15 ao\u00fbt 1948 \u00e0 la proclamation de la R\u00e9publique de Cor\u00e9e. Capitale S\u00e9oul, langue officielle cor\u00e9en"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Cor\u00e9e"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027250911",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb152988753",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119334338",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040780295",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/139094665",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Gouvernement_militaire_de_l'arm\u00e9e_des_\u00c9tats-Unis_en_Cor\u00e9e",
        "source": "WIKIPEDIA"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Han Kook",
      "Cor\u00e9e du Sud",
      "R\u00e9publique de Cor\u00e9e",
      "Cor\u00e9e, R\u00e9publique de",
      "Cor\u00e9e, R\u00e9publique de (1948-....)"
    ],
    "authorized_access_point": "Cor\u00e9e (R\u00e9publique)"
  },
  {
    "md5": "65b7ea2f0753df6b4d8216be3205a079",
    "pid": "027250938",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GDEL"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "M\u00e9diterran\u00e9e, \u00celes de la"
      },
      {
        "authorized_access_point": "France - R\u00e9gions"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027250938",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://d-nb.info/gnd/4032527-1",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)04032527X",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/266664107",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Corse",
      "Corse, \u00eele de (France)",
      "Corsica (France)"
    ],
    "authorized_access_point": "Corse (France)"
  },
  {
    "md5": "ee6d223a97236cdebbd28fc0b033da7d",
    "pid": "02725108X",
    "note": [
      {
        "label": [
          "IFLA, Names of states, 1981"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Antilles hispaniques"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Grandes Antilles"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/02725108X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119334489",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)04033340X",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/162884679",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Cuba"
  },
  {
    "md5": "b1e2591463c0f2fdacba7131c1602289",
    "pid": "027251411",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GLU, 1991. Mourre, 1986",
          "Laval RVM, 1997-02"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027251411",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11933474v",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://d-nb.info/gnd/4062501-1",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)04062501X",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/136651400",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Venise",
        "source": "WIKIPEDIA"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Venezia (Italie)",
      "Venise (R\u00e9publique)"
    ],
    "authorized_access_point": "Venise (Italie)"
  },
  {
    "md5": "8b5f28d47a4a6edfbc29adbd0111b078",
    "pid": "027251551",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GDEL"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Italie (sud)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "M\u00e9diterran\u00e9e, \u00celes de la"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Italie - R\u00e9gions"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027251551",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11933486v",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040551938",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/128149106013968490737",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sicile",
        "source": "WIKIPEDIA"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Sicile",
      "Sicile (Royaume)",
      "Sicilia (Italie)",
      "Trinacrie",
      "Trinacria"
    ],
    "authorized_access_point": "Sicile (Italie)"
  },
  {
    "md5": "1ca8b275185aa0489230935cdb50c420",
    "pid": "027251659",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Names of states / IFLA, 1981. SY, 1986/1987"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Indochine"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027251659",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11933494g",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)04078228X",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/138308059",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Tha\u00eflande",
        "source": "WIKIPEDIA"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Muang-Thai",
      "Prathet Thai",
      "Siam"
    ],
    "authorized_access_point": "Tha\u00eflande"
  },
  {
    "md5": "fc7debc086b369e2fab675cb6b9d5492",
    "pid": "027252124",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GDEL"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Moscou (Russie) - Histoire"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027252124",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11933531v",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040749878",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/142519565",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Moscou",
        "source": "WIKIPEDIA"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Moscou",
      "Moskva (Russie)"
    ],
    "authorized_access_point": "Moscou (Russie)"
  },
  {
    "md5": "e6474f3582d2a2f395d8b32138005d91",
    "pid": "027252272",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GLU"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette on trouve les ouvrages qui traitent de l'ensemble de l'empire turc osmanli. Les ouvrages sur la R\u00e9publique turque ou sur la seule Anatolie se trouvent sous la vedette Turquie"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Orient"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027252272",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)04075720X",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/5493148574275724430005",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Empire turc",
      "Ottoman, Empire"
    ],
    "authorized_access_point": "Empire ottoman"
  },
  {
    "md5": "00ffe89cc4693f3c847a9d5709cd6f3e",
    "pid": "027252361",
    "note": [
      {
        "label": [
          "IFLA, Names of states, 1981"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Benelux"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Pays de l'Union europ\u00e9enne"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027252361",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11933554h",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://d-nb.info/gnd/4042203-3",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040422038",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/1557150033026211180005",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Nederland",
      "Provinces-Unies"
    ],
    "authorized_access_point": "Pays-Bas"
  },
  {
    "md5": "0b49dfaff1531150b0fc3f8bbeb7049d",
    "pid": "027252388",
    "note": [
      {
        "label": [
          "IFLA, Names of states, 1981",
          "Laval RVM, 1996-02"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Amazonie (P\u00e9rou)"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027252388",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://d-nb.info/gnd/4045312-1",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)04045312X",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/175126463",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Per\u00fa"
    ],
    "authorized_access_point": "P\u00e9rou"
  },
  {
    "md5": "4106fa410577d0648c2c532ff13f53f9",
    "pid": "027252620",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GDEL"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027252620",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)04051658X",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/9662148705732037080009",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/122531297",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "relation_pid": {
      "type": "redirect_from",
      "value": "169986365"
    },
    "variant_access_point": [
      "Santiago de Compostela (Espagne)"
    ],
    "authorized_access_point": "Saint-Jacques-de-Compostelle (Espagne)"
  },
  {
    "md5": "00e62591406c96c53539dc9d06979082",
    "pid": "02725349X",
    "note": [
      {
        "label": [
          "IFLA, Names of states, 1981"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Afrique du Nord"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/02725349X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119336345",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040612066",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/134783062",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Tayara.tn",
        "source": "WIKIPEDIA"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Tunisie"
  },
  {
    "md5": "14c72f6bff502f85b9b4986f864b0ef1",
    "pid": "027254755",
    "note": [
      {
        "label": [
          "IFLA, Names of states, 1981. GLU"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette on trouve les documents qui traitent de la Turquie dans ses fronti\u00e8res actuelles, ou de la seule Anatolie (terme qui pour les Turcs d\u00e9signe toute la Turquie d'Asie). Les documents sur l'ensemble de la Turquie avant 1922 sont sous la vedette Empire ottoman ; ceux sur l'Anatolie antique et byzantine sont sous la vedette Asie mineure"
        ],
        "noteType": "general"
      },
      {
        "label": [
          "Voir aussi la subdivision Et la Turquie aux collectivit\u00e9s, familles et personnes"
        ],
        "noteType": "seeReference"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Moyen-Orient"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027254755",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://d-nb.info/gnd/4061163-2",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040611639",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/175126574",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Anadolu (Turquie)",
      "Anatolie (Turquie)",
      "T\u00fcrkiye"
    ],
    "authorized_access_point": "Turquie"
  },
  {
    "md5": "c0fd98e83f917a58a5852d1939aa4888",
    "pid": "027255123",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Names of states / IFLA, 1981. GDEL. Encicl. italiana. LAVAL RVM, 1989-06"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Cette vedette s'emploie directement en subdivision de lieu",
          "Partie de Rome constituant depuis le trait\u00e9 du Latran (11-02-1929) le territoire souverain du Saint-Si\u00e8ge"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027255123",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119337484",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040624048",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/136038551",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vatican",
        "source": "WIKIPEDIA"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Cit\u00e9 du Vatican",
      "Rome (Italie) - Cit\u00e9 du Vatican",
      "Vaticano",
      "Vaticano - Stato della Citt\u00e0 del"
    ],
    "authorized_access_point": "Vatican"
  },
  {
    "md5": "058dc7028c5bd75d355ad2e04a8be0e7",
    "pid": "027256308",
    "note": [
      {
        "label": [
          "IFLA, Names of states, 1981. SY 1996-97. Quid, 1989. Le Monde, 13-05-1992",
          "Laval RVM, 1997-02"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette on trouve les ouvrages qui traitent de la Yougoslavie de 1918 \u00e0 1992, ou de la R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale de Yougoslavie r\u00e9duite \u00e0 la Serbie et au Mont\u00e9n\u00e9gro de 1992 \u00e0 2003",
          "Le Royaume des Serbes, Croates et des Slov\u00e8nes, constitu\u00e9 le 01-12-1918, prend le nom de Yougoslavie le 03-10-1929 et devient une R\u00e9publique le 29-11-1945. Apr\u00e8s la s\u00e9cession de la Croatie, de la Slov\u00e9nie, de la Bosnie-Herz\u00e9govine et de la Mac\u00e9doine, est proclam\u00e9e le 27-04-1992 la R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale de Yougoslavie comprenant la Serbie et le Mont\u00e9n\u00e9gro, qui devient le 04-02-2003 la Serbie-et-Mont\u00e9n\u00e9gro"
        ],
        "noteType": "general"
      },
      {
        "label": [
          "Voir aussi la subdivision Et la Yougoslavie aux personnes et collectivit\u00e9s"
        ],
        "noteType": "seeReference"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Balkans - 20e si\u00e8cle"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Serbie-et-Mont\u00e9n\u00e9gro"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027256308",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040289664",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/138974509",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R\u00e9publique_f\u00e9d\u00e9rative_socialiste_de_Yougoslavie",
        "source": "WIKIPEDIA"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Jugoslavija",
      "Royaume des Serbes, Croates et Slov\u00e8nes",
      "Serbes, Croates et Slov\u00e8nes, Royaume des",
      "Yougoslavie (R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale)"
    ],
    "authorized_access_point": "Yougoslavie"
  },
  {
    "md5": "d7c6d1055abb7b2fe453901904bac72e",
    "pid": "027259234",
    "note": [
      {
        "label": [
          "IFLA, Names of states, 1981. BN ACO (en ligne), 1995-07-06. Deutschland <Bundesrepublik> ; GKD, 1993-05 ; SWD, 1994-10"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette, on trouve les ouvrages qui traitent de la R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale d'Allemagne de 1949 \u00e0 1990. Les ouvrages qui se limitent \u00e0 la partie occidentale de l'Allemagne avant 1949 ou depuis 1990 se trouvent sous la vedette Allemagne (ouest) ; ceux qui traitent de l'Allemagne d'avant 1949, ou de l'Allemagne depuis l'unification (3 octobre 1990), dont le nom officiel est R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale d'Allemagne, se trouvent sous la vedette Allemagne"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027259234",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11934033d",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://d-nb.info/gnd/4011889-7",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040118894",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/3765159035196701380009",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Allemagne (RFA)",
      "Allemagne de l'Ouest (1949-1990)",
      "Allemagne f\u00e9d\u00e9rale (1949-1990)",
      "BRD",
      "Bundesrepublik Deutschland (1949-1990)",
      "Deutschland (Bundesrepublik ; 1949-1990)",
      "R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale d'Allemagne (1949-1990)",
      "RFA"
    ],
    "authorized_access_point": "Allemagne (R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale)"
  },
  {
    "md5": "1d4e35afa607c819d598a7e763213972",
    "pid": "027259285",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GLU",
          "Laval RVM, 1995-08. Alpen ; SWD, 1995-04"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette, on trouve les ouvrages qui traitent du massif des Alpes ou de l'ensemble de la r\u00e9gion alpine (massif et r\u00e9gions p\u00e9riph\u00e9riques)"
        ],
        "noteType": "general"
      },
      {
        "label": [
          "Voir aussi aux diff\u00e9rentes parties des Alpes, par ex. Alpes (Autriche), Alpes (ouest)"
        ],
        "noteType": "seeReference"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Alpes (Allemagne)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Alpes (Autriche)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Alpes (Italie)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Alpes (France)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Alpes (Slov\u00e9nie)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Alpes (Suisse)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Alpes (Liechtenstein)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Alpes (Monaco)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Alpes (Nord)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Alpes (centre)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Alpes (est)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Alpes (ouest)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Alpes (Sud)"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027259285",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11934036f",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040013286",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://d-nb.info/gnd/4001328-5",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/148144928888154441142",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alpes",
        "source": "WIKIPEDIA"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Alpen",
      "Alpes (cha\u00eene)",
      "Alpes (massif)",
      "Alpes (r\u00e9gion)",
      "Alpi",
      "Alpok",
      "Alpin, Arc",
      "Arc alpin",
      "Europe alpine"
    ],
    "authorized_access_point": "Alpes"
  },
  {
    "md5": "ffb9fd46ed565d0cac1defbe67d08b0f",
    "pid": "027259641",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GDEL. SY, 1990-91"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Canton suisse"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Suisse - Cantons"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027259641",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040000222",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/57148570704724312118",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Aargau (Suisse)"
    ],
    "authorized_access_point": "Argovie (Suisse)"
  },
  {
    "md5": "0d4946993015ef868846a3275ede7411",
    "pid": "027259978",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GDEL"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "France (centre)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "France (centre-est)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "France (est)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "France - R\u00e9gions"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027259978",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://d-nb.info/gnd/4129468-3",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)041294688",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/149443835",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bourgogne_(ancienne_r\u00e9gion_administrative)",
        "source": "WIKIPEDIA"
      }
    ],
    "relation_pid": {
      "type": "redirect_from",
      "value": "110360524"
    },
    "variant_access_point": [
      "Bourgogne",
      "Bourgogne (duch\u00e9)"
    ],
    "authorized_access_point": "Bourgogne (France)"
  },
  {
    "md5": "9381fc04fe5a70e395a12dc8381c35f2",
    "pid": "027262162",
    "note": [
      {
        "label": [
          "IFLA, Names of states, 1981. GDEL. SY 1990/91"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Le Japon est divis\u00e9 en 9 r\u00e9gions, dont 5 sont sur Honsh\u016b ; les 4 autres sont Hokkaid\u014d, Shikoku, Ky\u016bsh\u016b et Okinawa"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Asie du Nord-Est"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027262162",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040284956",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://d-nb.info/gnd/4028495-5",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/1165148574381824430006",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Japon_(homonymie)",
        "source": "WIKIPEDIA"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Nihon",
      "Nippon",
      "\u042f\u043f\u043e\u043d\u0438\u044f"
    ],
    "authorized_access_point": "Japon"
  },
  {
    "md5": "7e435b8a780c3364d23832330ff0a1df",
    "pid": "027262952",
    "note": [
      {
        "label": [
          "IFLA, Names of states, 1981"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Balkans"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027262952",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11934311x",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://d-nb.info/gnd/4050939-4",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040509397",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/153149185",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Rom\u00e2nia",
      "\u0420\u0443\u043c\u044b\u043d\u0438\u044f",
      "\u0420\u0443\u043c\u0443\u043d\u0456\u044f"
    ],
    "authorized_access_point": "Roumanie"
  },
  {
    "md5": "8678b83bbe152292a185a5f9d09d28f8",
    "pid": "027263061",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GLU. Mourre. Brockhaus, 19. Aufl.",
          "Laval RVM, 1996-02"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027263061",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://d-nb.info/gnd/2035457-5",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)004911474",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/5228148574274624430002",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Empire romain germanique, Saint",
      "Heiliges R\u00f6misches Reich Deutscher Nation",
      "Sacrum Romanum Imperium Nationis Germanicae"
    ],
    "authorized_access_point": "Saint Empire romain germanique"
  },
  {
    "md5": "0a5471118ebedb167ca1b6979e940270",
    "pid": "027263487",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GLU"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "L'Amazonie correspond aux bassins moyen et inf\u00e9rieur de l'Amazone"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Am\u00e9rique du Sud"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027263487",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040016269",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/173418487",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Amazonie_(Ngong)",
        "source": "WIKIPEDIA"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Amazonie"
  },
  {
    "md5": "4af3da21a61f3529718995ca318d8c43",
    "pid": "027263495",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GDEL"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Hispanie ult\u00e9rieure"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Espagne - Communaut\u00e9s autonomes"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Al-Andalus"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027263495",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040019098",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/132461455",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Andaluc\u00eda (Espagne)",
      "Baetica",
      "B\u00e9tique",
      "Tarsis"
    ],
    "authorized_access_point": "Andalousie (Espagne)"
  },
  {
    "md5": "2716c5701adfcb5763c00877aacdd1a6",
    "pid": "02726369X",
    "note": [
      {
        "label": [
          "IFLA, Names of states, 1981 ; Pays et capitales du monde / IGN, 1986"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette on trouve les ouvrages qui traitent de l'\u00eele d'Irlande et/ou de la R\u00e9publique d'Irlande. Les ouvrages qui traitent de la partie de l'Ulster demeur\u00e9e britannique en 1921 se trouvent sous Irlande du Nord"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Britanniques, \u00celes"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Pays de l'Union europ\u00e9enne"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Pays celtiques"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/02726369X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://d-nb.info/gnd/4027667-3",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040276678",
        "source": "GND"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "\u00c9ire",
      "Ireland"
    ],
    "authorized_access_point": "Irlande"
  },
  {
    "md5": "1c6b7130b66849b21f1fed106c597327",
    "pid": "027263711",
    "note": [
      {
        "label": [
          "IFLA, Names of states, 1981. GLU, 1991",
          "Laval RVM, 1997-02. Marr\u0101ku\u0161 <Daula> ; GKD, 1994-05"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Voir aussi la subdivision Et le Maroc aux personnes et collectivit\u00e9s"
        ],
        "noteType": "seeReference"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Afrique du Nord"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027263711",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://d-nb.info/gnd/4037680-1",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)04037680X",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/6606148574280324430001",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mar\u00f3c",
        "source": "WIKIPEDIA"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Al-Maghrib al- Aq\u1e63\u0101",
      "Al Maghreb Al Aqsa",
      "Ch\u00e9rifien, Empire",
      "Empire ch\u00e9rifien",
      "Marruecos",
      "\u041c\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e",
      "Marokko"
    ],
    "authorized_access_point": "Maroc"
  },
  {
    "md5": "c012d167b01dbb8d24fd910d09e1d6f2",
    "pid": "027263762",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GLU. Laval RVM, 2000-01"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Voir aussi la subdivision Et la Norv\u00e8ge aux collectivit\u00e9s et aux personnes"
        ],
        "noteType": "seeReference"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Scandinavie"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027263762",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040754715",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/727148574256024430009",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Norge",
      "Noreg"
    ],
    "authorized_access_point": "Norv\u00e8ge"
  },
  {
    "md5": "e312048136c7178bd24bd7c2eafd3c02",
    "pid": "02726453X",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Laval RVM, 1983. GDEL"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/02726453X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://d-nb.info/gnd/4020137-5",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040201376",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/157214194",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Gen\u00e8ve",
      "Genf (Suisse)",
      "Ginevra (Suisse)",
      "Geneva"
    ],
    "authorized_access_point": "Gen\u00e8ve (Gen\u00e8ve, Suisse)"
  },
  {
    "md5": "001207f0e1bd5b6a2ff9e43b853ffeec",
    "pid": "027264580",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Encycl. universalis, 1989, 19, 154-159",
          "Prusse (Allemagne) ; Laval RVM, 1996-02",
          "Preussen <Ordenstaat>, puis Preussen <Herzogtum>, puis Preussen ; SWD, 1995-04"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette on trouve les ouvrages qui traitent de la Prusse depuis ses origines (les anciens Prussiens ou Borusses) jusqu'\u00e0 sa disparition en tant qu'\u00c9tat en 1947"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Prusse - Histoire"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Prusse-Occidentale (Pologne)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Prusse-Orientale"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027264580",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119344356",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://d-nb.info/gnd/4047194-9",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040471942",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/266665986",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Prusse",
        "source": "WIKIPEDIA"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Preussen",
      "Prusse (Duch\u00e9)",
      "Prusse (Royaume)"
    ],
    "authorized_access_point": "Prusse"
  },
  {
    "md5": "1d04da0252db2de8b1f65027d9f82363",
    "pid": "027266060",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Laval RVM, 1983"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Arctique"
      },
      {
        "authorized_access_point": "R\u00e9gions polaires"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027266060",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)041179145",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/316891260",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "P\u00f4le Nord"
  },
  {
    "md5": "68ae9405a6c82333df0cce16f7a09c25",
    "pid": "027266257",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Moreau",
          "Laval RVM, 2001-01"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Ancienne province de France, la Provence historique a form\u00e9 en 1790 les trois d\u00e9partements des Bouches-du-Rh\u00f4ne, du Var et des Basses-Alpes (Alpes-de-Haute-Provence), auxquels s'est rajout\u00e9 le d\u00e9partement du Vaucluse, form\u00e9 en 1793 par Avignon et le Comtat Venaissin. La Provence g\u00e9ographique, plus vaste que l'ancienne province, est une r\u00e9gion naturelle d\u00e9limit\u00e9e par le Rh\u00f4ne, la Dr\u00f4me, la vall\u00e9e de l'Ubaye, les Alpes maritimes et la mer"
        ],
        "noteType": "general"
      },
      {
        "label": [
          "Voir aussi la subdivision Et la Provence aux collectivit\u00e9s, familles et personnes"
        ],
        "noteType": "seeReference"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027266257",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11934548t",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://d-nb.info/gnd/4047564-5",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040475646",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/147742069",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Provence",
        "source": "WIKIPEDIA"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Provence",
      "Provence (Comt\u00e9)"
    ],
    "authorized_access_point": "Provence (France)"
  },
  {
    "md5": "35c1089c3e81bf17c11760848dcd59bc",
    "pid": "027267830",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Names of states / IFLA, 1981. SY, 1986/1987. GDEL"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Cette vedette s'emploie directement en subdivision de lieu",
          "R\u00e9gion autonome du Danemark depuis le 1-5-1979"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Am\u00e9rique du Nord"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Arctique"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027267830",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)04022113X",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/4459148574312624430000",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Groenland (Danemark ; \u00eele)",
      "Greenland",
      "Gr\u00f8nland",
      "Kalaallit Nunaat"
    ],
    "authorized_access_point": "Groenland"
  },
  {
    "md5": "88e39cf171715175857435682a1c859c",
    "pid": "027267873",
    "note": [
      {
        "label": [
          "BA, 1989"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Emploi direct en subdivision : [sujet] -- Guyane"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Guyanes"
      },
      {
        "authorized_access_point": "France - D\u00e9partements et r\u00e9gions d'outre-mer"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027267873",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040181847",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/173457961",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "relation_pid": {
      "type": "redirect_from",
      "value": "087992019"
    },
    "variant_access_point": [
      "Guyane fran\u00e7aise"
    ],
    "authorized_access_point": "Guyane"
  },
  {
    "md5": "0c45eacf669606f578e0d0846fa785cb",
    "pid": "027275922",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GDEL. SY 1990/91"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Canton issu de la scission (1833) de l'ancien canton de B\u00e2le en B\u00e2le-Campagne et B\u00e2le-Ville"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "B\u00e2le (Suisse ; canton)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Suisse - Cantons"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027275922",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)1077172354",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/132058475",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_B\u00e2le-Ville",
        "source": "WIKIPEDIA"
      }
    ],
    "relation_pid": {
      "type": "redirect_from",
      "value": "060557001"
    },
    "variant_access_point": [
      "Basel Stadt (Suisse)"
    ],
    "authorized_access_point": "B\u00e2le-Ville (Suisse)"
  },
  {
    "md5": "74df160ee8b49d85dd243fd2973b35cd",
    "pid": "027283518",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GLU, 1991",
          "Laval RVM, 1997-02"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette on trouve les ouvrages qui traitent : de la r\u00e9gion qui s'\u00e9tend de la mer Caspienne \u00e0 la Mongolie et la Chine du nord-ouest (inclusivement), et du sud de la Sib\u00e9rie \u00e0 l'Afghanistan et au nord de l'Iran (inclusivement) ; ou bien des seules 5 r\u00e9publiques ex-sovi\u00e9tiques consid\u00e9r\u00e9es collectivement"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Afghanistan"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Kazakhstan"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Kirghizistan"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Mongolie"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Ouzb\u00e9kistan"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Tadjikistan"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Tibet (Chine)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Turkm\u00e9nistan"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Xinjiang (Chine)"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027283518",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11935913h",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040794873",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/170431196",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Asie (centre)",
      "Asie centrale (CEI)",
      "Asie centrale russe",
      "Asie centrale sovi\u00e9tique",
      "Turkestan",
      "Turkestan occidental",
      "Turkestan russe",
      "Turkestan chinois",
      "Tartarie",
      "Grande Tartarie"
    ],
    "authorized_access_point": "Asie centrale"
  },
  {
    "md5": "eddb75bcaab01aaa08c99c85b6cedb30",
    "pid": "027286703",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GDEL"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "R\u00e9gion d'Italie centrale comprenant 9 provinces (capitale : Florence)"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Italie (centre)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Italie - R\u00e9gions"
      }
    ],
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "\u00c9trurie"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027286703",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040604853\u200f ",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/128956370",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "relation_pid": {
      "type": "redirect_from",
      "value": "123793696"
    },
    "variant_access_point": [
      "Toscana (Italie)",
      "Toscane (Grand-duch\u00e9)"
    ],
    "authorized_access_point": "Toscane (Italie)"
  },
  {
    "md5": "390f864064efe7fc593523d265ad0c08",
    "pid": "027290530",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GDEL. Laval RVM, 1989-06."
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027290530",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11936474k",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)04003366X",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/131280462",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ath\u00e8nes",
        "source": "WIKIPEDIA"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Ath\u00e8nes",
      "Athinai (Gr\u00e8ce)"
    ],
    "authorized_access_point": "Ath\u00e8nes (Gr\u00e8ce)"
  },
  {
    "md5": "380ec045975ff1d84979cb81ac6399ac",
    "pid": "027296946",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GDEL"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "D\u00e9partement fran\u00e7ais (39)"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Franche-Comt\u00e9 (France)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027296946",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11936964n",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040932087",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/234191213",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/168693353",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Jura_(d\u00e9partement)",
        "source": "WIKIPEDIA"
      }
    ],
    "relation_pid": {
      "type": "redirect_from",
      "value": "127958827"
    },
    "variant_access_point": [
      "Jura",
      "Jura (d\u00e9partement)",
      "Jura, D\u00e9partement du (France)"
    ],
    "authorized_access_point": "Jura (France)"
  },
  {
    "md5": "2fe5880f2070a12371d54b09bf406c73",
    "pid": "027303063",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GDEL. SY 1990/91"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Canton suisse"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Suisse - Cantons"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCA",
        "identifiedBy": {
          "type": "uri",
          "value": "http://id.loc.gov/authorities/names/n80104828",
          "source": "LCA"
        },
        "authorized_access_point": "Valais (Switzerland)"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027303063",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://d-nb.info/gnd/4064466-2",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040644669",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/316909073",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "914"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Vallese (Suisse)",
      "Wallis (Suisse)"
    ],
    "authorized_access_point": "Valais (Suisse)"
  },
  {
    "md5": "16d4783cf7f4683c88ac580df1b1581a",
    "pid": "027311430",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Names of states / IFLA, 1981. Pays et capitales du monde / IGN, 1985. Manuel de l'Unesco, 1985. Le Grand atlas de g\u00e9ographie, 1984. GDEL"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette on trouve les ouvrages sur la R\u00e9publique populaire de Mongolie et/ou sur l'ensemble de la Mongolie"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Asie centrale"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027311430",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040400565",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/155144648525066137570",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Mongol Ard Uls",
      "Mongolie (R\u00e9publique populaire)",
      "Mongolie-ext\u00e9rieure"
    ],
    "authorized_access_point": "Mongolie"
  },
  {
    "md5": "06f31bfc233ad2600fc2ddf41549062a",
    "pid": "027316211",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GDEL. Le Monde, 9-10-1991"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette on trouve les ouvrages qui traitent de l'ensemble de l'Arm\u00e9nie et/ou de sa seule partie orientale annex\u00e9e par la Russie en 1828, qui constitue aujourd'hui une r\u00e9publique ind\u00e9pendante (r\u00e9f\u00e9rendum du 21-09-1991)"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Transcaucasie"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Pays de la CEI"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027316211",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb123844340",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040859312",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/136032216",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Arm\u00e9nie",
        "source": "WIKIPEDIA"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Arm\u00e9nie (R\u00e9publique socialiste sovi\u00e9tique)",
      "Hai\u034f\u0308k",
      "Hayastan"
    ],
    "authorized_access_point": "Arm\u00e9nie"
  },
  {
    "md5": "d979077b0b5819460d543162e416f8bf",
    "pid": "027316696",
    "note": [
      {
        "label": [
          "IFLA, Names of states, 1981",
          "Cor\u00e9e du Nord ; Laval RVM, 1994-08. Chos\u01d2n ; GKD, 1980"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "En pr\u00e9cision g\u00e9ographique, employer Cor\u00e9e N., par ex.  Pyongyang (Cor\u00e9e N.)",
          "Le Royaume de Cor\u00e9e fut colonis\u00e9 par le Japon de 1905 \u00e0 la fin de la Seconde guerre mondiale. La partition, en 1945, en 2 zones d'occupation (USA et URSS) aboutit le 9 septembre 1948 \u00e0 la proclamation de la R\u00e9publique populaire d\u00e9mocratique de Cor\u00e9e par l'Assembl\u00e9e populaire supr\u00eame. Capitale Pyongyang, langue officielle cor\u00e9en"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Cor\u00e9e"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027316696",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11938542q",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040754685",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/6097150325542010090000",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Chos\u01d2n",
      "Cor\u00e9e du Nord",
      "R\u00e9publique populaire d\u00e9mocratique de Cor\u00e9e",
      "Cor\u00e9e, R\u00e9publique populaire d\u00e9mocratique de",
      "Cor\u00e9e, R\u00e9publique populaire d\u00e9mocratique de (1948-....)"
    ],
    "authorized_access_point": "Cor\u00e9e (R\u00e9publique populaire d\u00e9mocratique)"
  },
  {
    "md5": "84ff30a18d2a063afd3b1f34cb10e01c",
    "pid": "027318494",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GDEL. SY 1991/92"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Canton suisse"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Suisse - Cantons"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027318494",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040789829",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://d-nb.info/gnd/4078982-2",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/172278245",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "L\u00e9man (Suisse)",
      "Vaud",
      "Waadt (Suisse)"
    ],
    "authorized_access_point": "Vaud (Suisse)"
  },
  {
    "md5": "889960ebf20d8883ce5e9134ff37bdd7",
    "pid": "027321940",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Laval RVM, 1992-08"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette on trouve les ouvrages qui traitent de la partie de l'Afrique situ\u00e9e au sud du Sahara et \u00e0 l'ouest du Tchad et du Cameroun"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Afrique occidentale anglophone"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Afrique occidentale francophone"
      },
      {
        "authorized_access_point": "B\u00e9nin"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Burkina Faso"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Cap-Vert"
      },
      {
        "authorized_access_point": "C\u00f4te d'Ivoire"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Gambie"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Ghana"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Guin\u00e9e"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Guin\u00e9e-Bissau"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Liberia"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Mali"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Mauritanie"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Niger"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Nigeria"
      },
      {
        "authorized_access_point": "S\u00e9n\u00e9gal"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Sierra Leone"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Togo"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Guin\u00e9e (r\u00e9gion)"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027321940",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb162726289",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)04079203X",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/315124800",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Afrique_de_l'Ouest",
        "source": "WIKIPEDIA"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Afrique (ouest)",
      "Afrique de l'Ouest"
    ],
    "authorized_access_point": "Afrique occidentale"
  },
  {
    "md5": "57b08ae67e61c49ed024539a506baa8e",
    "pid": "027322998",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Names of states / IFLA, 1981. LCSH, 1985"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Afrique orientale anglophone"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027322998",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040302369",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/869148574256524430002",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Kenya_(Lubumbashi)",
        "source": "WIKIPEDIA"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Kenya"
  },
  {
    "md5": "2ce7fd3d99962e8bb1aa3808dca5fbd2",
    "pid": "027323072",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Names of states / IFLA, 1981. Pays et capitales du monde / IGN, 1985"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Australasie"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Oc\u00e9anie"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027323072",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040419150",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/3232154260428024480001",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "New Zealand",
      "Nouvelle Z\u00e9lande"
    ],
    "authorized_access_point": "Nouvelle-Z\u00e9lande"
  },
  {
    "md5": "6e3c3bb57c6a15022b6bf76eeaaf2656",
    "pid": "027331180",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Atlas Le Monde",
          "Grand Larousse universel",
          "Laval RVM (en ligne) et LC Authorities (en ligne), 2006-04-18"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Province du Canada (capitale : Qu\u00e9bec)"
        ],
        "noteType": "general"
      },
      {
        "label": [
          "Voir aussi la subdivision Et le Qu\u00e9bec aux collectivit\u00e9s (\u00e0 l'exception des types de collectivit\u00e9s) et aux personnes"
        ],
        "noteType": "seeReference"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Canada (est)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Canada - Provinces"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Mont\u00e9r\u00e9gie (Canada)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Abitibi-T\u00e9miscamingue (Canada)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Beauce (Canada)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Bois-Francs (Canada)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Estrie (Canada)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Etchemin (Canada ; r\u00e9gion)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Gasp\u00e9sie (Canada ; p\u00e9ninsule)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Haut-Richelieu (Canada)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "James, Baie (Canada ; r\u00e9gion)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Lanaudi\u00e8re (Canada)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Laurentides (Canada)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Mauricie-Bois-Francs (Canada)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Nord-du-Qu\u00e9bec (Canada)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Outaouais (Canada ; r\u00e9gion administrative)"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027331180",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040480305",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": " https://d-nb.info/gnd/4048030-6",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/1454149296307780670001",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "relation_pid": {
      "type": "redirect_from",
      "value": "027241831"
    },
    "variant_access_point": [
      "Bas-Canada",
      "Canada, Bas-",
      "Qu\u00e9bec",
      "Qu\u00e9bec (Province)"
    ],
    "authorized_access_point": "Qu\u00e9bec (Canada ; province)"
  },
  {
    "md5": "8862cebefa0c1315c6287b4dc79905e3",
    "pid": "027333752",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GDEL"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Asie du Nord"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Russie"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027333752",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11939827w",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040547809",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/251794742",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sib\u00e9rie",
        "source": "WIKIPEDIA"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Russie d'Asie",
      "Sibir (Russie)"
    ],
    "authorized_access_point": "Sib\u00e9rie (Russie)"
  },
  {
    "md5": "9169be1795b476a90d867f8ce3c61603",
    "pid": "027342395",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GLU. SY 1994-95"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette on trouve les ouvrages qui traitent de la Russie jusqu'en 1917, ou de la R\u00e9publique socialiste f\u00e9d\u00e9rative sovi\u00e9tique de Russie (1918-1991), ou de l'actuelle F\u00e9d\u00e9ration de Russie. Les ouvrages qui traitent de l'ensemble des r\u00e9publiques socialistes sovi\u00e9tiques de 1917 \u00e0 1991 (bien que l'URSS n'ait \u00e9t\u00e9 fond\u00e9e officiellement que le 30-12-1922) se trouvent sous la vedette URSS"
        ],
        "noteType": "general"
      },
      {
        "label": [
          "Voir aussi la subdivision Et la Russie aux personnes et aux collectivit\u00e9s"
        ],
        "noteType": "seeReference"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Pays de la CEI"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Pays slaves"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027342395",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119405184",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040768996",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://d-nb.info/gnd/4076899-5",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/3147270312635700007",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Empire_russe",
        "source": "WIKIPEDIA"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Empire russe",
      "F\u00e9d\u00e9ration de Russie",
      "Moscovie",
      "Rossia",
      "RSFSR",
      "Russie (Empire)",
      "Russie (F\u00e9d\u00e9ration)",
      "Russie (R\u00e9publique socialiste f\u00e9d\u00e9rative sovi\u00e9tique)"
    ],
    "authorized_access_point": "Russie"
  },
  {
    "md5": "2026bfc1f21983e82f2749f2f9300e8b",
    "pid": "027350789",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GLU. Encycl. universalis, 1989, 20, 642-661",
          "Laval RVM, 1997-02"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette, on trouve les ouvrages sur la r\u00e9gion form\u00e9e par le Danemark, la Norv\u00e8ge et la Su\u00e8de, \u00e9ventuellement \u00e9tendue \u00e0 la Finlande et \u00e0 l'Islande"
        ],
        "noteType": "general"
      },
      {
        "label": [
          "Voir aussi la subdivision Et la Scandinavie aux personnes et collectivit\u00e9s"
        ],
        "noteType": "seeReference"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Europe du Nord"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Pays de langues germaniques"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027350789",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb15238529v",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040552098",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/172765142",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Scandinavie",
        "source": "WIKIPEDIA"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Conseil nordique, Pays du",
      "\u00c9tats scandinaves",
      "Fennoscandie",
      "Nordiques, Pays",
      "Pays du Conseil nordique",
      "Pays nordiques",
      "Pays scandinaves",
      "Scandinaves, Pays"
    ],
    "authorized_access_point": "Scandinavie"
  },
  {
    "md5": "9bf64b25a5d46f3276162fe2a05281e7",
    "pid": "027356302",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GLU"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette on trouve les ouvrages qui traitent des pays riverains de la M\u00e9diterran\u00e9e orientale (Chypre, \u00c9gypte, Palestine, Israe\u034f\u0308l, Liban, Syrie) et de la Jordanie. Les ouvrages qui traitent de l'ensemble de l'Asie occidentale, et \u00e9ventuellement de l'\u00c9gypte et du Soudan, se trouvent sous la vedette Moyen-Orient"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "M\u00e9diterran\u00e9e (r\u00e9gion ; est)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Moyen-Orient"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027356302",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb15365915b",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)04068878X",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/170319740",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Levant",
      "Orient, Proche-"
    ],
    "authorized_access_point": "Proche-Orient"
  },
  {
    "md5": "e93db978958b0789659e18b9813a40f1",
    "pid": "027356949",
    "note": [
      {
        "label": [
          "IFLA, Names of states, 1981. BN Service arabe",
          "Laval RVM, 1997-02. S\u016br\u012by\u0101 ; GKD, 1994-05"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Proche-Orient"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027356949",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040587940",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/154701530",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Syrie",
        "source": "WIKIPEDIA"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "\u0633\u0648\u0631\u064a\u0627",
      "S\u016briy\u0101",
      "\u0633\u0648\u0631\u064a\u0629",
      "S\u016briya\u1e97",
      "\u0633\u0648\u0631\u064a\u0647",
      "S\u016br\u012byah"
    ],
    "authorized_access_point": "Syrie"
  },
  {
    "md5": "c56919d9f26d355a3f6d312afad0ca28",
    "pid": "02735895X",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GDEL"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Grande-Bretagne"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/02735895X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://d-nb.info/gnd/4014770-8",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040147703",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/173636420",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Angleterre",
        "source": "WIKIPEDIA"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "England",
      "Angleterre"
    ],
    "authorized_access_point": "Angleterre (GB)"
  },
  {
    "md5": "2a528378bce56fd20fe605c4a921c0fd",
    "pid": "027360199",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GDEL",
          "Balkans ; Laval RVM, 1992-02"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Europe du Sud"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Albanie"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Bosnie-Herz\u00e9govine"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Bulgarie"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Ex-Yougoslavie"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Gr\u00e8ce"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Mac\u00e9doine"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Mac\u00e9doine du Nord (R\u00e9publique)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "M\u00e9sie"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Mont\u00e9n\u00e9gro"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Roumanie"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Serbie"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Thrace"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027360199",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11941903f",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040690997",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/60144648482279885458",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Balkanique, P\u00e9ninsule",
      "Europe (sud-est)",
      "Europe du Sud-Est",
      "Pays balkaniques"
    ],
    "authorized_access_point": "Balkans"
  },
  {
    "md5": "939117550222b3d77f28b6f1c9a731f0",
    "pid": "027367428",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GDEL"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Fief constitu\u00e9 au 12e si\u00e8cle par Thierry, de la maison de Bar-le-Duc, le comt\u00e9 passe ensuite \u00e0 celle de Montfaucon puis au Wurtemberg (1397) et devient la principaut\u00e9 de Montb\u00e9liard. Annex\u00e9e par la Convention (10 oct. 1793), elle est d\u00e9finitivement r\u00e9unie \u00e0 la France par le trait\u00e9 de Lun\u00e9ville (1801). On l'appelait usuellement Pays de Montb\u00e9liard, expression qui est toujours en usage"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Doubs (France)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027367428",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11942447x",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040401499",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/155890847",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Montb\u00e9liard",
        "source": "WIKIPEDIA"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Montb\u00e9liard (comt\u00e9)",
      "Montb\u00e9liard (Doubs ; r\u00e9gion)",
      "Montb\u00e9liard (principaut\u00e9)",
      "Pays de Montb\u00e9liard (France)"
    ],
    "authorized_access_point": "Montb\u00e9liard, Pays de (France)"
  },
  {
    "md5": "b6e93cecf91107f7889b67c3b2f3f6f9",
    "pid": "027369714",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GDEL"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027369714",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://d-nb.info/gnd/4005762-8",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040057623",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/237298336",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Berne",
        "source": "WIKIPEDIA"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Bern (Suisse)"
    ],
    "authorized_access_point": "Berne (Suisse)"
  },
  {
    "md5": "149b850a12a3ca4eea613c54453da991",
    "pid": "027375080",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Laval RVM, 1991-02"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Am\u00e9rique"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027375080",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb15238498d",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040794865",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/170225739",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Am\u00e9rique (centre)",
      "Guatemala (Royaume)"
    ],
    "authorized_access_point": "Am\u00e9rique centrale"
  },
  {
    "md5": "0aa4634bc2b2cbde1f9e52f566e3e693",
    "pid": "027375412",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GLU. Laval RVM, 1993-02"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette on trouve les ouvrages qui traitent de l'archipel qui s\u00e9pare l'Atlantique de la mer des Antilles et qui comprend les Bahamas, les Grandes et les Petites Antilles"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "R\u00e9gion cara\u00efbe"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027375412",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119430639",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040022935",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/155553957",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Antilles",
        "source": "WIKIPEDIA"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Antillas",
      "Antillen",
      "Cara\u00efbes (\u00eeles)",
      "Indes occidentales",
      "West Indies"
    ],
    "authorized_access_point": "Antilles"
  },
  {
    "md5": "44a5ba54c4c821021d4a203daaaced4b",
    "pid": "027377067",
    "note": [
      {
        "label": [
          "IFLA, Names of states, 1981. GDEL"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Amazonie (Bolivie)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Beni (Bolivie)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Cochabamba (Bolivie ; d\u00e9partement)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "La Paz (Bolivie ; d\u00e9partement)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Potos\u00ed (Bolivie ; d\u00e9partement)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Santa Cruz (Bolivie ; d\u00e9partement)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Chuquisaca (Bolivie ; d\u00e9partement)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Moxos (Bolivie)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Oriente (Bolivie)"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027377067",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040076075",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/130756130",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bolivie",
        "source": "WIKIPEDIA"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Alto Per\u00fa",
      "Bolivia",
      "Haut-P\u00e9rou",
      "P\u00e9rou, Haut-"
    ],
    "authorized_access_point": "Bolivie"
  },
  {
    "md5": "fb702a2ecb8ea17b2821141f32270285",
    "pid": "027377768",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Names of states / IFLA, 1981. GDEL. SY, 1986/1987"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette on trouve les ouvrages qui traitent du territoire qui fut plac\u00e9 sous protectorat allemand, puis sous mandats fran\u00e7ais et britannique, et qui constitue aujourd'hui la R\u00e9publique du Cameroun"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Afrique centrale"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027377768",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040294137",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/147664051",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Cameroon",
      "Kamerun"
    ],
    "authorized_access_point": "Cameroun"
  },
  {
    "md5": "0c4cafbf21716abfa4638a9fbbe4335f",
    "pid": "027401421",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GDEL"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027401421",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040753034",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://d-nb.info/gnd/4075303-7",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/173035857",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/83148570667224311413",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "relation_pid": {
      "type": "redirect_from",
      "value": "088761398"
    },
    "variant_access_point": [
      "Neuenburg (Suisse)",
      "Neocomi Helvetorum",
      "Neufch\u00e2tel",
      "Neufchastel",
      "Novum Castrum",
      "Novi Castri",
      "Neocomum",
      "Neocomi"
    ],
    "authorized_access_point": "Neuch\u00e2tel (Neuch\u00e2tel, Suisse)"
  },
  {
    "md5": "c34d8ed6a07ab6449908bc87e50bd02e",
    "pid": "027401448",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GDEL. SY 1990/91"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Suisse - Cantons"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027401448",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://d-nb.info/gnd/4041745-1",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)04041745X",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/122584639",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Principaut\u00e9_de_Neuch\u00e2tel",
        "source": "WIKIPEDIA"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Neuch\u00e2tel (canton)",
      "Neuch\u00e2tel (Principaut\u00e9)"
    ],
    "authorized_access_point": "Neuch\u00e2tel (Suisse ; canton)"
  },
  {
    "md5": "62a171741b815ad55ed0c3934ffb3228",
    "pid": "027401901",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GDEL"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette on trouve les ouvrages qui traitent du continent oc\u00e9anien, constitu\u00e9 par l'Australie, la Nouvelle-Z\u00e9lande et les archipels de M\u00e9lan\u00e9sie (y compris la Nouvelle-Guin\u00e9e), Micron\u00e9sie et Polyn\u00e9sie. Les ouvrages sur l'ensemble des \u00eeles de l'oc\u00e9an Pacifique se trouvent sous la vedette Pacifique, \u00celes du"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Pacifique (r\u00e9gion)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027401901",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb15364628m",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040442578",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/312565208",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Oc\u00e9anie",
        "source": "WIKIPEDIA"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Oc\u00e9anie"
  },
  {
    "md5": "ae5c3e27c2ba9e8462652b53ec7436c6",
    "pid": "027405621",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Names of states / IFLA, 1981"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Atlantique, \u00celes de l'"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Scandinavie"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027405621",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040277542",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/2599148574346024430006",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "\u00cdsland"
    ],
    "authorized_access_point": "Islande"
  },
  {
    "md5": "9fe264e567bda6aaa2b3966f771bfe3d",
    "pid": "027407012",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GDEL"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027407012",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11864772p",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040367339",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040367339",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/140255133",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Luzern (Suisse)"
    ],
    "authorized_access_point": "Lucerne (Suisse)"
  },
  {
    "md5": "caf22148beff6868e64cd0fbb639df93",
    "pid": "027407918",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Laval RVM, 1995-08"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette, on trouve les ouvrages qui traitent des pays dont le revenu par capital est relativement bas comparativement \u00e0 celui des pays nord-am\u00e9ricains et europ\u00e9ens. Cette vedette peut se subdiviser par toutes les subdivisions de sujet applicables aux noms de lieux, par ex. Pays en voie de d\u00e9veloppement -- Conditions \u00e9conomiques. Elle peut aussi \u00eatre utilis\u00e9e comme subdivision g\u00e9ographique sous les vedettes qui peuvent \u00eatre localis\u00e9es, par ex. Technologie -- Pays en voie de d\u00e9veloppement"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Nouveaux pays industrialis\u00e9s"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Pays ACP"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Pays les moins avanc\u00e9s"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Pays insulaires en voie de d\u00e9veloppement"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027407918",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119456356",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://d-nb.info/gnd/4014954-7",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040149544",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/173200037",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/259366441",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "relation_pid": {
      "type": "redirect_from",
      "value": "27352111X"
    },
    "variant_access_point": [
      "Pays du tiers-monde",
      "Sud global",
      "Pays du Sud",
      "Pays en d\u00e9veloppement",
      "Pays sous-d\u00e9velopp\u00e9s",
      "PVD",
      "R\u00e9gions sous-d\u00e9velopp\u00e9es",
      "Tiers-monde"
    ],
    "authorized_access_point": "Pays en voie de d\u00e9veloppement"
  },
  {
    "md5": "238c76ca91fddb9d484106ad2a9ff519",
    "pid": "027408647",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GLU"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027408647",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb15239961p",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040763102",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/153543031",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Prague",
        "source": "WIKIPEDIA"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Prague",
      "Praha (R\u00e9publique tch\u00e8que)"
    ],
    "authorized_access_point": "Prague (R\u00e9publique tch\u00e8que)"
  },
  {
    "md5": "4fd18544f4eb7a726755fa05584b802e",
    "pid": "027416925",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GLU. BN ACO"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette on trouve les ouvrages qui traitent de la vall\u00e9e d'Aoste ou de la R\u00e9gion autonome du Val d'Aoste"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Italie (nord)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Italie - R\u00e9gions"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027416925",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11946285w",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://d-nb.info/gnd/4002386-2",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040023869",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/172872962",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vall\u00e9e_d'Aoste_(coalition)",
        "source": "WIKIPEDIA"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Aoste, Val d' (Italie)",
      "Aoste, Vall\u00e9e d' (Italie)",
      "Val d'Aoste",
      "Valle d'Aosta (Italie)"
    ],
    "authorized_access_point": "Val d'Aoste (Italie)"
  },
  {
    "md5": "d43fc13934a81dc617d332584a3728a8",
    "pid": "027417298",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GLU. Laval RVM, 2000-01"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette on trouve les documents sur le d\u00e9partement de la Savoie. Les documents sur la r\u00e9gion historique de la Savoie avant 1860 sont sous la vedette Savoie",
          "D\u00e9partement fran\u00e7ais (73) ; chef-lieu : Chamb\u00e9ry"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Rh\u00f4ne-Alpes (France)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Savoie (France ; r\u00e9gion)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027417298",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11946312z",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://d-nb.info/gnd/4051850-4",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040518507",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/139289471",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Savoie (d\u00e9partement)",
      "Savoie (France ; d\u00e9partement)"
    ],
    "authorized_access_point": "Savoie (France)"
  },
  {
    "md5": "aadc4f6bb0da6d1325e76fb6c0bde95a",
    "pid": "027429261",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GDEL"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Saint Point, Lac de (France)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027429261",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11947260s",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://d-nb.info/gnd/4091200-0",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040912000",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/3231148574348624430008",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Doubs (cours d'eau)"
  },
  {
    "md5": "c72befb94c45c521892539e15c2ebccc",
    "pid": "027434141",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GDEL. SY 1990/91"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Canton suisse"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Suisse - Cantons"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027434141",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040290433",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://d-nb.info/gnd/4029043-8",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/155481782",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://fr.wikipedia.org/wiki/J\u016bra",
        "source": "WIKIPEDIA"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Jura (canton)"
    ],
    "authorized_access_point": "Jura (Suisse ; canton)"
  },
  {
    "md5": "673228933377fd4f5099bebe10fcaebb",
    "pid": "027437213",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GDEL. Laval RVM suppl., 1988-03"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Emploi direct en subdivision : [Sujet] -- Suisse al\u00e9manique"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Pays de langue allemande"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Suisse"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027437213",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11947885s",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040703525",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/315160381",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Suisse_al\u00e9manique",
        "source": "WIKIPEDIA"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Suisse de langue allemande"
    ],
    "authorized_access_point": "Suisse al\u00e9manique"
  },
  {
    "md5": "39362e8dd413050ce08478a90e123fbf",
    "pid": "027437221",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GDEL. Laval RVM suppl., 1988-03"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Emploi direct en subdivision : [Sujet] -- Suisse romande"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Suisse"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Europe francophone"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027437221",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119478864",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)041940458",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://d-nb.info/gnd/4194045-3",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/172982288",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Suisse de langue francaise",
      "Romandie"
    ],
    "authorized_access_point": "Suisse romande"
  },
  {
    "md5": "42eb923bc72cf150dc09cd103ef08313",
    "pid": "027442128",
    "note": [
      {
        "label": [
          "IFLA, Names of states, 1981. Pays et capitales du monde / IGN, 1986. Laval RVM, 1995-02"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette on trouve les ouvrages qui traitent du territoire du Rwanda, avant ou depuis son ind\u00e9pendance en 1962. Les ouvrages sur le Ruanda-Urundi, qui comprenait \u00e0 l'\u00e9poque coloniale le territoire des actuels Rwanda et Burundi, se trouvent sous la vedette Ruanda-Urundi"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Afrique centrale"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027442128",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040769100",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/3125148574307124430008",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Ruanda"
    ],
    "authorized_access_point": "Rwanda"
  },
  {
    "md5": "00007ac1b6b514973c6a1b41cb57f5f3",
    "pid": "027443876",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GLU. Brockhaus, 19. Aufl.",
          "Laval RVM, 2000-01. Bayern ; GKD, 1994-05. SWD, 1995-04"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Duch\u00e9 puis \u00e9lectorat (1623), royaume (1806), et l'un des dix cercles du Saint Empire. L'\u00c9tat libre de Bavi\u00e8re (capitale : Munich) comprend 7 Regierungsbezirke"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Allemagne - L\u00e4nder"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Allemagne (sud)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027443876",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040050440",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/125426357",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bavi\u00e8re",
        "source": "WIKIPEDIA"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Bavaria",
      "Bavi\u00e8re",
      "Bavi\u00e8re (Duch\u00e9)",
      "Bavi\u00e8re (\u00c9lectorat)",
      "Bavi\u00e8re (Royaume)",
      "Bayerischer Kreis (Saint Empire romain germanique)",
      "Bayern (Allemagne)",
      "Freistaat Bayern",
      "Bayerischer Reichskreis"
    ],
    "authorized_access_point": "Bavi\u00e8re (Allemagne)"
  },
  {
    "md5": "9ffd4d8c13639394b87264e58eab3bab",
    "pid": "027465012",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GDEL"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027465012",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)04051594X",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)04051594X",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/9591148574375024430008",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Sankt Gallen (Suisse)",
      "St. Gallen (Suisse)",
      "St.Gallen (Suisse)",
      "St Gall (Suisse)",
      "Saint Gall (Suisse)",
      "Saint-Gall (Suisse)",
      "Sankt-Gallen (Suisse)"
    ],
    "authorized_access_point": "Saint-Gall (Suisse)"
  },
  {
    "md5": "56fbf8ca890840637cca0e582d2e9e58",
    "pid": "027468909",
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Berne (Suisse ; canton)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027468909",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://d-nb.info/gnd/4005783-5",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)04005783",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/5974148574360224430000",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Oberland bernois (Suisse)"
  },
  {
    "md5": "9284327d57ff34837b40a5cc50d64536",
    "pid": "027472906",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GDEL. Laval RVM, 1991-02"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette on trouve les ouvrages qui traitent de l'empire byzantin, de 395 \u00e0 1453. Les ouvrages qui traitent de la ville de Byzance avant 330 se trouvent sous la vedette Byzance"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Orient"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027472906",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040092569",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/149804778",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Empire_byzantin",
        "source": "WIKIPEDIA"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Byzantin, Empire",
      "Empire d'Orient",
      "Empire romain d'Orient",
      "Orient, Empire d'"
    ],
    "authorized_access_point": "Empire byzantin"
  },
  {
    "md5": "f8745fdc6e028d1500b72f23ca92dd02",
    "pid": "027483304",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GLU"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Europe centrale"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027483304",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040738418",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/8072148574327224430003",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Hrvatska",
      "\u0425\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0430",
      "Hrvatska"
    ],
    "authorized_access_point": "Croatie"
  },
  {
    "md5": "fcd039c6ffdcc01d9db55fec393bdda8",
    "pid": "027501302",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Names of states / IFLA, 1981",
          "wikipedia.org, 2019-07-25"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Balkans"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027501302",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11952716p",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040010287",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/8663159248210104870006",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Shqipe\u034f\u0308ri",
      "Shqip\u00ebria",
      "Arbri",
      "Arb\u00ebria",
      "Republika e Shqip\u00ebris\u00eb"
    ],
    "authorized_access_point": "Albanie"
  },
  {
    "md5": "7b7f3e6118ee674a00fd17bb3b65dc3d",
    "pid": "027501418",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GDEL"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette on trouve les ouvrages qui traitent de la Ciscaucasie (versant nord du Grand Caucase) et de la Transcaucasie (versant sud du Grand Caucase, d\u00e9pression Rion-Koura et Petit Caucase)"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Grand Caucase (monts)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Petit Caucase (monts)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Transcaucasie"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027501418",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040300900",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/172982363",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Caucasie",
      "Kavkaz"
    ],
    "authorized_access_point": "Caucase"
  },
  {
    "md5": "d1877545b0f2135c8669a54206768cfa",
    "pid": "027502333",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GLU (art. Extr\u00eame-Orient)",
          "Extr\u00eame-Orient ; Laval RVM, 1998-07"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette on trouve les ouvrages qui traitent de la partie de l'Asie comprenant la Chine, la Cor\u00e9e, le Japon, la Sib\u00e9rie orientale, l'Indochine et l'Insulinde"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Asie du Nord-Est"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Asie du Sud-Est"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Chine"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Cor\u00e9e"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Japon"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Pacifique, C\u00f4te du (Asie)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Sib\u00e9rie (Russie ; est)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Ta\u00efwan"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027502333",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119528028",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040757277",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/172332114",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Asie (est)",
      "Asie de l'Est",
      "Asie-Pacifique, R\u00e9gion",
      "Extr\u00eame-Orient",
      "Orient, Extr\u00eame-"
    ],
    "authorized_access_point": "Asie orientale"
  },
  {
    "md5": "0eddcb032da4278d7bbf6b80a381b719",
    "pid": "027502368",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GLU",
          "Laval RVM, 2001-01"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette on trouve les documents qui traitent de la partie de l'Asie situ\u00e9e \u00e0 l'est de l'Inde et au sud de la Chine, comprenant l'Indochine (Birmanie, Cambodge, Laos, Malaisie, Tha\u00eflande et Viet-Nam) et l'Insulinde (Brun\u00e9i, Indon\u00e9sie, Malaisie orientale, Philippines et Singapour)"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Asie orientale"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027502368",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040584488",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/255510483",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Asie_du_Sud-Est",
        "source": "WIKIPEDIA"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "ASEAN, Pays de l'",
      "Asie (sud-est)",
      "Asie sud-orientale",
      "Association des nations de l'Asie du Sud-Est, Pays de l'",
      "Pays de l'ASEAN",
      "Pays de l'Association des nations de l'Asie du Sud-Est",
      "Sud-Est asiatique"
    ],
    "authorized_access_point": "Asie du Sud-Est"
  },
  {
    "md5": "280155536c821eac8382978909f0ec8b",
    "pid": "027524329",
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027524329",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119546266",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040713326",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/173309353",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Carolingien (empire)"
    ],
    "authorized_access_point": "Empire carolingien"
  },
  {
    "md5": "470242430d551967cefc05a735eaf8df",
    "pid": "027526836",
    "note": [
      {
        "label": [
          "BN ACO"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027526836",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040714446",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": " https://d-nb.info/gnd/4071444-5",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/124901897",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fribourg_(ville_suisse)",
        "source": "WIKIPEDIA"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Freiburg im \u00dcchtland (Freiburg, Schweiz)"
    ],
    "authorized_access_point": "Fribourg (Fribourg, Suisse)"
  },
  {
    "md5": "f75dd2952d14665687cc9f0c17b830bd",
    "pid": "02754785X",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GDEL. SY 1990/91"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Canton suisse"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Suisse - Cantons"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/02754785X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)041196058",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/117148570735124312537",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Thurgau (Suisse)"
    ],
    "authorized_access_point": "Thurgovie (Suisse)"
  },
  {
    "md5": "e97c9bca0239ced4b53491e7c92f80fc",
    "pid": "027584763",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Laval RVM, 1996-08"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Afrique francophone"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Am\u00e9rique francophone"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Europe francophone"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027584763",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11959324w",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040181413",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/13144647641039724008",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Pays francophones",
      "R\u00e9gions de langue fran\u00e7aise"
    ],
    "authorized_access_point": "Pays de langue fran\u00e7aise"
  },
  {
    "md5": "168456b1c3f70d88e62cb7825e56ba8a",
    "pid": "027585190",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GDEL"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "related": [
      {
        "authorized_access_point": "Pomp\u00e9i (ville ancienne)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027585190",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119593586",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040467554",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/316884438",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Pomp\u00e9i (Italie)"
  },
  {
    "md5": "1113a5baacbd21bd3be2a559ef57c92f",
    "pid": "027597334",
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Etats du Pacifique (Etats-Unis)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "\u00c9tats-Unis (nord-ouest)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "\u00c9tats-Unis (sud-ouest)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Grand Bassin (\u00c9tats-Unis)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Grandes Plaines (\u00c9tats-Unis)"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027597334",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11960312x",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)041355350",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/172385909",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Ouest_am\u00e9ricain",
        "source": "WIKIPEDIA"
      }
    ],
    "relation_pid": {
      "type": "redirect_from",
      "value": "027597377"
    },
    "variant_access_point": [
      "\u00c9tats de l'Ouest (\u00c9tats-Unis)",
      "Far West",
      "Far Ouest",
      "Ouest am\u00e9ricain"
    ],
    "authorized_access_point": "\u00c9tats-Unis (ouest)"
  },
  {
    "md5": "06ae55c19ac6e366222f9f7677e762ce",
    "pid": "027614697",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Names of states / IFLA, 1981"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Proche-Orient"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027614697",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040287505",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/204148574377724430003",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Transjordanie",
      "\u0627\u0644\u0623\u0631\u062f\u0646",
      "Al-Urdun"
    ],
    "authorized_access_point": "Jordanie"
  },
  {
    "md5": "69d69836df8ab4accbab7cf1ce291f9b",
    "pid": "027622444",
    "note": [
      {
        "label": [
          "IFLA, Names of states, 1981",
          "Laval RVM, 1996-02. Sverige ; GKD, 1994-05"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Voir aussi la subdivision Et la Su\u00e8de aux personnes et collectivit\u00e9s"
        ],
        "noteType": "seeReference"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Scandinavie"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Pays de l'Union europ\u00e9enne"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027622444",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb13953240p",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040772586",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/178302678",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Sverige"
    ],
    "authorized_access_point": "Su\u00e8de"
  },
  {
    "md5": "7c07b2713b88aad30b805feb49909f67",
    "pid": "027633179",
    "note": [
      {
        "label": [
          "IFLA, Names of states, 1981. GLU, 1991",
          "Laval RVM, 1996-08"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Voir aussi la subdivision Et la Chine aux personnes et collectivit\u00e9s"
        ],
        "noteType": "seeReference"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Asie du Nord-Est"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Asie orientale"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027633179",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11963283w",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://d-nb.info/gnd/4009937-4",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040099377",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/5951158188189220260002",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Cathay",
      "C\u00e9leste empire",
      "Chine (R\u00e9publique populaire)",
      "Chine populaire",
      "Empire c\u00e9leste",
      "Empire du Milieu",
      "Milieu, Empire du",
      "\u4e2d\u570b",
      "\u4e2d\u83ef\u4eba\u6c11\u5171\u548c\u570b",
      "Zhonghua Ren min Gong he guo",
      "Zhonghua Renmin Gong he guo",
      "\u4e2d\u56fd",
      "Zhongguo",
      "\u4e2d\u534e\u4eba\u6c11\u5171\u548c\u56fd",
      "Zhonghua Renmin Gongheguo"
    ],
    "authorized_access_point": "Chine"
  },
  {
    "md5": "85db08d809c37be49e2161f50fb65cdc",
    "pid": "02763857X",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GDEL"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Himalaya"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/02763857X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)04040417X",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/247168735",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Everest",
        "source": "WIKIPEDIA"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Chomolungma (mont)"
    ],
    "authorized_access_point": "Everest, Mont"
  },
  {
    "md5": "64aea29bb1ee34ad68ec960f56b698dd",
    "pid": "027705781",
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Rhodanien, Sillon (France)"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027705781",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119691089",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)041037766",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)041037766",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/173745158",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Rh\u00f4ne, Vall\u00e9e du"
  },
  {
    "md5": "68e6966c7614c941c9c3350997d3c586",
    "pid": "02773417X",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GDEL"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/02773417X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb15294892q",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://d-nb.info/gnd/4020144-2",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040201449",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/237685109",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://fr.wikipedia.org/wiki/L\u00e9man",
        "source": "WIKIPEDIA"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Gen\u00e8ve, Lac de"
    ],
    "authorized_access_point": "L\u00e9man, Lac"
  },
  {
    "md5": "d32fe8280c4844f0ffcb5c67553d3e82",
    "pid": "02775751X",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Alps, Italian (Italy) ; LCSH, 1988-12"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Grappa (Italie ; massif)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Cadore (Italie)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Dolomites (Italie ; massif)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Alpes juliennes"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Alpes cottiennes"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Alpes maritimes (massif)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Adamello (Italie ; massif)"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/02775751X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040278395",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/316431852",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Alpes italiennes"
    ],
    "authorized_access_point": "Alpes (Italie)"
  },
  {
    "md5": "86f849fc2b060f97c60510e5d670c11c",
    "pid": "027768678",
    "note": [
      {
        "label": [
          "France (Sud) ; Laval RVM, 1996-02"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027768678",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11974022k",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040714039",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/172332341",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "France du sud",
      "France m\u00e9ridionale",
      "Midi (France)",
      "Sud de la France"
    ],
    "authorized_access_point": "France (sud)"
  },
  {
    "md5": "86390248ebbd80dcef9d19eff6023c68",
    "pid": "027801101",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GLU. Laval RVM, 1995-02"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Voir aussi aux diff\u00e9rentes parties de l'Asie, par ex. Asie du Sud-Est",
          "Voir aussi la subdivision Et l'Asie aux personnes et collectivit\u00e9s"
        ],
        "noteType": "seeReference"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Eurasie"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027801101",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://d-nb.info/gnd/4003217-6",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040032175",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/4444148574353824430005",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Asie"
  },
  {
    "md5": "4fd1594003d219070a026b8a1f7131ed",
    "pid": "027804151",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Laval RVM, 1997-02"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette, on trouve les ouvrages sur la partie de l'Europe comprenant les bassins du Danube (jusqu'aux Portes de Fer), de l'Elbe, de l'Oder et du Rhin. Les ouvrages qui traitent de la partie de l'Europe situ\u00e9e \u00e0 l'est de l'Allemagne et de l'Autriche jusqu'\u00e0 l'Oural, ou des anciennes d\u00e9mocraties populaires d'Europe (URSS non comprise), se trouvent sous la vedette Europe de l'Est"
        ],
        "noteType": "general"
      },
      {
        "label": [
          "Voir aussi la subdivision Et l'Europe centrale aux personnes et collectivit\u00e9s"
        ],
        "noteType": "seeReference"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027804151",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb15180937h",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://d-nb.info/gnd/4039677-0",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040396770",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/171699483",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Europe (centre)",
      "Mitteleuropa"
    ],
    "authorized_access_point": "Europe centrale"
  },
  {
    "md5": "7ab3ab13cecd468591a1053d06417efd",
    "pid": "027810674",
    "note": [
      {
        "label": [
          "IFLA, Names of states, 1981. Pays et capitales du monde / IGN, 1990. Mourre, 1986",
          "Laval RVM, 1996-08. Luxemburg ; SWD, 1995-04"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette on trouve les ouvrages qui traitent de l'ensemble du Luxembourg (comt\u00e9, duch\u00e9 en 1354, grand-duch\u00e9 en 1815) ou du seul grand-duch\u00e9 depuis 1831 (priv\u00e9 de sa partie occidentale, wallonne, annex\u00e9e par la Belgique)"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Benelux"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Pays de l'Union europ\u00e9enne"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027810674",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119772596",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040367282",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/14145003656661341083",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Luxembourg",
        "source": "WIKIPEDIA"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Letzeburg",
      "Luxembourg (comt\u00e9)",
      "Luxembourg (duch\u00e9)",
      "Luxembourg (Grand-duch\u00e9)",
      "Luxemburg"
    ],
    "authorized_access_point": "Luxembourg"
  },
  {
    "md5": "0da090fd03de8b86de24f5da9b4c4e57",
    "pid": "027849414",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GDEL. SY 1990/91"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Suisse - Cantons"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027849414",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040057658",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://d-nb.info/gnd/4005765-3 ",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/172118589",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Canton_de_Berne",
        "source": "WIKIPEDIA"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Berne (Suisse ; canton)"
  },
  {
    "md5": "4fadf276ff24607f762da7526fb4d0c9",
    "pid": "02788743X",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GLU, 1991",
          "Laval RVM, 1996-08. Elsass ; SWD, 1995-04"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette on trouve les ouvrages qui traitent de l'Alsace historique, ou de l'actuelle r\u00e9gion d'Alsace qui ne comprend pas le Territoire-de-Belfort"
        ],
        "noteType": "general"
      },
      {
        "label": [
          "Voir aussi la subdivision Et l'Alsace aux personnes et collectivit\u00e9s"
        ],
        "noteType": "seeReference"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "France (est)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "France (nord-est)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Rh\u00e9nans, Pays (sud)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "France - R\u00e9gions"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/02788743X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119832719",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://d-nb.info/gnd/4014500-1",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)04014500X",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/153554472",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alsace",
        "source": "WIKIPEDIA"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Alsace",
      "Elsass (France)"
    ],
    "authorized_access_point": "Alsace (France)"
  },
  {
    "md5": "d1cb8503972c4aca53b75f4578b48205",
    "pid": "027945774",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GDEL"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/027945774",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11987945n",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040554589",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/128144648648649371618",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "relation_pid": {
      "type": "redirect_from",
      "value": "276094255"
    },
    "variant_access_point": [
      "Solothurn (Suisse)"
    ],
    "authorized_access_point": "Soleure (Soleure, Suisse)"
  },
  {
    "md5": "b42dccaef0835a9cf9a9de044f9b6b26",
    "pid": "028146239",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GDEL. Atlas universalis"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Saint-Pierre (Suisse ; \u00eele)"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/028146239",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb120038758",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040065146",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/315149407",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lac_de_Bienne",
        "source": "WIKIPEDIA"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Biel, Lac de (Suisse)",
      "Bielersee (Suisse ; lac)"
    ],
    "authorized_access_point": "Bienne, Lac de (Suisse)"
  },
  {
    "md5": "b40f19f491375095c03a6112eed148b5",
    "pid": "028179420",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GDEL. SY 1990/91"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Suisse - Cantons"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/028179420",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb120066503",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://d-nb.info/gnd/4068041-1",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)04068041X",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/140174177",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Zurich (Suisse ; canton)"
  },
  {
    "md5": "1a937806599c65b13cd9d7efec2139b4",
    "pid": "02847158X",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Alps, Western ; LCSH, 1988-12. Alpes occidentales ; Laval RVM, 1988-12"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Alpes cottiennes"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Mont Blanc, Massif du"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Alpes maritimes (massif)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "La Lauzi\u00e8re, massif de (France)"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/02847158X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb120300409",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040792048",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/315530690",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alpes_occidentales",
        "source": "WIKIPEDIA"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Alpes occidentales"
    ],
    "authorized_access_point": "Alpes (ouest)"
  },
  {
    "md5": "9dce3b98f74ebae8f59278dc17a1b8c2",
    "pid": "028567005",
    "note": [
      {
        "label": [
          "DHGE. Mourre, 1996"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "L'introduction de la R\u00e9forme \u00e0 B\u00e2le en 1529 amena la scission entre la ville r\u00e9form\u00e9e et l'\u00e9v\u00eaque catholique, pr\u00e9figuration de la scission du canton en deux demi-cantons en 1833"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/028567005",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb120377073",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040802752",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/599144783181696879819",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Ancien \u00e9v\u00each\u00e9 de B\u00e2le (Suisse)"
    ],
    "authorized_access_point": "B\u00e2le (Principaut\u00e9 eccl\u00e9siastique)"
  },
  {
    "md5": "7c391f369510f13eadb16bc74dd59390",
    "pid": "028706536",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Trirhena : une r\u00e9gion sans fronti\u00e8res ?, 2002"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette on trouve les ouvrages qui traitent de la r\u00e9gion b\u00e2loise, s'\u00e9tendant sur le canton de B\u00e2le, le sud-est de l'Alsace et le sud du pays de Bade. Les ouvrages qui traitent des pays rh\u00e9nans depuis B\u00e2le jusqu'\u00e0 Mayence se trouvent sous la vedette Rh\u00e9nans, Pays (sud)"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Rh\u00e9nans, Pays (sud)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/028706536",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040046206",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/158939441",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Regio_Basiliensis",
        "source": "WIKIPEDIA"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Basiliensis, Regio",
      "Regio Basiliensis",
      "TriRhena, Regio"
    ],
    "authorized_access_point": "B\u00e2le (Suisse ; r\u00e9gion)"
  },
  {
    "md5": "30d7b3938fed5f84d44126446e016203",
    "pid": "028724208",
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/028724208",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12050127s",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://d-nb.info/gnd/4118667-9",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)041186672",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/316747146",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Tunnel_du_Simplon",
        "source": "WIKIPEDIA"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Simplon, Tunnel du"
  },
  {
    "md5": "bc1c76ecaeac3f4d3ebb7b0269278ffe",
    "pid": "028931491",
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/028931491",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)949642762",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/173637213",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "L\u00e9man, Lac (r\u00e9gion)"
  },
  {
    "md5": "ca5bec865c9e0097d289f0a1f3e31b79",
    "pid": "028988310",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Petit Robert des noms propres 2016",
          "Grand Larousse universel",
          "L'atlas National geographic, 2007 : Schwytz",
          "Wikip\u00e9dia : canton de Schwytz [ou Schwyz] - https://fr.wikipedia.org (2017-10-21)",
          "Statoids - http://www.statoids.com (2017-10-21)",
          "Kanton Schwyz - https://www.sz.ch (2017-10-21)",
          "Dict. historique de la Suisse : Schwytz (canton) - http://www.hls-dhs-dss.ch (2017-10-21)"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Canton germanophone du centre-est ; capitale : Schwyz. Il est un des 4 cantons historiques ayant donn\u00e9 naissance \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration helv\u00e9tique au 19e si\u00e8cle, apr\u00e8s avoir souvent lutt\u00e9 contre les Habsbourg. Son nom a donn\u00e9 naissance \u00e0 celui du pays tout entier - dans sa version allemande 'Schweiz'. Pour la ville comme pour le canton, on peut dire aussi \"Schwytz\", qui est une graphie romande, mais dans sa version fran\u00e7aise, la Constitution suisse emploie le terme \"Schwyz"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Suisse - Cantons"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/028988310",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb120709591",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040540197",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/134271490",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Cat\u00e9gorie:Canton_de_Schwytz",
        "source": "WIKIPEDIA"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "G\u00e9ographie de l'Europe",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "914"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Kanton Schwyz (Suisse)",
      "Pays de Schwyz (Suisse)",
      "Schweitz (Suisse ; canton)",
      "Schwytz (Suisse ; canton)",
      "Svitto (Suisse ; canton)",
      "Sviz (Suisse ; canton)"
    ],
    "authorized_access_point": "Schwyz (Suisse ; canton)"
  },
  {
    "md5": "633d7b2a486c35a64a9868ac8dce10b8",
    "pid": "028992318",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GDEL. SY 1990/91"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Suisse - Cantons"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/028992318",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040680649",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/20144647636134910488",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Zoug (Suisse ; canton)"
  },
  {
    "md5": "72ecc8b6a0ad0092ed2068eb45fd53ef",
    "pid": "02899275X",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GDEL. SY 1990/91"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Suisse - Cantons"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/02899275X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12071302n",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040519937",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/144820199",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/152454816",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Schaffhouse",
        "source": "WIKIPEDIA"
      }
    ],
    "relation_pid": {
      "type": "redirect_from",
      "value": "197672701"
    },
    "variant_access_point": [
      "Schaffhausen (Suisse ; canton)"
    ],
    "authorized_access_point": "Schaffhouse (Suisse ; canton)"
  },
  {
    "md5": "158ec07faa8a1ffd8801596da865c2a5",
    "pid": "029036690",
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/029036690",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040772756",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://d-nb.info/gnd/4077275-5<",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/2253148574262324430007",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Alpes suisses"
    ],
    "authorized_access_point": "Alpes (Suisse)"
  },
  {
    "md5": "573af1b964e87fc62ce0175c823f57ea",
    "pid": "029201098",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GDEL. Grand-Saint-Bernard (Italie et Suisse) ; Laval RVM, 1990-08",
          "GeoNames (2017-07-06)"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Le col du Grand-Saint-Bernard, anciennement appel\u00e9 col du Mont-Joux, est un col de montagne routier des Alpes pennines, situ\u00e9 \u00e0 2 469 m\u00e8tres d'altitude en Valais sur la commune de Bourg-Saint-Pierre en Suisse. La fronti\u00e8re avec l'Italie (commune de Saint-Rh\u00e9my-en-Bosses) passe quelques centaines de m\u00e8tres au sud-ouest du col. Il s\u00e9pare la vall\u00e9e du m\u00eame nom, en Vall\u00e9e d'Aoste au sud, du val d'Entremont, situ\u00e9 en Valais au nord et constitue un passage entre le mont Mort et la pointe de Dr\u00f4ne, tous deux situ\u00e9s sur la fronti\u00e8re italio-suisse. C'est le troisi\u00e8me plus haut col routier des Alpes suisses et le septi\u00e8me plus haut d'Italie"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/029201098",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12087709t",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040940888",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-588)4094088-3",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/5670150567623106370006",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/240823931",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Col_du_Grand-Saint-Bernard",
        "source": "WIKIPEDIA"
      }
    ],
    "relation_pid": {
      "type": "redirect_from",
      "value": "202981762"
    },
    "variant_access_point": [
      "Saint-Bernard, Grand- (col)",
      "Grosser Sankt Bernhard",
      "Gran San Bernardo",
      "Great Saint Bernard Pass",
      "Colle del Gran San Bernardo",
      "Grand-Saint-Bernard, Col du (Valais, Suisse)"
    ],
    "authorized_access_point": "Grand-Saint-Bernard (col)"
  },
  {
    "md5": "d8b5efb2ae63476558d2ada82880438b",
    "pid": "029805287",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Atlas Le Monde",
          "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/002802/2017-11-16/, 2024-02-20",
          "Sion et Mayens-de-Sion / Louis Courthion, 1910"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Ville situ\u00e9e dans le canton du Valais ; chef-lieu du canton"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/029805287",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12135301m",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040774678",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040774678",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://d-nb.info/gnd/4077467-3",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/316751302",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Sitten (Suisse)"
    ],
    "authorized_access_point": "Sion (Valais, Suisse)"
  },
  {
    "md5": "f9658358a32810397df757570d432357",
    "pid": "030519799",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Wikip\u00e9dia : ch\u00e2teau de Val\u00e8re - https://fr.wikipedia.org (2021-08-10)",
          "Wikipedia : Basilica di Val\u00e8re, castello di Val\u00e8re - https:/:it.wikipedia.org (2021-08-10)",
          "Wikipedia : Basilique de Val\u00e8re (oder Basilika von Valeria, Schloss Valeria) - https://de.wikipedia.org (2021-08-10)",
          "Petit Robert des noms propres, 2015 (art. : Sion) : \u00e9glise Notre-Dame de Val\u00e8re",
          "Grand Larousse universel (art. : Sion) : \u00e9glise Notre-Dame de Val\u00e8re",
          "Guides Voir : Suisse, 2012",
          "Sion Tourisme : ch\u00e2teau de Val\u00e8re (interface en fran\u00e7ais), Schloss Valeria (interface en allemand) - https://siontourisme.ch (2021-08-10)"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Le \"ch\u00e2teau de Val\u00e8re\", qui couronne la colline du m\u00eame nom dominant Sion, est en r\u00e9alit\u00e9 une \u00e9glise fortifi\u00e9e des 12e-13e si\u00e8cles, \u00e9glise entour\u00e9e de maisons qui furent r\u00e9sidence des chanoines de la cath\u00e9drale de la ville, le tout prot\u00e9g\u00e9 par une enceinte (remparts et tours), le clocher de l'\u00e9glise \u00e9tant en quelque sorte le donjon de ce v\u00e9ritable petit bourg m\u00e9di\u00e9val. L'\u00e9glise Notre-Dame de Val\u00e8re fut \u00e9lev\u00e9e au rang de basilique (mineure) sous le pontificat de Jean-Paul II, en 1987. Ses chapiteaux sont romans, ses fresques, gothiques ; son orgue de la fin du 14e si\u00e8cle est le plus ancien du monde sur lequel on peut encore jouer. Le complexe abrite le Mus\u00e9e d'histoire du Valais"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCA",
        "identifiedBy": {
          "type": "uri",
          "value": "http://id.loc.gov/authorities/names/n91123541",
          "source": "LCA"
        },
        "authorized_access_point": "Notre-Dame de Val\u00e8re (Church : Sion, Switzerland)"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/030519799",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12191796h",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)042499909",
        "source": "GND"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Religion (ouvrages g\u00e9n\u00e9raux et comparatifs)",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "200"
      },
      {
        "name": "Art et science militaires",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "355"
      },
      {
        "name": "Architecture",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "720"
      },
      {
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "914"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Basilica di Val\u00e8re (Sion, Valais, Suisse)",
      "Basilika von Valeria (Sion, Valais, Suisse)",
      "Basilique de Val\u00e8re (Sion, Valais, Suisse)",
      "Basilique Notre-Dame de Val\u00e8re (Sion, Valais, Suisse)",
      "Castello di Val\u00e8re (Sion, Valais, Suisse)",
      "Ch\u00e2teau de Val\u00e8re (Sion, Valais, Suisse)",
      "\u00c9glise Notre-Dame de Val\u00e8re (Sion, Valais, Suisse)",
      "Kirche von Valeria (Sion, Valais, Suisse)",
      "Notre-Dame de Val\u00e8re, Basilique (Sion, Valais, Suisse)",
      "Schloss Valeria (Sion, Valais, Suisse)",
      "Val\u00e8re, Ch\u00e2teau de (Sion, Valais, Suisse)",
      "Valeria, Schloss (Sion, Valais, Suisse)"
    ],
    "authorized_access_point": "Sion (Valais, Suisse) - Ch\u00e2teau de Val\u00e8re"
  },
  {
    "md5": "99ab64574732f58131461a1198b4f22f",
    "pid": "030575257",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GDEL. SY 1990/91"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Genevois"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Suisse - Cantons"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/030575257",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040201384",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://d-nb.info/gnd/4020138-7",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/159388627",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Gen\u00e8ve (Suisse ; canton)"
  },
  {
    "md5": "5199e9499e2664255a30c0ae1c672d9a",
    "pid": "031211097",
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/031211097",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12246994q",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040658236",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/621144783051845602289",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Suisse occidentale"
    ],
    "authorized_access_point": "Suisse (ouest)"
  },
  {
    "md5": "4dbf7608bb4207e46fc899dce7473146",
    "pid": "031649424",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GeoNames (2018-06-27)"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Aix-la-Chapelle est une ville d'Allemagne situ\u00e9e dans le Land de Rh\u00e9nanie-du-Nord-Westphalie. Elle se situe \u00e0 5 km de la jonction des fronti\u00e8res de l'Allemagne, des Pays-Bas et de la Belgique. C'est la ville la plus \u00e0 l'ouest de l'Allemagne",
          "Coordonn\u00e9es en degr\u00e9s s\u00e9xag\u00e9simaux : N 50\u00b046\u203236\u2033 / E 6\u00b005\u203200\u2033"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Rh\u00e9nanie du Nord-Westphalie (Allemagne)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/031649424",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12282480h",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040000079",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/124330404",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "relation_pid": {
      "type": "redirect_from",
      "value": "228265843"
    },
    "variant_access_point": [
      "Aachen",
      "Aken",
      "Akwizgran",
      "Aquisgr\u00e1n",
      "Aquisgrano"
    ],
    "authorized_access_point": "Aix-la-Chapelle (Allemagne ; r\u00e9gion)"
  },
  {
    "md5": "3b235193ed1de3a125dae22d380760e5",
    "pid": "032861621",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GLU. \u00d6sterreich-Ungarn ; SWD, 1991"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette, on trouve les ouvrages qui traitent de l'ensemble de l'Autriche-Hongrie (1867-1918). Les ouvrages qui traitent plus particuli\u00e8rement des parties autrichienne et hongroise de l'empire se trouvent sous les vedettes Autriche et Hongrie (suivies des subdivisions appropri\u00e9es)"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Europe du Centre-Est"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/032861621",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb123809301",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040756130",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/38146285364515371330",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Austro-hongroise, Monarchie",
      "Double Monarchie",
      "Empire austro-hongrois",
      "Monarchie austro-hongroise",
      "\u00f6sterreich-Ungarn",
      "Osztr\u00e1k-Magyar Mon\u00e1rchia"
    ],
    "authorized_access_point": "Autriche-Hongrie"
  },
  {
    "md5": "67f897d5271f5daa9e5b9446f23c9c0c",
    "pid": "033640874",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GDEL"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/033640874",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12448796p",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://d-nb.info/gnd/4041747-5",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040417476",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/304911054",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lac_de_Neuch\u00e2tel",
        "source": "WIKIPEDIA"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Neuch\u00e2tel, Lac (Neuch\u00e2tel, Suisse)",
      "Neuenburg, Lac (Neuch\u00e2tel, Suisse)"
    ],
    "authorized_access_point": "Neuch\u00e2tel, Lac de (Neuch\u00e2tel, Suisse)"
  },
  {
    "md5": "2fe3d5f7f01ab0d90093ad45bb31c3e4",
    "pid": "055302149",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Cervin (mont) ; GLU",
          "Cervin (Suisse et Italie) ; Laval RVM, 2000-01"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Sommet des Alpes Pennines, \u00e0 la fronti\u00e8re italo-suisse (4478 m.)"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/055302149",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb152909205",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://d-nb.info/gnd/4037992-9",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040379922",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/170262409",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Cervino, Monte",
      "Matterhorn (mont)"
    ],
    "authorized_access_point": "Cervin, Mont"
  },
  {
    "md5": "d7312c3254f0c2d94178edbebd7069f0",
    "pid": "071586709",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Grand Larousse universel",
          "Robert encyclop\u00e9dique des noms propres 2008",
          "Encycl. universalis - http://www.universalis-edu.com (2011-10-24)",
          "Wikip\u00e9dia - http://fr.wikipedia.org (2011-10-24)"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Capitale de la Lombardie"
        ],
        "noteType": "general"
      },
      {
        "label": [
          "Voir aussi la subdivision Et Milan [sans subd. g\u00e9ogr.] aux collectivit\u00e9s et aux personnes"
        ],
        "noteType": "seeReference"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/071586709",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11936471j",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)04037100X",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/112144814525470906849",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mediolanum",
        "source": "WIKIPEDIA"
      }
    ],
    "relation_pid": {
      "type": "redirect_from",
      "value": "181631121"
    },
    "classification": [
      {
        "name": "G\u00e9ographie de l'Europe",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "914"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Mediolanum (ville ancienne)",
      "Milan",
      "Milano (Italie)"
    ],
    "authorized_access_point": "Milan (Italie)"
  },
  {
    "md5": "2eb5d1f6dfc499429a1f2c6822c6bc02",
    "pid": "085560839",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GDEL"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/085560839",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb121645931",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040804003",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/30144647638547014341",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Biel (Suisse)"
    ],
    "authorized_access_point": "Bienne (Suisse)"
  },
  {
    "md5": "9aded22e21b9e41baf1174e7610eeca2",
    "pid": "085703419",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GDEL"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/085703419",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb14475513s",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040201392",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/55144647634843459675",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "G\u00e9ographie de l'Europe",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "914"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Gen\u00e8ve (Suisse ; r\u00e9gion)"
  },
  {
    "md5": "4d85ab7f707fb93cd4009f8108496b13",
    "pid": "097857300",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Grand Larousse universel",
          "Dict. de g\u00e9opolitique / dir. Y. Lacoste, 1993",
          "Laval RVM (en ligne), 2006-01-23"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Sous cette vedette on trouve les documents qui traitent de l'Occident selon les diff\u00e9rents sens du mot au cours de l'histoire, par opposition \u00e0 diff\u00e9rents Orients : par ex. Occident latin / Orient grec, Occident catholique / Orient orthodoxe, Chr\u00e9tient\u00e9 / Islam et Asie, pays occidentaux / pays socialistes, etc"
        ],
        "noteType": "general"
      },
      {
        "label": [
          "Voir aussi la subdivision Et l'Occident aux collectivit\u00e9s (\u00e0 l'exception des types de collectivit\u00e9s) et aux personnes"
        ],
        "noteType": "seeReference"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/097857300",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb150357447",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://d-nb.info/gnd/4079237-7",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040792374",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/66145602566901361640",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Histoire",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "900"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Occidentaux, Pays",
      "Ouest, Pays de l'",
      "Pays de l'Ouest",
      "Pays occidentaux"
    ],
    "authorized_access_point": "Occident"
  },
  {
    "md5": "0546f48c4dd787755884de6ea344eae1",
    "pid": "110868056",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Raron : Burg und Kirche / Redaktion: Alfred A. Schmid ; mit einem Vorwort von Nello Celio und Beitr\u00e4gen von Christoph Bernouli, Carl J. Burckhardt, Am\u00e9d\u00e9e Cachin... [et al.]. - Basel : Birkh\u00e4user, cop. 1972"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Village suisse situ\u00e9 dans le canton du Valais. Tombe du po\u00e8te Rainer Maria Rilke"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/110868056",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/149281369",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)041048989",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rarogne",
        "source": "WIKIPEDIA"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Raron (Valais, Suisse)"
    ],
    "authorized_access_point": "Rarogne (Valais, Suisse)"
  },
  {
    "md5": "d9fc1e611df3488716a376e848a6fd3a",
    "pid": "114526591",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GDEL",
          "https://www.vs.ch/web/communes/-/bas-valais, 2022-09-27",
          "\u00c0 la d\u00e9couverte de trois r\u00e9gions alpines, une culture : Bas-Valais, vall\u00e9e d'Aoste, Haute-Savoie - Savoie, 2000"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "R\u00e9gion du Canton du Valais comprenant les districts de Monthey, St-Maurice, Entremont et Martigny"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Valais (Suisse)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/114526591",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb144160064",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040786528",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/51144647641031129112",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "G\u00e9ographie de l'Europe",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "914"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Valais, Bas- (Suisse)"
    ],
    "authorized_access_point": "Bas-Valais (Suisse)"
  },
  {
    "md5": "7ff8a470ffcad120e6ff4e0fda04ae73",
    "pid": "116317825",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Le glacier de l'Aletsch et le lac de M\u00e4rjelen / Roland Bonaparte. Paris : 1889."
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "E 8\u00b04' / N 46\u00b026'"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/116317825",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb15240705p",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040721000",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/170096434",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Aletschgletscher (Suisse)",
      "Grosser Aletschgletscher (Valais, Suisse)",
      "Glacier d'Aletsch (Valais, Suisse)",
      "Aletsch, Glacier d' (Valais, Suisse)",
      "Grand Glacier d'Aletsch (Valais, Suisse)"
    ],
    "authorized_access_point": "Aletsch, Grand Glacier d' (Valais, Suisse)"
  },
  {
    "md5": "d4a659f9fee059c7afd1e3af983b147f",
    "pid": "116459425",
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/116459425",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/55148570478224310503",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)947297987",
        "source": "GND"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Albanie (nord)"
  },
  {
    "md5": "efdab2ef904bf4fa2ec446f9b66e1b2e",
    "pid": "127372547",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Tunnel de base du L\u00f6tschberg : de la roche au chemin de fer / Felix freank, 2008",
          "https://fr.wikipedia.org/wiki/Tunnel_de_base_du_L%C3%B6tschberg, 2022-09-13"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Tunnel ferroviaire qui relie le canton du Valais \u00e0 celui de Berne. Inaugur\u00e9 en 2007."
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/127372547",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/139148570539024310972",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)96475455X",
        "source": "GND"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Tunnel de base du L\u00f6tschberg (Suisse)",
      "L\u00f6tschberg Basistunnel (Suisse)"
    ],
    "authorized_access_point": "L\u00f6tschberg, Tunnel de base du (Suisse)"
  },
  {
    "md5": "a893e9b2d5dc6c79077b8c9c14300686",
    "pid": "144820072",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Uebersichstkarte zum Relief der Monterosa-Gruppe / von X. Imfeld, 1880",
          "GLU"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Massif des Alpes Pennines partag\u00e9 entre la Suisse (canton du Valais) et l'Italie."
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/144820072",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/136148570652124311276",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)041152077",
        "source": "GND"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Monte Rosa, Massif du"
    ],
    "authorized_access_point": "Mont-Rose, Massif du"
  },
  {
    "md5": "d8bf58b68f1fa33c75f617d62ba3c26f",
    "pid": "14704233X",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Le 5/10/ 2010 : http://fr.wikipedia.org/wiki/Val_de_Bagnes"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Vall\u00e9e de Suisse dans le district d'Entremont en Valais"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/14704233X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/241474357",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://d-nb.info/gnd/4107510-9",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)041075102",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Val_de_Bagnes",
        "source": "WIKIPEDIA"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Val de Bagnes (Suisse ; vall\u00e9e)",
      "Baniental",
      "Bangital",
      "Vall\u00e9e de Bagnes (Valais, Suisse)"
    ],
    "authorized_access_point": "Bagnes, Vall\u00e9e de (Valais, Suisse)"
  },
  {
    "md5": "a3479ba5c5f14e316e29ffe233ebe6e0",
    "pid": "150220200",
    "note": [
      {
        "label": [
          "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb152923816/UNIMARC 2011-02-21",
          "20 Jahre Furggent\u00e4lti: Permafrostuntersuchungen auf der Gemmi / Bernhard Krummenacher .... - Bern : Geogr. Inst. d. Univ., 2008"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Coordonn\u00e9es g\u00e9ographiques : E 7\u00b037' / N 46\u00b024'"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/150220200",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/118148570517524310836",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040717003",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040717003",
        "source": "GND"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Gemmi, Col de la (Valais, Suisse)"
  },
  {
    "md5": "1b37f32cf5e62aafb681f7e333c14080",
    "pid": "157143392",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Topographischer atlas der Schweiz : im masstab der original aufnahmen / nach dem Bundesgesetze vom 18. Dezember 1868 durch das eidgen\u00f6ssische Stabsb\u00fcreau unter der direktion von Oberst Siegfried ver\u00f6ffentlicht",
          "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/008388/2012-01-06, 2022-07-27"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Partie orientale de la vall\u00e9e de Vi\u00e8ge dans le canton du Valais (Suisse) qui, en amont de Stalden, se subdivise en deux vall\u00e9es en direction du sud, celles de Saint-Nicolas et de Saas"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/157143392",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/125148570562224311120",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://d-nb.info/gnd/4105151-8",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)041051513",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vall\u00e9e_de_Saas",
        "source": "WIKIPEDIA"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Saas (Valais, Suisse ; r\u00e9gion)",
      "Saastal (Valais, Suisse)",
      "Vall\u00e9e de Saas (Valais, Suisse)"
    ],
    "authorized_access_point": "Saas, Vall\u00e9e de (Valais, Suisse)"
  },
  {
    "md5": "52a1cdfd866dcc68baab7b914d5227e8",
    "pid": "157143422",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Topographischer atlas der Schweiz : im masstab der original aufnahmen / nach dem Bundesgesetze vom 18. Dezember 1868 durch das eidgen\u00f6ssische Stabsb\u00fcreau unter der direktion von Oberst Siegfried ver\u00f6ffentlicht"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/157143422",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/8682148574329724430000",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://d-nb.info/gnd/4119238-2",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)041192389",
        "source": "GND"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Zermatt (Valais, Suisse ; r\u00e9gion)"
  },
  {
    "md5": "aa412770544a6e7d8576109efb942e4b",
    "pid": "161911846",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Aesch. ein fr\u00fchmittelelterliches Gr\u00e4berfeld / Chantal Hartmann ; mit Beitr\u00e4gen von Andreas Cueni und Antoinette Rast-Eicher, 2009"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Commune du canton de Lucerne au bord du Hallwiler See"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/161911846",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/238806520",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)968963935",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Eich_(Lucerne)",
        "source": "WIKIPEDIA"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Aesch (Canton de Lucerne, Suisse)",
      "Aesch (Kanton Luzern, Schweiz)"
    ],
    "authorized_access_point": "Aesch (Lucerne, Suisse)"
  },
  {
    "md5": "f176e3296f3dad69c215812dc0844b91",
    "pid": "185110363",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Carte nationale de la Suisse 1:50 000. 273 : Montana / Service topographique f\u00e9d\u00e9ral, 1974",
          "https://fr.wikipedia.org/, 2020-11-30"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Ancienne commune du canton du Valais, situ\u00e9e dans le district de Sierre. Elle fusionna le 1er janvier 2017 avec Mollens, Chermignon et Randogne pour former Crans-Montana."
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/185110363",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb160481737",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/131144648658835357814",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://d-nb.info/gnd/4275006-4",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)042750067",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "Q70186",
        "source": "WIKIDATA"
      }
    ],
    "relation_pid": {
      "type": "redirect_from",
      "value": "250838443"
    },
    "authorized_access_point": "Montana (Valais, Suisse)"
  },
  {
    "md5": "5de5e5b97b3a1877b436203b7f326f56",
    "pid": "198231288",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Note sur la G\u00e9ologie des environs de Lou\u00e8che-les-Bains / par le Dr Phil. de La Harpe, 1877"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/198231288",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040995623",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/144250507",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Lo\u00e8che-les-Bains",
        "source": "WIKIPEDIA"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Lou\u00e8che-les-Bains (Valais, Suisse)",
      "Leukerbad (Valais, Suisse)"
    ],
    "authorized_access_point": "Lo\u00e8che-les-Bains (Valais, Suisse)"
  },
  {
    "md5": "e23cf57c69aa4106febfd3e5a19b6e7f",
    "pid": "237279614",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Source manuscrite\u00a0: Journal de voyage / par MM. Regnault et Sauvage, \u00c9l\u00e8ves ing\u00e9nieurs, 1835 (manuscrit conserv\u00e9 \u00e0 la biblioth\u00e8que de l\u2019\u00c9cole des mines de Paris MINES ParisTech sous la cote J 1835 (43) )",
          "GeoNames (2019-07-26)"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Commune du canton du Valais (Suisse).",
          "N 46\u00b019\u203202\u2033 / E 7\u00b038\u203203\u2033"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/237279614",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/241846356",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://d-nb.info/gnd/4393124-8",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)946153248",
        "source": "GND"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Leuk (Valais, Suisse)",
      "Lou\u00e8che (Valais, Suisse)",
      "Lo\u00e8che-Ville (Valais, Suisse)"
    ],
    "authorized_access_point": "Lo\u00e8che (Valais, Suisse)"
  },
  {
    "md5": "5eef1e9c914c82ba5d0a269b1dbfe737",
    "pid": "25887421X",
    "note": [
      {
        "label": [
          "https://fr.wikipedia.org/wiki/District_des_Franches-Montagnes"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Suisse, canton de Jura"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/25887421X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)04259634",
        "source": "GND"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Franches-Montagnes (Suisse)"
  },
  {
    "md5": "e1e6ca6b5cbb5e7f08632744bf00341b",
    "pid": "260966401",
    "note": [
      {
        "label": [
          "L'int\u00e9rieur du temple de La Sagne apr\u00e8s r\u00e9novation / Galley, Christian,, photographe (cr\u00e9ateur), 2001",
          "Visualisation sur SITN- G\u00e9oportail du syst\u00e8me d'information du territoire neuch\u00e2telois https://sitn.ne.ch, 2022-03-14"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/260966401",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/93164959497624020651",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)964991500",
        "source": "GND"
      }
    ],
    "relation_pid": {
      "type": "redirect_from",
      "value": "261065416"
    },
    "authorized_access_point": "La Sagne (Neuch\u00e2tel, Suisse)"
  },
  {
    "md5": "edcef52c2207c2ed8c03e812344aee65",
    "pid": "261121162",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Saint-L\u00e9onard de jadis et de nagu\u00e8re / Barth\u00e9l\u00e9my Gillioz, 2021",
          "https://www.st-leonard.ch/index.php/en-bref, 2022-03-22"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Commune situ\u00e9e dans le canton du Valais"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/261121162",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/102164959931224022033",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)954696867",
        "source": "GND"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Saint-L\u00e9onard (Valais, Suisse)"
  },
  {
    "md5": "7ab33eca31f1736c6447842791142a4d",
    "pid": "26144722X",
    "note": [
      {
        "label": [
          "L'or de Mund / Rolf Jeitziner, Barbara Seiler, 2021",
          "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mund_(Valais), 2022-03-31"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Village situ\u00e9 dans le Haut-Valais"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/26144722X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/340164960096024022192",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)941147797",
        "source": "GND"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Mund (Valais, Suisse)"
  },
  {
    "md5": "0c834e3106967e9a84fbe5ba0e59e3c9",
    "pid": "263259935",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Bettmeralp : das Wimmelbuch / Gabriel Giger, 2022",
          "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/050027/2016-10-27/"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/263259935",
        "source": "IDREF"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Bettmeralp (Suisse)"
  },
  {
    "md5": "83596dd4aa3a366606041cce503e0593",
    "pid": "263837920",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Souvenirs d'un glacier / Corinne Vionnet, 2019",
          "https://www.larousse.fr/encyclopedie/divers/glacier_du_Rh%C3%B4ne/140851, 2022-08-10"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Glacier d'o\u00f9 le Rh\u00f4ne prend sa source ; situ\u00e9 dans le Haut-Valais"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/263837920",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Glacier_du_Rh\u00f4ne",
        "source": "WIKIPEDIA"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)041170008",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/315125827",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Rh\u00f4ne (Suisse ; glacier)",
      "Glacier du Rh\u00f4ne (Suisse)",
      "Rottengletscher (Suisse)",
      "Rhonegletscher (Suisse)"
    ],
    "authorized_access_point": "Rh\u00f4ne, Glacier du (Suisse)"
  },
  {
    "md5": "d941b2e21e2253e859999b84ba58ebab",
    "pid": "264287010",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Sierre et la Noble Contr\u00e9e / par Fran\u00e7ois de Preux ; photogr. M.-F. Chiffelle ; [couv. dessin\u00e9e par Andr\u00e9 Rosselet], 1951",
          "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sierre, 2022-09-09"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Ville et commune du canton du Valais"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/264287010",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb169098180",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040774244",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-588)4077424-7",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://d-nb.info/gnd/4077424-7",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/612169442775025340005",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "relation_pid": {
      "type": "redirect_from",
      "value": "271323337"
    },
    "variant_access_point": [
      "Siders (Valais, Suisse)"
    ],
    "authorized_access_point": "Sierre (Valais, Suisse)"
  },
  {
    "md5": "92e54d5303cd7fab20b65171186faf5b",
    "pid": "264406095",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Passage de la T\u00eate Noire, Vall\u00e9e du Trient, 1863",
          "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vall%C3%A9e_du_Trient, 2022-09-15"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Vall\u00e9e situ\u00e9e dans le Bas-Valais"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/264406095",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/247827636",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)955884152",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Vall\u00e9e_du_Trient",
        "source": "WIKIPEDIA"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Vall\u00e9e du Trient (Valais, Suisse)"
    ],
    "authorized_access_point": "Trient, Vall\u00e9e du (Valais, Suisse)"
  },
  {
    "md5": "11e76bb19f4aeedecb94fd76a9b2d007",
    "pid": "264644093",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Agrisculptures / Maximilien Urfer ; essais : Rapha\u00ebl Brunner et Eric Felley ; direction de publication : St\u00e9phane Fretz, 2019",
          "https://www.vs.ch/web/communes/-/valais-central, 2022-09-27"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "R\u00e9gion du Canton du Valais comprenant les districts de Conthey, Sion, Sierre et d'H\u00e9rens"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/264644093",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/2685166600430118000000",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)952816407",
        "source": "GND"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Valais central (Suisse)"
  },
  {
    "md5": "d4b26032294e41b3008f51d0fbd9b688",
    "pid": "264645081",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Les sobriquets des localit\u00e9s du Valais romand ; Articles historiques sur le Valais ; Histoire du Vieux Chablais / Raphy Rappaz, 1976",
          "https://www.valais4you.ch/fr/le-valais-en-quelques-mots/habitat, 2022-09-27"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Partie francophone du canton du Valais"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/264645081",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/75166600409218000002",
        "source": "VIAF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)993248810",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "Valais romand",
        "source": "GND"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Valais francophone (Suisse)"
    ],
    "authorized_access_point": "Valais romand (Suisse)"
  },
  {
    "md5": "c0b78a6facbce91ddba7bedfe156ccca",
    "pid": "271321628",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Sowjetischer Pavillon : Substanz oder Erscheinung / Peter Zirkel (Hg.) ; [mit Fotografien von] Till Schuster, M Books, 2021",
          "https://peterzirkel.de/sowjetischer-pavillon/, 2023-08-02"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Construit en 1924 comme hall d'exposition par les architectes Oskar Pusch et Carl Kr\u00e4mer. Le b\u00e2timent a servi de pavillon d'exposition pour l'URSS. Depuis le d\u00e9but des ann\u00e9es 1990, il est utilis\u00e9 comme archives municipales"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/271321628",
        "source": "IDREF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Sowjetischer Pavillon (Leipzig, Allemagne)",
      "Achilleion (Leipzig, Allemagne)",
      "Pavillon sovi\u00e9tique (Leipzig, Allemagne)"
    ],
    "authorized_access_point": "Leipzig (Allemagne)"
  },
  {
    "md5": "fb4b44bbfa5c9600c4cca5ed11b72bb0",
    "pid": "271323337",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Atlas universel / \"Le Monde\", S\u00e9lection du \"Reader's digest\", 1993",
          "Ville de Sierre - http://www.sierre.ch (2014-09-12)"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Ville du canton du Valais, district de Sierre"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCA",
        "identifiedBy": {
          "type": "uri",
          "value": "http://id.loc.gov/authorities/names/n85344685",
          "source": "LCA"
        },
        "authorized_access_point": "Sierre (Switzerland)"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/271323337",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb169098180",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "914"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Siders (Suisse)"
    ],
    "authorized_access_point": "Sierre (Suisse)"
  },
  {
    "md5": "90c31e33485c8af3a47b2f88f11d214a",
    "pid": "271323353",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Site officiel de la commune - http://www.kippel.ch (2010-07-16)"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/271323353",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb15189407c",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Kypil (Valais, Suisse)"
    ],
    "authorized_access_point": "Kippel (Valais, Suisse)"
  },
  {
    "md5": "528fe09670e33aa44d7d5d95eb48653d",
    "pid": "271323426",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Wikip\u00e9dia - http://fr.wikipedia.org (2014-04-24)",
          "Guides bleus : Suisse, 1991",
          "Dict. historique de la Suisse - http://www.hls-dhs-dss.ch (2014-04-24)"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Ancienne commune du Valais, qui a fusionn\u00e9 le 1er janvier 2009 avec les 5 autres communes du val d'Anniviers pour former la commune d'Anniviers"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCA",
        "identifiedBy": {
          "type": "uri",
          "value": "http://id.loc.gov/authorities/names/n83221461",
          "source": "LCA"
        },
        "authorized_access_point": "Grimentz (Switzerland)"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/271323426",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12068132h",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "914"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Anniviers (Suisse)"
    ],
    "authorized_access_point": "Grimentz (Suisse)"
  },
  {
    "md5": "e6de4217e2eb56fe8a5e953e2e1c6b4b",
    "pid": "271323485",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GDEL"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/271323485",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12131962h",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Collombey-Muraz (Suisse)"
  },
  {
    "md5": "b8427f972bfa30177dc67087529f6964",
    "pid": "271323515",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Wikip\u00e9dia - http://fr.wikipedia.org (2015-04-30)",
          "Dict. historique de la Suisse (art. : Port-Valais) - http://www.hls-dhs-dss.ch (2015-05-18)"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Localit\u00e9 de la commune de Port-Valais dans le canton du Valais, situ\u00e9e au sud du lac L\u00e9man et proche de la fronti\u00e8re fran\u00e7aise"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCA",
        "identifiedBy": {
          "type": "uri",
          "value": "http://id.loc.gov/authorities/names/n83224886",
          "source": "LCA"
        },
        "authorized_access_point": "Bouveret (Switzerland)"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/271323515",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb169627006",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-588)4697744-2",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/113144647637759345491",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "914"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Bouveret, Le (Valais, Suisse)",
      "Bouveret (Valais, Suisse)",
      "Port-Valais (Valais, Suisse) - Village du Bouveret"
    ],
    "authorized_access_point": "Le Bouveret (Valais, Suisse)"
  },
  {
    "md5": "8c7e59deb2c8d41a5e8252a60a75da50",
    "pid": "271323523",
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/271323523",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb17010914h",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Val d'Illiez (Valais, Suisse ; vall\u00e9e)"
    ],
    "authorized_access_point": "Illiez, Val d' (Valais, Suisse ; vall\u00e9e)"
  },
  {
    "md5": "2db810daa89f34f9a8a89efbfc700021",
    "pid": "271323566",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Wikip\u00e9dia : Pays des Trois-Lacs - https://fr.wikipedia.org (2016-01-15)",
          "Wikipedia : Drei-Seen-Land - https://de.wikipedia.org (2016-01-15)",
          "Drei-Seen-Land / Pays des Trois-Lacs - http://www.bielersee.ch (2016-01-15)",
          "Jura & Trois-Lacs - http://www.paysdestroislacs.ch (2016-01-15)"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "R\u00e9gion (notamment viticole) du nord-ouest de la Suisse, autour des trois lacs de Bienne, Morat et Neuch\u00e2tel (ainsi qu'une partie du bassin moyen de l'Aar), recouvrant pour partie 3 cantons de la Suisse romande (Fribourg, Neuch\u00e2tel, Vaud) et 1 de la Suisse al\u00e9manique (Berne)"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/271323566",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb170172206",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "914"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Drei-Seen-Land (Suisse)",
      "Pays des Trois-Lacs (Suisse)",
      "R\u00e9gion des Trois-Lacs (Suisse)",
      "Trois-Lacs (Suisse ; r\u00e9gion)"
    ],
    "authorized_access_point": "Trois-Lacs, Pays des (Suisse)"
  },
  {
    "md5": "ea5330b04fb1837acea41d85b002ba4c",
    "pid": "271323590",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Coordonn\u00e9es g\u00e9ographiques : E 7\u00b036' / N 47\u00b033'"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/271323590",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb152399861",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040046176",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/3925169442785525340002",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "B\u00e2le-Ville (Suisse)",
      "Basel-Stadt (Suisse)",
      "Basilea Citta (Suisse)",
      "Basilea",
      "Basilia",
      "Basilea Rauracorum",
      "Colonia Munatiana",
      "Athenae Rauracae",
      "Bazela",
      "Baesula",
      "Basula",
      "Baille",
      "Baalle",
      "Basle"
    ],
    "authorized_access_point": "B\u00e2le (B\u00e2le-Ville, Suisse)"
  },
  {
    "md5": "10c57f8501c022e40c13a450cb672948",
    "pid": "271323663",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Geonames - http://www.geonames.org (2014-09-12)",
          "Atlas universel / \"Le Monde\", S\u00e9lection du \"Reader's digest\", 1993"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Commune du canton du Valais"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCA",
        "identifiedBy": {
          "type": "uri",
          "value": "http://id.loc.gov/authorities/names/n83239447",
          "source": "LCA"
        },
        "authorized_access_point": "Vouvry (Switzerland)"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/271323663",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb16909821w",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "914"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Vouvry (Suisse)"
  },
  {
    "md5": "daf5485db2ea0beba624a685a79844b5",
    "pid": "27132368X",
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/27132368X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb169778199",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Gr\u00e4chen (Valais, Suisse)"
  },
  {
    "md5": "4e4b604b1ec26ac068d307d8ca30964e",
    "pid": "271323698",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Coordonn\u00e9es g\u00e9ographiques : E 7\u00b048' / N 46\u00b011'"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/271323698",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb15301322r",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)952907682",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/5819169442791125340000",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Zaniglas",
      "Saniglaas"
    ],
    "authorized_access_point": "Saint Nicolas (Valais, Suisse)"
  },
  {
    "md5": "2646327eb078c75fa4466625a6f24280",
    "pid": "271323728",
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/271323728",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb170109286",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Troistorrents (Valais, Suisse)"
  },
  {
    "md5": "ee42f3e7c54b5e6ae44747e3cc551352",
    "pid": "271323752",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Dictionnaire historique de la Suisse - http://www.hls-dhs-dss.ch/textes/f/F2757.php (2010-07-16)"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/271323752",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb15171340s",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Uffen der Blattun (Valais, Suisse)",
      "Eisten (Valais, Suisse)",
      "Ried (Valais, Suisse)",
      "Weissenried (Valais, Suisse)",
      "Fafleralp (Valais, Suisse)",
      "K\u00fchmatt (Valais, Suisse)"
    ],
    "authorized_access_point": "Blatten (Valais, Suisse)"
  },
  {
    "md5": "0b75ba28e5ecb83e276f6ac529886c46",
    "pid": "271323957",
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/271323957",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb170137616",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Leysin (Vaud, Suisse)"
  },
  {
    "md5": "1e2a3bc8ebc1159a505cf80551927955",
    "pid": "271323973",
    "note": [
      {
        "label": [
          "L'atlas National geographic, 2007",
          "Petit Robert des noms propres 2015 (art. : Morat [ville])",
          "Grand Larousse universel (art. : Morat [ville])",
          "Guides Voir : Suisse, 2006"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Lac de Suisse romande (canton de Fribourg), proche de celui de Neuch\u00e2tel"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": {
          "type": "uri",
          "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85087214",
          "source": "LCSH"
        },
        "authorized_access_point": "Morat, Lake of (Switzerland)"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/271323973",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb170195106",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "914"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Murtensee (Suisse)"
    ],
    "authorized_access_point": "Morat, Lac de (Suisse)"
  },
  {
    "md5": "2021cb4a2bf67d4b37d77322b097296d",
    "pid": "271324015",
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/271324015",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb153071261",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Moutier (Berne, Suisse)"
  },
  {
    "md5": "51a109a94d96fbdad1b01f4740998ccb",
    "pid": "271324031",
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/271324031",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb15170908q",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Bex (Vaud, Suisse)"
  },
  {
    "md5": "259dcb7e8c9441dd436351a9d0f6602f",
    "pid": "271324058",
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/271324058",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb15292722s",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Hauderes, Les (Valais, Suisse)"
    ],
    "authorized_access_point": "Les Hauderes (Valais, Suisse)"
  },
  {
    "md5": "f4e58ef90fee591b3056b8978661938c",
    "pid": "271324074",
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/271324074",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb15286338t",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Saas Grund (Valais, Suisse)"
  },
  {
    "md5": "be627bc82578b05cb24254460bfc269a",
    "pid": "271324562",
    "note": [
      {
        "label": [
          "L'apothicairerie de l'h\u00f4pital de Dax / Xavier Petitcol, 2023"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/271324562",
        "source": "IDREF"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Dax (Landes)"
  },
  {
    "md5": "d43e35c11f9a16ed068d502e3e090c93",
    "pid": "271326441",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Atlas universalis (Val di Gressoney)",
          "Valle d'Aosta-Vall\u00e9e d'Aoste - http://www.regione.vda.it (2006-04-20)"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Vall\u00e9e du nord-est du Val d'Aoste au pied du Mont Rose, drain\u00e9e par le Lys. Elle est habit\u00e9e depuis le 13e si\u00e8cle par des Valaisiens (Walser) germanophones"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": {
          "type": "uri",
          "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh85057315",
          "source": "LCSH"
        },
        "authorized_access_point": "Gressoney Valley (Italy)"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/271326441",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12725205j",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "914"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Gressoney, Val di (Italie)",
      "Gressoney, Valle di (Italie)",
      "Gressoneytal (Italie)",
      "Lys, Vall\u00e9e du (Italie)",
      "Val de Gressoney (Italie)"
    ],
    "authorized_access_point": "Gressoney, Val de (Italie)"
  },
  {
    "md5": "2f570620f8f7ce96a69e3a52d9f29e75",
    "pid": "271326476",
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/271326476",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb15312266j",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Randa (Valais, Suisse)"
  },
  {
    "md5": "038450104d2161ce3dff42a03912a8fe",
    "pid": "271326484",
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/271326484",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb15288490p",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Engadin (Grisons, Suisse ; vall\u00e9e)",
      "Caput Oeni"
    ],
    "authorized_access_point": "Engadine (Grisons, Suisse ; vall\u00e9e)"
  },
  {
    "md5": "a2f78ce1651db1de4f9d2c2d1c60f3fd",
    "pid": "271326506",
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/271326506",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb152863395",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Saas Almagell (Valais, Suisse)"
  },
  {
    "md5": "8b1fb2bc02b04bb0a4d7aa9f9f6b74b4",
    "pid": "271326514",
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/271326514",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb170155227",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Grand Combin (Valais, Suisse ; mont)"
  },
  {
    "md5": "6cf76fe72d44f50fdd37bdb86488cd5e",
    "pid": "271326522",
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/271326522",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb170113472",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Trient (Valais, Suisse)"
  },
  {
    "md5": "3e1fc12e6dfe9f39c2be05a512766caa",
    "pid": "271326530",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Dictionnaire historique de la Suisse - http://www.hls-dhs-dss.ch/index.php (2010-07-17)"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/271326530",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb15285465r",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Binn (Wallis, Suisse)",
      "Buen (Valais, Suisse)",
      "Buyn (Valais, Suisse)",
      "Bun (Valais, Suisse)",
      "Schmidigehischere (Valais, Suisse)",
      "Ze Binne (Valais, Suisse)",
      "Wilere (Valais, Suisse)",
      "Giesse (Valais, Suisse)",
      "Heiligkreuz (Valais, Suisse)"
    ],
    "authorized_access_point": "Binn (Valais, Suisse)"
  },
  {
    "md5": "17b03f7f2fc10ce546261142583e1bbd",
    "pid": "271326557",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GeoNames : glacier du Gi\u00e9tro - http://www.geonames.org (2020-06-17)",
          "Wikip\u00e9dia : Glacier du Gi\u00e9tro - https://fr.wikipedia.org (2020-06-10)",
          "Les risques naturels en montagnes / F. Naaim-Bouvet, D. Richard, 2015 (p. 220",
          "Dict. historique de la Suisse (art. : Bagnes, Val de ; B\u00e2traz, La ; Glaciers ; Inondations ; Venetz, Ignace) - https://hls-dhs-dss.ch (2020-06-17)",
          "Examen de l'apologie des travaux du glacier du Gi\u00e9troz / J.-J. Blanc, 1825",
          "Glacier-Climat.com : glacier du Gi\u00e9tro/Gi\u00e9troz - https://www.glaciers-climat.com (2020-06-17)"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Glacier du sud-ouest des Alpes valaisanes, descendant du Mont Blanc de Cheilon, \u00e0 hauteur du barrage de Mauvoisin. Souvent en mouvement, ses d\u00e9b\u00e2cles caus\u00e8rent des d\u00e9sagr\u00e9ments en aval, notamment en juin 1818, lorsque la digue du barrage c\u00e9da soudainement, provoquant une inondation importante du val de Bagnes en contrebas, causant la mort de 44 personnes. Il porte le nom d'un village de la commune de Finhaut"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/271326557",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb17873174h",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "name": "Sciences de la Terre",
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "550"
      },
      {
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "914"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Ghiacciaio del Gi\u00e9troz (Suisse)",
      "Gi\u00e9tro, Glacier du (Suisse)",
      "Gietrozgletscher (Suisse)",
      "Glacier de Gi\u00e9tro (Suisse)",
      "Glacier de Gi\u00e9troz (Suisse)",
      "Glacier du Gi\u00e9tro (Suisse)",
      "Glacier du Gi\u00e9troz (Suisse)"
    ],
    "authorized_access_point": "Gi\u00e9troz, Glacier de (Suisse)"
  },
  {
    "md5": "8eeef5e50103b876b3641b2e3258678c",
    "pid": "271326603",
    "note": [
      {
        "label": [
          "https://www.beaumontenveron.fr"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/271326603",
        "source": "IDREF"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Beaumont-en-V\u00e9ron"
  },
  {
    "md5": "ae1ab489aa4d93bb05af2b76e6f435f7",
    "pid": "271326670",
    "note": [
      {
        "label": [
          "https://www.saint-germain-sur-vienne.com/"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/271326670",
        "source": "IDREF"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Saint-Germain-sur-Vienne (Indre-et-Loire)"
  },
  {
    "md5": "3008d11c7a98543768496691079e62e2",
    "pid": "271326700",
    "note": [
      {
        "label": [
          "https://www.annuaire-mairie.fr/mairie-pommiers-30.html"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/271326700",
        "source": "IDREF"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Pommiers (Gard)"
  },
  {
    "md5": "72a54d2b0573f85cc2a0ea5df023b5c0",
    "pid": "271326727",
    "note": [
      {
        "label": [
          "https://www.annuaire-mairie.fr/mairie-couziers.html"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/271326727",
        "source": "IDREF"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Couziers (Indre-et-Loire)."
  },
  {
    "md5": "32f0f99c66cb112b827bc1afef4ee28c",
    "pid": "271326751",
    "note": [
      {
        "label": [
          "https://cizay-la-madeleine.fr"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/271326751",
        "source": "IDREF"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Cizay-la-Madeleine (Maine-et-Loire)"
  },
  {
    "md5": "09929c4b42d8faeb7238f29ece031bfc",
    "pid": "27132676X",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Les Incas fondent un empire autour de Cuzco, en 1532 Pizzaro s'empare de Cuzco et fait ex\u00e9cuter Atahualpa"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/27132676X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb15366294s",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Incas, Empire des"
    ],
    "authorized_access_point": "P\u00e9rou, Empire Inca du (11..-1532)"
  },
  {
    "md5": "953fb1d993f4a1543e446e656769b715",
    "pid": "271326778",
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/271326778",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb120482807",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Monthey (Suisse ; r\u00e9gion)"
  },
  {
    "md5": "4612fb997297fa1b39941851ac704c6c",
    "pid": "271326786",
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/271326786",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb15291163g",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Fionnay (Valais, Suisse)"
  },
  {
    "md5": "1d2c333e6182f4926619966f42fde0df",
    "pid": "271326794",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Les sp\u00e9ciales de l'IGN / Europe : Suisse, 1994",
          "Dict. historique de la Suisse - http://www.hls-dhs-dss.ch (2016-01-16)",
          "Stadtgemeide Brig-Glis - http://www.brig-glis.ch (2016-01-11)"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Village du Valais, dans le Haut-Valais sur le Rh\u00f4ne, juste avant Glis, (ancienne) commune \u00e0 laquelle il \u00e9tait attach\u00e9, aujourd'hui composante de la commune de Brigue-Glis"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCA",
        "identifiedBy": {
          "type": "uri",
          "value": "http://id.loc.gov/authorities/names/nb2015012569",
          "source": "LCA"
        },
        "authorized_access_point": "Gamsen (Switzerland)"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/271326794",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb170165930",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "914"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Brigue-Glis (Suisse)"
    ],
    "authorized_access_point": "Gamsen (Suisse)"
  },
  {
    "md5": "f641e4e732da482d91d70722a46460ea",
    "pid": "271326808",
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/271326808",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb16981690w",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Martigny (Valais, Suisse). Ch\u00e2teau de la B\u00e2tiaz"
  },
  {
    "md5": "60f765323a605bacb4a828eb8a76b9cd",
    "pid": "271326824",
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/271326824",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb15331899b",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Issime (Val d'Aoste, Italie)"
  },
  {
    "md5": "da2a7da38069a326ab6fb6e713c66fdc",
    "pid": "271326832",
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/271326832",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb17015586g",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Lac de Champex (Valais, Suisse)"
    ],
    "authorized_access_point": "Champex, Lac de (Valais, Suisse)"
  },
  {
    "md5": "820b141d4c8478d915a1a7b2c1665341",
    "pid": "271326840",
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/271326840",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb162621083",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Anatolie (Turquie ; r\u00e9gion)"
  },
  {
    "md5": "79c0d48764d6ff3ef674e5fe8720205e",
    "pid": "271327383",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Le centre aquatique des Bertisettes / Atelier Po&Po, GCC, Opalia / [auteur Karine Dana], Archibooks + Sautereau \u00c9diteur, 2022"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/271327383",
        "source": "IDREF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Centre aquatique des Bertisettes (Viroflay, France)",
      "CAB (Viroflay, France)"
    ],
    "authorized_access_point": "Viroflay (France)"
  },
  {
    "md5": "77c753c884702436190a883926ebde25",
    "pid": "271328762",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Dict. des communes, 2001"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCA",
        "identifiedBy": {
          "type": "uri",
          "value": "http://id.loc.gov/authorities/names/no2011036870",
          "source": "LCA"
        },
        "authorized_access_point": "Saint-Gingolph (France)"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/271328762",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb162289872",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "912"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Saint-Gingolph (Haute-Savoie, France)"
  },
  {
    "md5": "142cae8fef9fb0e4ddf5f712ec3430d7",
    "pid": "271329017",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Quand la grotte Cosquer sort de l'eau : la Villa M\u00e9diterran\u00e9e en porte \u00e0 faux / Pierre Fiastre, \u00c9ditions de l'Aube, 2022"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "B\u00e2timent public construit par Stefano Boeri. Abrite le mus\u00e9e Cosquer M\u00e9diterran\u00e9e depuis 2022",
          "Adresse : Esplanade du J4, Promenade Robert Laffont, 13002 Marseille"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/271329017",
        "source": "IDREF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Villa M\u00e9diterran\u00e9e (Marseille, France)"
    ],
    "authorized_access_point": "Marseille (France)"
  },
  {
    "md5": "5dbb2dd52a1de892e183643fb665e805",
    "pid": "271329335",
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/271329335",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb15331888p",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Ayas (Val d'Aoste, Italie)"
  },
  {
    "md5": "9de54104659eda780aadee4349bfb736",
    "pid": "271329696",
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Canaries, \u00celes (Espagne)"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/271329696",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb15292962k",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Teneriffe, \u00cele de (Canaries, Espagne)"
    ],
    "authorized_access_point": "Tenerife, \u00cele de (Canaries, Espagne)"
  },
  {
    "md5": "e9114375c51210143aa41c2b6f0b8f41",
    "pid": "271329734",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Atlas Le Monde"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/271329734",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11963639h",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Edinburgh (GB)"
    ],
    "authorized_access_point": "\u00c9dimbourg (GB)"
  },
  {
    "md5": "4312e979f358970e942f8f3209f8c105",
    "pid": "271329831",
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/271329831",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb152884911",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Basse-Engadine (Grisons, Suisse ; vall\u00e9e)"
  },
  {
    "md5": "3277ed358eabd2292845e1ee6093e286",
    "pid": "271329912",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Atlas Le Monde"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/271329912",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb121679559",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Alagna Valsesia (Italie)"
  },
  {
    "md5": "25447334e143de92d877617d80b78b46",
    "pid": "271329998",
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Tremezzina (Italie)"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/271329998",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb120937181",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "914"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "C\u00f4me, Lac de (Italie ; r\u00e9gion)"
  },
  {
    "md5": "de2d02ceffb7fdf00951b1f34db2dcfb",
    "pid": "271330031",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Wikipedia - http://de.wikipedia.org (2015-06-05)",
          "Les sp\u00e9ciales de l'IGN / Europe : Suisse, 1994",
          "Dict. historique de la Suisse - http://www.hls-dhs-dss.ch (2015-06-05)",
          "Kaiseraugst - http://www.kaiseraugst.ch (2015-06-05)"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Commune d'Argovie (district de Rheinfelden), \u00e0 la fronti\u00e8re germano-suisse sur le Rhin, face \u00e0 Augst (canton de B\u00e2le-Campagne). Elle est fond\u00e9e par l'arm\u00e9e romaine comme 'castrum' dans un secteur de la ville basse d'Augusta Raurica (vestiges). Apr\u00e8s avoir fait partie d'Augst (sous le premier nom d'Augst-im-Dorf, avant son appellation actuelle), elle s'en d\u00e9tache en 1442"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCA",
        "identifiedBy": {
          "type": "uri",
          "value": "http://id.loc.gov/authorities/names/n85279520",
          "source": "LCA"
        },
        "authorized_access_point": "Kaiseraugst (Switzerland)"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/271330031",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb121618876",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "914"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Augst-im-Dorf (Suisse)",
      "Augusta Raurica (Suisse ; ville ancienne)",
      "Castrum Rauracense (Suisse ; ville ancienne)"
    ],
    "authorized_access_point": "Kaiseraugst (Suisse)"
  },
  {
    "md5": "d448ddbf5885fd7d8d9e7cb350031c18",
    "pid": "271330163",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Port-Valais - http://www.port-valais.ch (2015-05-18)",
          "Dict. historique de la Suisse - http://www.hls-dhs-dss.ch (2015-05-18)"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Commune du canton du Valais, district de Monthey, comprenant les villages du Bouveret et des Evouettes"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/271330163",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb16965305j",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "914"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Port-Valais (Suisse)"
  },
  {
    "md5": "d6b4979bc25ce4b11c55c651f3ff8027",
    "pid": "271331658",
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/271331658",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb152915042",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Mauvoisin (Valais, Suisse)"
  },
  {
    "md5": "a572340ecc2df763bc1452e09d648602",
    "pid": "271331712",
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/271331712",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb15218260r",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Trient, Glacier du (Valais, Suisse)",
      "Trient, Plateau du (Valais, Suisse)"
    ],
    "authorized_access_point": "Trient, Glacier plateau du (Valais, Suisse)"
  },
  {
    "md5": "698e19088dda25364160dadee9b9e871",
    "pid": "27133181X",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Dictionnaire historique de la Suisse - http://www.hls-dhs-dss.ch/index.php (2010-07-17)"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Alpes L\u00e9pontines, Massif des"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/27133181X",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb15201346k",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Col de Nufenen (Valais / Tessin, Suisse)",
      "Nufenenpass, Col de (Wallis / Tessin, Suisse)",
      "Novena, passo della (Vallese / Ticino, Suisse ; Col)",
      "Passo della Novena (Vallese / Ticino, Suisse ; Col)"
    ],
    "authorized_access_point": "Nufenen, Col de (Valais / Tessin, Suisse)"
  },
  {
    "md5": "49efe810d008874b3f3005a2d72a231c",
    "pid": "271332352",
    "note": [
      {
        "label": [
          "GeoNames - http://www.geonames.org (2018-10-10)",
          "Wikipedia - https://de.wikipedia.org (2018-10-10)",
          "Grand Larousse universel : Kleiner Walsertal",
          "Cartes IGN / Pays, d\u00e9couverte du Monde : Autriche, 2016 : Kl. Walsertal",
          "\u00d6sterreich Lex., 1966 : Kleines Walsertal"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Vall\u00e9e des Alpes autrichiennes (Vorarlberg, district de Bregenz), contig\u00fce \u00e0 la Bavi\u00e8re (Allemagne). Elle englobe le territoire communal de Mittelberg et doit son nom aux Walser, peuple germanophone du Moyen \u00e2ge venu du Valais (Suisse)"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "closeMatch": [
      {
        "source": "LCSH",
        "identifiedBy": {
          "type": "uri",
          "value": "http://id.loc.gov/authorities/subjects/sh92003686",
          "source": "LCSH"
        },
        "authorized_access_point": "Kleinwalsertal (Austria)"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/271332352",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb17764284z",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "classification": [
      {
        "type": "bf:ClassificationDdc",
        "classificationPortion": "914"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Kleiner Walsertal (Autriche)",
      "Kleines Walsertal (Autriche)"
    ],
    "authorized_access_point": "Kleinwalsertal (Autriche)"
  },
  {
    "md5": "31d31894cc19716f0ac3f512237ea5c0",
    "pid": "271332778",
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/271332778",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb15766361s",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Arpille, Mont de l' (Valais, Suisse)"
  },
  {
    "md5": "6bed3d2cfbd6d16bd036f4eb819a0e84",
    "pid": "271332824",
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/271332824",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb15288492c",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Haute-Engadine (Grisons, Suisse ; vall\u00e9e)"
  },
  {
    "md5": "bd9f6814578cf76d4ebecf36172bedab",
    "pid": "271333081",
    "note": [
      {
        "label": [
          "https://culture.gouv.fr/Espace-documentation/Repertoire-des-ressources-documentaires/Monuments-nationaux/Monastere-de-Saorge"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/271333081",
        "source": "IDREF"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Saorge (Alpes-Maritimes) -- Monast\u00e8re"
  },
  {
    "md5": "108e51f237bc1cdeac314cb4fef20162",
    "pid": "271333197",
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/271333197",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb170154986",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "authorized_access_point": "Orsieres (Valais, Suisse). Praz-de-Fort"
  },
  {
    "md5": "fd94496f6f297bdbcf95da48e06a5d70",
    "pid": "271333243",
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/271333243",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb152817737",
        "source": "BNF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Urserental, Vall\u00e9e (Uri, Suisse ; Vall\u00e9e)",
      "Ursernthal, Vall\u00e9e (Uri, Suisse ; Vall\u00e9e)"
    ],
    "authorized_access_point": "Urseren, Vall\u00e9e d' (Uri, Suisse)"
  },
  {
    "md5": "cf6b32604ac5a558fc78a95726b0b060",
    "pid": "271337214",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Bridge Orange : Issy-les-Moulineaux : VIGUIER architecture urbanisme paysage / texte de Christine Desmoulins, Archibooks + Sautereau \u00c9diteur, 2023",
          "https://www.archistorm.com/realisation-bridge-orange-viguier/, 2023-08-04"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Si\u00e8ge social de l'entreprise Orange construit en 2021 par l'agence \"Viguier architecture urbanisme paysage\""
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/271337214",
        "source": "IDREF"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Bridge Orange (Issy-les-Moulineaux, France)",
      "Si\u00e8ge social Orange (Issy-les-Moulineaux, France)"
    ],
    "authorized_access_point": "Issy-les-Moulineaux (France)"
  },
  {
    "md5": "60eef5d9179b256e1c265e31a3cd41b8",
    "pid": "271438436",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Les vitraux de la cath\u00e9drale de Sion : une cat\u00e9ch\u00e8se en couleurs / Chapitre de la Cath\u00e9drale de Sion, [2020]",
          "https://fr.wikipedia.org/wiki/Cath%C3%A9drale_Notre-Dame_de_Sion, 2023-08-21"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "La cath\u00e9drale Notre-Dame de Sion (parfois appel\u00e9e Notre-Dame du Glarier) est l\u2019\u00e9glise principale du dioc\u00e8se de Sion"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/271438436",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)042499909",
        "source": "GND"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Cath\u00e9drale Notre-Dame du Glarier (Sion, Valais, Suisse)",
      "Cath\u00e9drale de Sion (Sion, Valais, Suisse)",
      "Liebfrauenkathedrale (Sion, Valais, Suisse)",
      "Cath\u00e9drale Notre-Dame de Sion (Sion, Valais, Suisse)"
    ],
    "authorized_access_point": "Sion (Valais, Suisse) - Cath\u00e9drale Notre-Dame du Glarier"
  },
  {
    "md5": "e89cc872e9b97e80d99e49464ca4fe74",
    "pid": "275775569",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Tr\u00e9sors naturels du bois de Finges / Ren\u00e9-Pierre Bille, Philippe Werner, 1986",
          "https://www.pfyn-finges.ch/fr/experience/carte-du-parc/offer-detail/site-protege-du-bois-de-finges-1991, 2024-02-14",
          "https://hls-dhs-dss.ch/fr/articles/008553/2010-09-28/, 2024-02-14"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "R\u00e9serve naturelle"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/275775569",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Bois_de_Finges",
        "source": "WIKIPEDIA"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)043187048",
        "source": "GND"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Bois de Finges (Valais, Suisse)",
      "Pfynwald (Valais, Suisse)",
      "For\u00eat de Finges (Valais, Suisse)"
    ],
    "authorized_access_point": "Finges, Bois de (Valais, Suisse)"
  },
  {
    "md5": "863166d01c2ec93663e377eefb07e6aa",
    "pid": "276510216",
    "note": [
      {
        "label": [
          "111 lieux des Alpes vaudoises \u00e0 ne pas manquer / Benjamin Amiguet, Marc Voltenauer, 2022",
          "https://fr.wikipedia.org/wiki/Alpes_vaudoises, 2024-03-20",
          "https://search.ortsnamen.ch/fr/record/803319560/, 2024-03-20"
        ],
        "noteType": "dataSource"
      },
      {
        "label": [
          "Les Alpes vaudoises sont un ensemble montagneux des Alpes suisses situ\u00e9 principalement dans les cantons de Vaud et du Valais"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "narrower": [
      {
        "authorized_access_point": "Grand Muveran (Suisse ; mont)"
      },
      {
        "authorized_access_point": "Les Diablerets (Suisse ; massif)"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/276510216",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)944449360",
        "source": "GND"
      }
    ],
    "variant_access_point": [
      "Waadtl\u00e4nder Alpen (Suisse)",
      "Alpi Valdesi (Suisse)"
    ],
    "authorized_access_point": "Alpes vaudoises (Suisse)"
  },
  {
    "md5": "dfc583a3a820e4874eaf2e436aab62b5",
    "pid": "276534921",
    "note": [
      {
        "label": [
          "Coordonn\u00e9es g\u00e9ographiques : E 43\u00b020' - E 50\u00b015' / S 12\u00b0 - S 25\u00b030'"
        ],
        "noteType": "general"
      }
    ],
    "type": "bf:Place",
    "broader": [
      {
        "authorized_access_point": "Afrique"
      }
    ],
    "bnf_type": "sujet Rameau",
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://www.idref.fr/276534921",
        "source": "IDREF"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb15325769w",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "type": "bf:Nbn",
        "value": "(DE-101)040744256",
        "source": "GND"
      },
      {
        "type": "uri",
        "value": "http://viaf.org/viaf/146036991",
        "source": "VIAF"
      }
    ],
    "relation_pid": {
      "type": "redirect_from",
      "value": "027238180"
    },
    "variant_access_point": [
      "R\u00e9publique Malgache (1960-)",
      "Malgache, R\u00e9publique (1960-)",
      "Madagascar (1960-)"
    ],
    "authorized_access_point": "Madagascar"
  }
]