[
  {
    "preferred_name_for_person": "Genty de Bonqueval, J",
    "variant_name_for_person": [
      "Bonqueval, J.G. de"
    ],
    "identifier_for_person": "A000070488",
    "authorized_access_point_representing_a_person": "Genty de Bonqueval, J"
  },
  {
    "authorized_access_point_representing_a_person": "Cavalieri, Giovanni Battista,, ca.1525-1601",
    "date_of_birth": "ca.1525-1601",
    "biographical_information": [
      "Graveur, dessinateur et \u00e9diteur"
    ],
    "variant_name_for_person": [
      "De Cavalieri, Giovanni Battista,",
      "Cavalleriis, Baptista de,",
      "Cavalleriis, Giovanni Battista de,",
      "Cavalieri, Gianbattista,"
    ],
    "identifier_for_person": "A023655346",
    "preferred_name_for_person": "Cavalieri, Giovanni Battista,"
  },
  {
    "authorized_access_point_representing_a_person": "Arnoudt, Pierre J.,, 1811-1865",
    "date_of_birth": "1811-1865",
    "biographical_information": [
      "J\u00e9suite (\u00e0 partir de 1835 ; ordonn\u00e9 pr\u00eatre en 1843) ; v\u00e9cut aux Etats-Unis \u00e0 partir de 1835, \u00e9crivit aussi en latin"
    ],
    "variant_name_for_person": [
      "Aernoudt, Pierre,",
      "Arnold, Joseph,"
    ],
    "identifier_for_person": "A017671081",
    "preferred_name_for_person": "Arnoudt, Pierre J.,"
  },
  {
    "preferred_name_for_person": "Franchi De Cavalieri, Pio Pietro",
    "variant_name_for_person": [
      "Cavalieri, Pius Franchi de",
      "Franchi De Cavalieri, Pietro Pio",
      "Franchi De Cavalieri, Pius"
    ],
    "identifier_for_person": "A000065776",
    "authorized_access_point_representing_a_person": "Franchi De Cavalieri, Pio Pietro"
  },
  {
    "identifier_for_person": "A022480124",
    "variant_name_for_person": [
      "Bernard, Bayle,"
    ],
    "date_of_birth": "1807-1875",
    "preferred_name_for_person": "Bernard, William Bayle,",
    "authorized_access_point_representing_a_person": "Bernard, William Bayle,, 1807-1875"
  },
  {
    "preferred_name_for_person": "Constantin,",
    "variant_name_for_person": [
      "Barban\u00e7on, Constantin de"
    ],
    "identifier_for_person": "A009535178",
    "authorized_access_point_representing_a_person": "Constantin,, de Barbanson"
  },
  {
    "preferred_name_for_person": "Kouroud\u0113s, K\u014dstas",
    "variant_name_for_person": [
      "Kouro\u00fadi\u0332s, K\u00f3\u0332stas"
    ],
    "identifier_for_person": "A021799923",
    "authorized_access_point_representing_a_person": "Kouroud\u0113s, K\u014dstas"
  },
  {
    "authorized_access_point_representing_a_person": "Catalani, Giuseppe,, 1698-1764",
    "date_of_birth": "1698-1764",
    "biographical_information": [
      "Historien, th\u00e9ologien et juriste"
    ],
    "variant_name_for_person": [
      "Catalano, Giuseppe,",
      "Catalanus, Josephus,",
      "Catalani, Josephus,",
      "Catalano, Josepho,"
    ],
    "identifier_for_person": "A017991779",
    "preferred_name_for_person": "Catalani, Giuseppe,"
  },
  {
    "preferred_name_for_person": "Guillemin, L\u00e9on",
    "biographical_information": [
      "L\u00e9on d'Amboise est le pseud. de L\u00e9on Guillemin"
    ],
    "variant_name_for_person": [
      "Amboise, L\u00e9on d'",
      "L\u00e9on,"
    ],
    "identifier_for_person": "A005591402",
    "authorized_access_point_representing_a_person": "Guillemin, L\u00e9on"
  },
  {
    "identifier_for_person": "A024285452",
    "biographical_information": [
      "Artiste lyrique (soprano)"
    ],
    "date_of_birth": "1983-",
    "preferred_name_for_person": "Soyarslan, \u00c7i\u01e7dem,",
    "authorized_access_point_representing_a_person": "Soyarslan, \u00c7i\u01e7dem,, 1983-"
  },
  {
    "authorized_access_point_representing_a_person": "Arenthon d'Alex, Jean d',, 1620-1695",
    "date_of_birth": "1620-1695",
    "biographical_information": [
      "Prince-\u00e9v\u00eaque de Gen\u00e8ve (1661-1695)"
    ],
    "variant_name_for_person": [
      "Aranton d'Alex, Jean d',",
      "Aranthon d'Alex, Jean d',",
      "Alex, Jean d'Arenthon d',"
    ],
    "identifier_for_person": "A000009346",
    "preferred_name_for_person": "Arenthon d'Alex, Jean d',"
  }
]
